<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Контакти</string>
  <string name="contactLichess">Свържи се с нас</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Как можем да бъдем полезни?</string>
  <string name="visitThisPage">Посетете тази страница за разрешаване на проблема</string>
  <string name="iCantLogIn">Не мога да вляза в профила си</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Не получих имейл за потвърждение</string>
  <string name="forgotPassword">Забравих паролата си</string>
  <string name="forgotUsername">Забравих потребителското си име</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Можете да влезете с имейл адреса, с който сте регистрирани</string>
  <string name="lost2FA">Нямам достъп до 2-стъпковите кодове за аутентикация</string>
  <string name="doPasswordReset">Направете нулиране на паролата, за да премахнете втория фактор</string>
  <string name="accountSupport">Имам нужда от помощ за акаунта</string>
  <string name="wantTitle">Искам моята титла да се показва в Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">За да се показва титла Ви в профила Ви в Lichess и да участвате в Titled Арени, посетете страницата за потвърждение на титлата</string>
  <string name="wantCloseAccount">Искам да затворя моя акаунт</string>
  <string name="closeYourAccount">Може да затворите акаунта Ви на тази страница</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Не питайте за затваряне на акаунт по имейл, няма да го направим.</string>
  <string name="wantReopen">Искам отново да отворя акаунта ми</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Можете да отворите отново акаунта си на тази страница. Работи само веднъж.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Не ни питайте да отворим отново акаунт по имейл, няма да го направим.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Искам да променя потребителското ми име</string>
  <string name="changeUsernameCase">Посетете тази страница, за да промените регистъра на потребителското си име</string>
  <string name="cantChangeMore">Не можем да променим повече. По технически причини е направо невъзможно.</string>
  <string name="orCloseAccount">Обаче може да затворите текущия си акаунт и да създадете нов.</string>
  <string name="wantClearHistory">Искам да изчистя моята история или рейтинг</string>
  <string name="cantClearHistory">Не е възможно да почистите в играта своите история, шахматни задачи или рейтинги.</string>
  <string name="wantReport">Искам да докладвам играч</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">За да подадете сигнал за играч, използвайте формуляра</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Също можете да посетите тази страница с натискането на %s бутона за докладване на страница на профил.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Не докладвайте играчи във форума.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Не докладвайте по имейл.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Моля, не изпращайте директни съобщения до модераторите.</string>
  <string name="onlyReports">Ефективно е само докладването на играчи чрез формуляра.</string>
  <string name="wantReportBug">Искам да докладвам бъг</string>
  <string name="reportBugInForum">В раздела за обратна връзка на Lichess на форума</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Като проблем с уебсайта на Lichess в GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Като проблем за мобилно приложение Lichess в GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">В Discord сървъра на Lichess</string>
  <string name="howToReportBug">Моля, опишете как изглежда грешката, какво очаквате да се случи вместо това и стъпките за възпроизвеждане на грешката.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Нелегално взимане на пешка</string>
  <string name="calledEnPassant">Нарича се \"ан пасан\" и е едно от правилата на шаха.</string>
  <string name="tryEnPassant">Опитайте тази малка интерактивна игра за да научите повече за \"ан пасан\".</string>
  <string name="illegalCastling">Нелегална или невъзможна рокада</string>
  <string name="castlingPrevented">Рокадата се предотвратява само ако кралят мине през контролиран квадрат.</string>
  <string name="castlingRules">Уверете се, че разбирате правилата за рокада</string>
  <string name="tryCastling">Опитайте тази малка интерактивна игра, за да упражните рокадата</string>
  <string name="castlingImported">Ако сте импортирали играта или сте я започнали от позиция, уверете се, че сте определили правилно правата на рокада.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Недостатъчен материал</string>
  <string name="fideMate">Според правилата на ФИДЕ за шахмат §6. 9, ако матът е възможен с всяка легална последователност от ходове, то партията не е реми</string>
  <string name="knightMate">Възможно е да дадете мат само с кон или офицер, ако противникът има и други фигури освен един цар на дъската.</string>
  <string name="noRatingPoints">Не бяха присъдени рейтинг точки</string>
  <string name="ratedGame">Уверете се, че сте играли игра с рейтинг. Приятелските игри не влияят на рейтинга на играчите.</string>
  <string name="botRatingAbuse">В някои случаи, игри с рейтинг срещу ботове могат да не донесат точки, ако система определи че играчът експлоатира бота за увеличаване на рейтинга си.</string>
  <string name="errorPage">Страница за грешката</string>
  <string name="reportErrorPage">Ако сте се сблъскали с грешна страница, можете да съобщите за нея:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Научете се как да правите излъчвания в Lichess</string>
  <string name="banAppeal">Жалба за бан или IP ограничение</string>
  <string name="engineAppeal">Програма или измама</string>
  <string name="sendAppealTo">Можете да изпратите жалба до %s.</string>
  <string name="falsePositives">Понякога се случват фалшиви положителни резултати и ние съжаляваме за това.</string>
  <string name="ifLegit">Ако жалбата ви е основателна, ще отменим забраната възможно най-скоро.</string>
  <string name="accountLost">Ако обаче наистина сте използвали помощ от двигател, дори само веднъж, тогава вашият акаунт е за съжаление загубен.</string>
  <string name="doNotDeny">Не отричайте, че сте лъгали. Ако искате да ви бъде позволено да създадете нов акаунт, просто признайте какво сте направили и покажете, че сте разбрали, че е било грешка.</string>
  <string name="otherRestriction">Друго ограничение</string>
  <string name="collaboration">Сътрудничество, правно, търговско</string>
  <string name="monetizing">Монетизация на Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Покупка на Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Разрешение за използване на Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Можете да използвате Lichess за Вашата дейност, дори ако е търговска.</string>
  <string name="videosAndBooks">Можете да го покажете във видеоклиповете си и можете да отпечатате екранни снимки на Lichess в книгите си.</string>
  <string name="creditAppreciated">Кредитът е препоръчителен, но не е задължителен.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Никое от горните</string>
  <string name="sendEmailAt">Изпратете ни имейл на %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Моля, обяснете заявката си ясно и подробно. Посочете вашето потребителско име в Lichess и всяка информация, която може да ни помогне да ви помогнем.</string>
</resources>
