<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Kontakti</string>
  <string name="contactLichess">Kontaktirajte Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Kako Vam možemo pomoći?</string>
  <string name="visitThisPage">Posjetite ovu stranicu kako biste riješili problem</string>
  <string name="iCantLogIn">Ne mogu se prijaviti</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Ne dobijam moju potvrdnu e-mail poruku</string>
  <string name="forgotPassword">Zaboravio sam lozinku</string>
  <string name="forgotUsername">Zaboravio sam svoje korisničko ime</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Možete se prijaviti sa e-mail adresom koju ste koristili kada ste kreirali korisnički račun</string>
  <string name="lost2FA">Nemam pristup mojim dvofaktorskim kodovima za provjeru autentičnosti</string>
  <string name="doPasswordReset">Resetujte lozinku kako biste uklonili Vaš drugi faktor</string>
  <string name="accountSupport">Trebam podršku za korisnički račun</string>
  <string name="wantTitle">Želim da prikažem moju titulu na Lichess-u</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Da biste prikazali Vašu titulu na Lichess profilu i učestvovali u Arenama za Igrače sa titulama, posjetitle stranicu za potvrdu titule</string>
  <string name="wantCloseAccount">Želim da zatvorim svoj račun</string>
  <string name="closeYourAccount">Možete zatvoriti Vaš račun na ovoj stranici</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Ne pišite nam e-mail poruku kako biste tražili da zatvorimo Vaš korisnički račun, jer to nećemo uraditi.</string>
  <string name="wantReopen">Želim ponovo otvoriti svoj korisnički račun</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Možete ponovo otvoriti Vaš račun na ovoj stranici. To možete uraditi samo jednom.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Ne pišite nam e-mail poruku kako biste tražili da ponovo otvorimo Vaš korisnički račun, jer to nećemo uraditi.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Želim promijeniti korisničko ime</string>
  <string name="changeUsernameCase">Posjetite ovu stranicu da biste promijenili mala ili velika slova Vašeg korisničkog imena</string>
  <string name="cantChangeMore">Ne možemo promijeniti ništa drugo osim veličine slova. Zbog tehničkih razloga, sve ostale promijene su nemoguće.</string>
  <string name="orCloseAccount">Međutim, možete zatvoriti trenutni korisnički račun i kreirati novi.</string>
  <string name="wantClearHistory">Želim da obrišem moju istoriju ili rejting</string>
  <string name="cantClearHistory">Nije moguće obrisati Vašu istoriju partija, istoriju problema ili rejting.</string>
  <string name="wantReport">Želim prijaviti igrača</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Da biste prijavili igrača, upotrijebite obrazac za prijavu</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Možete doći do te stranice i klikom na %s report opciju na profilnoj stranici.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Ne prijavljujte igrače na forumu.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Nemojte nam slati prijave e-mail porukama.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Nemojte slati direktne poruke moderatorima.</string>
  <string name="onlyReports">Jedino je prijava igrača pomoću formulara za prijave učinkovita.</string>
  <string name="wantReportBug">Želim prijaviti grešku</string>
  <string name="reportBugInForum">Na Lichess forumu za sugestije</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Kao problem Lichess web stranice na GitHub-u</string>
  <string name="reportMobileIssue">Kao problem Lichess mobilne aplikacije na GitHub-u</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Na Lichess discord serveru</string>
  <string name="howToReportBug">Opišite kako greška izgleda, šta ste očekivali da se dogodi umjesto greške, kao i korake koje treba preduzeti kako bi se greška ponovo prikazala.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Nedozvoljeno uzimanje pješakom</string>
  <string name="calledEnPassant">Naziva se \"en passant\" i jedno je od pravila šaha.</string>
  <string name="tryEnPassant">Probajte igrati ovu interaktivnu igru kako biste naučili više o \"en passant\" pravilu.</string>
  <string name="illegalCastling">Nedozvoljena ili nemoguća rokada</string>
  <string name="castlingPrevented">Rokada jedino nije moguća ukoliko kralj prolazi preko kontrolisanog polja.</string>
  <string name="castlingRules">Obavezno naučite pravila rokade</string>
  <string name="tryCastling">Probajte igrati ovu interaktivnu igru kako biste vježbali rokadu u šahu</string>
  <string name="castlingImported">Ukoliko ste unijeli partiju, ili je pokrenuli iz određene pozicije, obavezno ispravno podesite prava na rokadu.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Nedovoljno materijala za mat</string>
  <string name="fideMate">Prema Šahovskim Zakonima FIDE, §6.9, ako je mat moguć bilo kojim dozvoljenim redoslijedom poteza, igra nije remi</string>
  <string name="knightMate">Moguće je matirati samo sa skakačem ili lovcem, ukoliko protivnik ima dodatnih figura na ploči osim kralja.</string>
  <string name="noRatingPoints">Nisu dodijeljeni rejting bodovi</string>
  <string name="ratedGame">Potvrdite da ste igrali partiju za rejting bodove. Prijateljske partije na utiču na rejting igrača.</string>
  <string name="botRatingAbuse">U određenim slučajevima kad igrate protiv bot računa, možda vam ocijenjena igra neće nagraditi poene ako se ustanovi da je igrač zloupotrebljavao bota da bi dobili poene.</string>
  <string name="errorPage">Stranica u slučaju greške</string>
  <string name="reportErrorPage">Ukoliko ste dobili stranicu u slučaju greške, možete je prijaviti:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Naučite kako napraviti vlastita emitiranja na Lichessu</string>
  <string name="banAppeal">Žalba na zabranu ili ograničenje IP adrese</string>
  <string name="engineAppeal">Oznaka za varalice ili za one koji koriste računar</string>
  <string name="sendAppealTo">Možete poslati žalbu na %s.</string>
  <string name="falsePositives">Ponekad lažni rezultat analize dovede do blokiranja računa, i izvinjavamo se zbog toga.</string>
  <string name="ifLegit">Ako se vaša žalba uvaži, zabrana će biti hitno uklonjena.</string>
  <string name="accountLost">Međutim, ako ste zaista koristili pomoć računara, čak i samo jednom, Vaš je račun nažalost izgubljen.</string>
  <string name="doNotDeny">Ne poričite da ste varali. Ako želite da vam se dozvoli da kreirate novi korisnički račun, samo priznajte šta ste učinili i pokažite da ste shvatili da je to bila greška.</string>
  <string name="otherRestriction">Neko drugo ograničenje</string>
  <string name="collaboration">Saradnja, pravna, komercijalna</string>
  <string name="monetizing">Unovčenje Lichess-a</string>
  <string name="buyingLichess">Kupovina Lichess-a</string>
  <string name="authorizationToUse">Dozvola za korištenje Lichess-a</string>
  <string name="welcomeToUse">Dozvoljeno je korištenje Lichess-a za Vaše aktivnosti, čak iako su one komercijalne prirode.</string>
  <string name="videosAndBooks">Možete ga prikazati u svojim videozapisima, a možete koristiti Lichess snimke pozicija i u Vašim knjigama.</string>
  <string name="creditAppreciated">Zahvaljujemo se na spominjanju Lichess-a, iako to nije obavezno.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Ništa od navedenog</string>
  <string name="sendEmailAt">Pošaljite nam e-mail poruku na %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Molimo Vas da jasno i precizno objasnite svoj zahtjev. Navedite svoje Lichess korisničko ime i sve informacije koje bi nam mogle pomoći da Vam pomognemo.</string>
</resources>
