<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">پەیوەندی</string>
  <string name="contactLichess">پەیوەندی بە لیچێسەوە بکەن</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">چۆن دەتوانین یارمەتیت بدەین?</string>
  <string name="visitThisPage">سەردانی ئەم پەڕەیە بکە بۆ چارەسەرکردنی کێشەکە</string>
  <string name="iCantLogIn">ناتوانم بچمە ژوورەوە</string>
  <string name="noConfirmationEmail">ئیمەیڵی پشتڕاستکردنەوەکەم پێنەگەیشتووە</string>
  <string name="forgotPassword">ووشەی نهێنیم بیرچووە</string>
  <string name="forgotUsername">ناوی بەکارهێنەرم بیرچووە</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">دەتوانی لە ڕێگەی ناونیشانی ئەو ئیمێڵە بچیتە ژوورەوە کە سەرەتا هەژمارەکەت پێ دروستکردووە</string>
  <string name="lost2FA">ناتوانم کۆدی دوو-فاکتۆری باوەڕپێکراو ڤەکاربهێنم</string>
  <string name="doPasswordReset">هەنگاوەکانی رێکخستنی وشەی نهێنی تەواوبکە بۆ ئەوەی بتوانی کۆدی باوەرپێکراوی جۆری دوو-فاکتۆربەکاربێنیت</string>
  <string name="accountSupport">پێویستم بە پشتگیری تەکنیکی هەیە بۆ هەژمارەکەم</string>
  <string name="wantTitle">دەمەوێت ناونیشانەکەم لەسەر لیچێس دەرکەوێت</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">بۆ پیشاندانی ناونیشانەکەت لە پڕۆفایلی لیچێسەکەتدا، و بەشداریکردن لە Titled Arenas، سەردانی لاپەڕەی پشتڕاستکردنەوەی ناونیشان بکە</string>
  <string name="wantCloseAccount">دەمەوێت هەژمارەکەم دابخەم</string>
  <string name="closeYourAccount">تۆ دەتوانیت لەم پەڕەیە هەژمارەکەت دابخەیت</string>
  <string name="doNotAskByEmail">لە ڕێگەی ئیمەیڵەوە داوامان لێ مەکەن ئەکاونتێک دابخەین، ئێمە ئەوە ناکەین.</string>
  <string name="wantReopen">من دەمەوێت هەژمارەکەم بکەمەوە</string>
  <string name="reopenOnThisPage">ئەتوانی لەم پەڕەیە ئەکاونتەکەت بکەیتەوە. تەنها یەک جار کاردەکات.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">لە ڕێگەی ئیمەیڵەوە داوامان لێ مەکەن ئەکاونتێک بکەینەوە، ئێمە ئەوە ناکەین.</string>
  <string name="wantChangeUsername">من دەمەوێت ناوی بەکارهێنەرەکەم بگۆڕم</string>
  <string name="changeUsernameCase">بۆ گۆڕینی ناوی بەکارهێنەرەکەت سەردانی ئەم لاپەڕەیە بکە</string>
  <string name="cantChangeMore">ناتوانین لەوە زیاتر پیتی گەورە و بچوک بگۆڕین، بە هۆی کێشەی تەکنیکی کارێکی ئەستەمە.</string>
  <string name="orCloseAccount">بەڵام دەتوانیت ئەکاونتی ئێستات دابخەیت، و ئەکاونتێکی نوێ دروست بکەیت.</string>
  <string name="wantClearHistory">من دەمەوێت چالاکیەکانی پێشووم یان هەڵسەنگاندنەکەم پاک بکەمەوە</string>
  <string name="cantClearHistory">ناتوانرێت مێژووی یارییەکانت، مێژووی مەتەڵەکانت، یان هەڵسەنگاندنەکانت پاک بکەیتەوە.</string>
  <string name="wantReport">من دەمەوێت سکاڵا لەسەر یاریزانێک تۆمار بکەم</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">بۆ تۆمارکردنی سکاڵا لەسەر یاریزانێک، تۆماری سکاڵا بەکاربهێنە</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">هەروەها دەتوانیت بگەیتە ئەو لاپەڕەیە بە کرتەکردن لەسەر دوگمەی ڕاپۆرتی %s لە سەر پڕۆفایل.</string>
  <string name="doNotReportInForum">لە مەکۆدا سکاڵا لەسەر یاریزانەکان مەکەن.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">سکاڵا لە رێگەی ئیمێڵەوە بۆ ئێمە مەنێرن.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">تکایە نامەی ڕاستەوخۆ بۆ بەڕێوەبەران مەنێرن.</string>
  <string name="onlyReports">سکاڵاکانتان لەسەر یاریزانان تەنها لە ڕێگەی تۆماری سکاڵاکان پێمان دەگات.</string>
  <string name="wantReportBug">من دەمەوێت ئاگادارتان بکەمەوە لە هەڵەیەکی پڕۆگرامسازی</string>
  <string name="reportBugInForum">لە بەشی کۆمێنتەکانی لیچێس لە مەکۆکەدا</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">وەک کێشەیەک لە پێگەی لیچێس لەسەر GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">وەک کێشەیەک لە ئەپڵیکەیشنی لیچێس لەسەر GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">لە سێرڤەری Lichess Discord</string>
  <string name="howToReportBug">تکایە بە تەواوی باسی ئەوە بکە کە هەڵەکە چی بووە، لەبری ئەوە چاوەڕێی ئەوەتان دەکرد چی ڕووبدات و ئەو هەنگاوانەی کە بوونەتە هۆی هەڵەکە.</string>
  <string name="illegalPawnCapture">خواردنی داش لەلایەن سەرباز بە نایاسایی</string>
  <string name="calledEnPassant">پێی دەوترێت \"en passant\" و یەکێکە لە یاساکانی شەترەنج.</string>
  <string name="tryEnPassant">ئەم یارییە بچووکە کارلێککارە تاقی بکەرەوە بۆ ئەوەی زیاتر دەربارەی \"en passant\" بزانیت.</string>
  <string name="illegalCastling">ماڵکردنی نا یاسایی یان ئەستەم</string>
  <string name="castlingPrevented">تەنها کاتێک ڕێگری لە ماڵکردن دەکرێت کە پاشا بە خانەیەکی کۆنترۆڵکراودا تێپەڕێت.</string>
  <string name="castlingRules">دڵنیابە لە یاساکانی ماڵکردن تێگەیشتوویت</string>
  <string name="tryCastling">ئەم یارییە بچووکە کارلێککارە تاقی بکەرەوە بۆ ڕاهێنانی ماڵکردن لە شەترەنجدا</string>
  <string name="castlingImported">ئەگەر یارییەکەت هاوردە کردووە، یان لە شوێنێکەوە دەستت پێکردووە، دڵنیابە کە مافی ماڵکردنەکەت بە دروستی داناوە.</string>
  <string name="insufficientMaterial">نەمانی داشی پێویست بۆ کشومات</string>
  <string name="fideMate">بەپێی یاساکانی FIDE بۆ شەترەنج §6.9، ئرگەر کشوماتبکرێت لە کاتێکدا هێشتا جوڵەیەکی یاسایت هەیە ئەوا یارییەکە یەکسانبوون نییە</string>
  <string name="knightMate">دەتوانرێت تەنها بە ئەسپێک یان فیلێک کشومات بکرێت، ئەگەر بەرامبەرەکە زیاتر لە پاشاکەی لە یاریەکە مابێت.</string>
  <string name="noRatingPoints">هیچ خاڵێکی هەڵسەنگاندنی پێنادرێت</string>
  <string name="ratedGame">دڵنیابە کە یارییەکی ڕیزبەندیکراوت هەڵبژاردووە. یارییە ئاساییەکان کاریگەرییان لەسەر ڕیزبەندی یاریزانان نییە.</string>
  <string name="botRatingAbuse">لە هەندێک بارودۆخدا لەکاتی یاریکردن بەرامبەر ئەکاونتی بۆت، یارییەکی ڕیزبەندی ڕەنگە خاڵت پێ نەدرێت ئەگەر بزارێت کە یاریزانەکە خراپ بۆتەکە بەکاردەهێنێت بۆ خاڵەکانی ڕیزبەندی.</string>
  <string name="errorPage">لاپەڕەی هەڵە</string>
  <string name="reportErrorPage">ئەگەر ڕووبەڕووی لاپەڕەیەکی هەڵە بوویتەوە، دەکرێ سکاڵا بکەیت:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">فێربە چۆن پەخشی تایبەتی خۆت لە لیچێس دروست بکەیت</string>
  <string name="banAppeal">تانەدان بۆ قەدەغەکردن یان سنووردارکردنی IP</string>
  <string name="engineAppeal">بەکارهێنانی بزوێنەر یان نیشانەی قۆپیە کردن</string>
  <string name="sendAppealTo">دەتوانی تانەدانەکە بنێریت بۆ %s.</string>
  <string name="falsePositives">هەندێک جار بڕیاری هەڵە ڕوودەدات و ئێمەش داوای لێبوردن دەکەین لەسەر ئەوە.</string>
  <string name="ifLegit">ئەگەر تانەکەت ڕەوا بێت، ئێمە بە زووترین کات قەدەغەکردنەکە هەڵدەگرین.</string>
  <string name="accountLost">بەڵام ئەگەر پێشتر یارمەتی بزوێنەرت بەکارهێنابێت، تەنانەت جارێکیشبێت، بەداخەوە هەژمارەکەت بە داخراوی دەمێنێتەوە.</string>
  <string name="doNotDeny">ئینکاری ساختەکاری مەکە، ئەگەر دەتەوێت ڕێگەت پێبدرێت ئەکاونتێکی نوێ دروست بکەیت، دان بەوەدا بنێ کە کردوتە، و نیشان بدە کە تێگەیشتووی ئەوەی کردوتە هەڵە بووە.</string>
  <string name="otherRestriction">مەرجی دیکە</string>
  <string name="collaboration">هاوکاری، یاسایی، بازرگانی</string>
  <string name="monetizing">پارەدان بە لیچێس</string>
  <string name="buyingLichess">کڕینی لیچێس</string>
  <string name="authorizationToUse">ڕێگەدان بە بەکارهێنانی لیچێس</string>
  <string name="welcomeToUse">بەخێرهاتنتان دەکەین بۆ بەکارهێنانی لیچێس بۆ چالاکییەکانتان، تەنانەت بازرگانیش.</string>
  <string name="videosAndBooks">دەتوانیت لە ڤیدیۆکانتدا پیشانی بدەیت، هەروەها دەتوانیت وێنەی شاشەی لیچێس لە کتێبەکانتدا چاپ بکەیت.</string>
  <string name="creditAppreciated">ناوهێنان بەرز دەنرخێنرێت بەڵام مەرج نییە.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">هیچ کامێکیان لەوانەی پێشوو</string>
  <string name="sendEmailAt">ئیمێڵمان بۆ بنێرن لە %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">تکایە بە ڕوونی و بە وردی داواکارییەکەت ڕوون بکەرەوە. ناوی بەکارهێنەری لیچێس ی خۆت بنووسە، و هەر زانیارییەک کە دەتوانێت یارمەتیدەرمان بێت یارمەتیت بدات.</string>
</resources>
