<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Kontakt</string>
  <string name="contactLichess">Lichess kontaktieren</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Wie können wir dir helfen?</string>
  <string name="visitThisPage">Besuche diese Seite, um das Problem zu lösen</string>
  <string name="iCantLogIn">Ich kann mich nicht einloggen</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Ich erhalte meine Bestätigungs-E-Mail nicht</string>
  <string name="forgotPassword">Ich habe mein Passwort vergessen</string>
  <string name="forgotUsername">Ich habe meinen Benutzernamen vergessen</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Du kannst dich mit der E-Mail-Adresse einloggen, mit der du dich angemeldet hast</string>
  <string name="lost2FA">Ich habe den Zugriff auf meine Zwei-Faktor-Authentifizierungscodes verloren</string>
  <string name="doPasswordReset">Setze dein Passwort zurück, um deinen zweiten Faktor zu entfernen</string>
  <string name="accountSupport">Ich benötige Konto-Unterstützung</string>
  <string name="wantTitle">Ich möchte, dass mein Titel auf Lichess angezeigt wird</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Besuche die Titelbestätigungsseite, um deinen Titel in deinem Lichess-Profil zu zeigen und an den Titled-Arenas teilzunehmen</string>
  <string name="wantCloseAccount">Ich möchte mein Konto schließen</string>
  <string name="closeYourAccount">Du kannst dein Konto auf dieser Seite schließen</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Bitte uns nicht per E-Mail ein Konto zu schließen, wir werden es nicht schließen.</string>
  <string name="wantReopen">Ich möchte mein Konto wiedereröffnen</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Du kannst dein Konto auf dieser Seite wiedereröffnen. Das funktioniert nur ein einziges Mal.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Bitte uns nicht per E-Mail ein Konto wiederzueröffnen, wir werden es nicht wiedereröffnen.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Ich möchte meinen Benutzernamen ändern</string>
  <string name="changeUsernameCase">Besuche diese Seite, um die Groß-/Kleinschreibung deines Benutzernamens zu ändern</string>
  <string name="cantChangeMore">Wir können nicht mehr als die Groß-/Kleinschreibung ändern. Aus technischen Gründen ist es schlichtweg unmöglich.</string>
  <string name="orCloseAccount">Du kannst jedoch dein Konto schließen und ein neues erstellen.</string>
  <string name="wantClearHistory">Ich möchte meinen Verlauf oder meine Wertung löschen</string>
  <string name="cantClearHistory">Es ist nicht möglich deinen Spiel-, Puzzleverlauf oder deine Wertung zu löschen.</string>
  <string name="wantReport">Ich möchte einen Spieler melden</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Benutze das Meldeformular, um einen Spieler zu melden</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Du erreichst diese Seite ebenfalls, indem du den %s Meldeknopf auf einer Profilseite klickst.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Melde keine Spieler im Forum.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Sende uns keine Meldungen per E-Mail.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Sende den Moderatoren keine direkten Nachrichten.</string>
  <string name="onlyReports">Lediglich Spieler per Meldeformular zu melden ist effektiv.</string>
  <string name="wantReportBug">Ich möchte einen Fehler melden</string>
  <string name="reportBugInForum">Im Lichess Feedbackforum</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Als ein Lichess Seitenproblem auf GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Als ein Lichess Handyapp Problem auf GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Im Lichess Discordserver</string>
  <string name="howToReportBug">Bitte beschreibe wie der Fehler aussieht, was du stattdessen erwartet hättest, sowie die Schritte um den Fehler zu reproduzieren.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Unerlaubtes Bauern-Schlagen</string>
  <string name="calledEnPassant">Das wird \"en passant\" genannt und gehört zu den Schachregeln.</string>
  <string name="tryEnPassant">Probiere dieses kleine, interaktive Spiel aus und lerne mehr über \"en passant\".</string>
  <string name="illegalCastling">Unerlaubtes oder unmögliches Rochieren</string>
  <string name="castlingPrevented">Die Rochade wird nur verhindert, falls der König durch ein kontrolliertes Feld zieht.</string>
  <string name="castlingRules">Stelle sicher, dass du mit den Rochaderegeln vertraut bist</string>
  <string name="tryCastling">Probiere dieses kleine, interaktive Spiel um die Rochade im Spiel zu üben</string>
  <string name="castlingImported">Falls du ein Spiel importiert oder es von einer Stellung heraus gestartet hast, stelle sicher, dass du die Rochaderechte richtig eingestellt hast.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Unzureichendes Material zum Mattsetzen</string>
  <string name="fideMate">Gemäß den FIDE Schachregeln §6.9 wird das Spiel nicht als Remis gewertet, falls ein Schachmatt in irgendeiner Serie von legalen Zügen erreichbar ist</string>
  <string name="knightMate">Es ist möglich mit nur einem Springer oder Läufer Matt zu setzen, falls der Gegner mehr als einen König auf dem Brett hat.</string>
  <string name="noRatingPoints">Keine Wertungspunkte wurden vergeben</string>
  <string name="ratedGame">Stelle sicher, dass du ein gewertetes Spiel spielst. Ungewertete Spiele beeinflussen nicht die Spielerwertungen.</string>
  <string name="botRatingAbuse">Wenn ein Spieler gegen einen Bot spielt, kann es unter Umständen passieren, dass ein Sieg in einem gewertetem Spiel keine Punkte einbringt, falls der Spieler den Bot dazu benutzt, Wertungspunkte anzuhäufen.</string>
  <string name="errorPage">Fehlerseite</string>
  <string name="reportErrorPage">Falls du eine Fehlerseite entdeckt hast kannst du sie melden:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Lerne deine eigenen Übertragungen auf Lichess zu machen</string>
  <string name="banAppeal">Einspruch gegen einen Bann oder IP-Beschränkung</string>
  <string name="engineAppeal">Markierung für Computerunterstützung/Betrug</string>
  <string name="sendAppealTo">Du kannst deinen Einspruch an %s senden.</string>
  <string name="falsePositives">Falsche Positivergebnisse können gelegentlich auftreten und dafür möchten wir uns entschuldigen.</string>
  <string name="ifLegit">Falls dein Einspruch gerechtfertigt ist werden wir den Bann so schnell wie möglich aufheben.</string>
  <string name="accountLost">Falls du jedoch auch nur ein einziges Mal Maschinenunterstützung benutzt hast, ist dein Konto leider verloren.</string>
  <string name="doNotDeny">Leugne nicht betrogen zu haben. Falls du die Erlaubnis willst ein neues Konto zu eröffnen, gib einfach zu was du getan hast und zeige, dass du eingesehen hast, dass das ein Fehler war.</string>
  <string name="otherRestriction">Andere Beschränkung</string>
  <string name="collaboration">Zusammenarbeit, Rechtliches, Kommerzielles</string>
  <string name="monetizing">Lichess Monetarisierung</string>
  <string name="buyingLichess">Lichess kaufen</string>
  <string name="authorizationToUse">Genehmigung um Lichess zu nutzen</string>
  <string name="welcomeToUse">Du bist eingeladen Lichess für deine Aktivitäten zu verwenden, sogar für kommerzielle Zwecke.</string>
  <string name="videosAndBooks">Du kannst das in deinen Videos zeigen und du kannst Screenshots von Lichess in deinen Büchern drucken.</string>
  <string name="creditAppreciated">Eine Erwähnung ist wünschenswert aber nicht notwendig.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Nichts des oben Genannten</string>
  <string name="sendEmailAt">Sende uns eine Mail an %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Bitte beschreibe deine Anfrage klar und deutlich. Nenne deinen Lichess Nutzernamen und jegliche Information die uns helfen könnte Dir zu helfen.</string>
</resources>
