<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Επικοινωνία</string>
  <string name="contactLichess">Επικοινωνήστε με το Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Πώς μπορούμε να σας βοηθήσουμε;</string>
  <string name="visitThisPage">Επισκεφτείτε αυτή τη σελίδα για την επίλυση του προβλήματος</string>
  <string name="iCantLogIn">Δεν μπορώ να συνδεθώ</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Δεν έχω λάβει email επιβεβαίωσης</string>
  <string name="forgotPassword">Ξέχασα τον κωδικό μου</string>
  <string name="forgotUsername">Ξέχασα το όνομα χρήστη μου</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Μπορείτε να συνδεθείτε με το email που χρησιμοποιήσατε για την εγγραφή σας</string>
  <string name="lost2FA">Έχασα τους κωδικούς ελέγχου ταυτότητας δύο παραγόντων</string>
  <string name="doPasswordReset">Αλλάξτε τον κωδικό πρόσβασης για να απενεργοποιήσετε τον έλεγχο ταυτότητας δύο παραγόντων</string>
  <string name="accountSupport">Χρειάζομαι υποστήριξη για τον λογαριασμό μου</string>
  <string name="wantTitle">Θέλω ο τίτλος μου να εμφανίζεται στο προφίλ μου στο Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Για να εμφανίζεται ο τίτλος σας στο προφίλ σας στο Lichess και να συμμετέχετε στην Αρένα Τιτλούχων, επισκεφτείτε τη σελίδα επιβεβαίωσης τίτλων</string>
  <string name="wantCloseAccount">Θέλω να κλείσω τον λογαριασμό μου</string>
  <string name="closeYourAccount">Μπορείτε να κλείσετε τον λογαριασμό σας σε αυτή τη σελίδα</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Μη μας ζητάτε μέσω email να κλείσουμε τον λογαριασμό σας — δεν πρόκειται να το κάνουμε.</string>
  <string name="wantReopen">Θέλω να ανοίξω ξανά τον λογαριασμό μου</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Μπορείτε να ανοίξετε ξανά τον λογαριασμό σας σε αυτή τη σελίδα.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Μη μας ζητάτε να κλείσουμε τον λογαριασμό σας μέσω email — δεν πρόκειται να το κάνουμε.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Θέλω να αλλάξω το όνομα χρήστη μου</string>
  <string name="changeUsernameCase">Επισκεφτείτε αυτή τη σελίδα για να αλλάξετε τα κεφαλαία σε μικρά ή το αντίστροφο στο όνομα χρήστη σας</string>
  <string name="cantChangeMore">Δυστυχώς, για τεχνικούς λόγους, δεν μπορείτε να κάνετε τίποτα περισσότερο από αυτό.</string>
  <string name="orCloseAccount">Ωστόσο, μπορείτε να απενεργοποιήσετε τον λογαριασμό σας και να δημιουργήσετε έναν καινούριο.</string>
  <string name="wantClearHistory">Θέλω να διαγράψω το ιστορικό μου ή τη βαθμολογία μου</string>
  <string name="cantClearHistory">Δεν είναι δυνατόν να διαγράψετε το ιστορικό παιχνιδιών ή των γρίφων σας, ή τη βαθμολογία σας.</string>
  <string name="wantReport">Θέλω να αναφέρω έναν χρήστη</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Για να αναφέρετε έναν χρήστη, χρησιμοποιήστε τη φόρμα αναφοράς</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Μπορείτε επίσης να κάνετε κλικ στο κουμπί %s στη σελίδα προφίλ του χρήστη.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Μην αναφέρετε παίκτες στο φόρουμ.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Μη μας στέλνετε αναφορές με email.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Μη στέλνετε απευθείας μηνύματα στους διαχειριστές.</string>
  <string name="onlyReports">Μπορείτε να αναφέρετε χρήστες μόνο μέσω της σχετικής φόρμας.</string>
  <string name="wantReportBug">Θέλω να αναφέρω ένα σφάλμα</string>
  <string name="reportBugInForum">στο φόρουμ του Lichess, στην ενότητα Lichess Feedback</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">στο αποθετήριο της ιστοσελίδας στο GitHub, ανοίγοντας ένα issue</string>
  <string name="reportMobileIssue">στο αποθετήριο της εφαρμογής Lichess για κινητά στο GitHub, ανοίγοντας ένα issue</string>
  <string name="reportBugInDiscord">στον διακομιστή Discord του Lichess</string>
  <string name="howToReportBug">Περιγράψτε πώς εμφανίζεται το σφάλμα, τι περιμένατε να συμβεί κανονικά, και τα βήματα που οδήγησαν σε αυτό.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Αντικανονική αιχμαλώτιση πιονιού</string>
  <string name="calledEnPassant">Ονομάζεται «en passant» και είναι ένας από τους κανόνες του σκακιού.</string>
  <string name="tryEnPassant">Παρακολουθήστε αυτό το μικρό διαδραστικό μάθημα για να μάθετε περισσότερα για το «en passant».</string>
  <string name="illegalCastling">Αντικανονικό ή αδύνατο ροκέ</string>
  <string name="castlingPrevented">Το ροκέ δεν επιτρέπεται αν ο βασιλιάς διέρχεται από τετράγωνο που απειλείται από αντίπαλο κομμάτι.</string>
  <string name="castlingRules">Μάθετε περισσότερα για τους κανόνες του ροκέ</string>
  <string name="tryCastling">Παρακολουθήστε αυτό το μικρό διαδραστικό μάθημα για να εξοικειωθείτε με το ροκέ</string>
  <string name="castlingImported">Αν έχετε εισάγει μία παρτίδα, ή την ξεκινήσατε από μια θέση, βεβαιωθείτε πως το FEN περιλαμβάνει δικαιώματα για ροκέ.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Ανεπαρκές υλικό για ματ</string>
  <string name="fideMate">Σύμφωνα με το άρθρο §6.9 των κανονισμών της FIDE, εάν το ματ είναι δυνατό με οποιαδήποτε σειρά μη αντικανονικών κινήσεων, τότε η παρτίδα δεν είναι ισόπαλη</string>
  <string name="knightMate">Το ματ με μόνο έναν ίππο ή μόνο έναν αξιωματικό είναι δυνατό, εάν ο αντίπαλος έχει περισσότερα κομμάτια στη σκακιέρα εκτός από τον βασιλιά του.</string>
  <string name="noRatingPoints">Δεν κέρδισα κανέναν πόντο μετά το τέλος μιας παρτίδας μου</string>
  <string name="ratedGame">Βεβαιωθείτε ότι η παρτίδα που παίξατε δεν ήταν φιλική. Οι φιλικές παρτίδες δεν επηρεάζουν τη βαθμολογία των παικτών.</string>
  <string name="botRatingAbuse">Σε ορισμένες περιπτώσεις, όταν παίζετε ενάντια σε κάποιο bot, ένα βαθμολογημένο παιχνίδι μπορεί να μη σας αποδώσει βαθμούς εάν διαπιστωθεί πως εκμεταλλεύεστε το bot για να αυξήσετε τη βαθμολογία σας.</string>
  <string name="errorPage">Σελίδα σφάλματος</string>
  <string name="reportErrorPage">Αν εμφανίστηκε σελίδα σφάλματος, μπορείτε να υποβάλλετε αναφορά:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Μάθετε πώς να κάνετε τις δικές σας μεταδόσεις στο Lichess</string>
  <string name="banAppeal">Θέλω να αρθεί ο αποκλεισμός της διεύθυνσης IP μου</string>
  <string name="engineAppeal">Μηχανή ή απάτη</string>
  <string name="sendAppealTo">Μπορείτε να υποβάλετε ένσταση στη διεύθυνση %s.</string>
  <string name="falsePositives">Λανθασμένοι αποκλεισμοί συμβαίνουν μερικές φορές, και λυπούμαστε γι\' αυτό.</string>
  <string name="ifLegit">Αν η ένστασή σας είναι έγκυρη, θα ο αποκλεισμός θα αρθεί το συντομότερο δυνατόν.</string>
  <string name="accountLost">Αν όμως έχετε χρησιμοποιήσει βοήθεια μηχανής έστω και μία μόνο φορά, τότε ο λογαριασμός σας θα κλείσει οριστικά.</string>
  <string name="doNotDeny">Μην αρνείστε ότι κλέψατε — αν θέλετε να σας επιτραπεί η δημιουργία νέου λογαριασμού, παραδεχθείτε τις πράξεις σας και δείξτε ότι καταλάβατε το λάθος σας.</string>
  <string name="otherRestriction">Άλλος αποκλεισμός</string>
  <string name="collaboration">Συνεργασίες, νομικά, εμπορικά</string>
  <string name="monetizing">Θέλω να χρησιμοποιήσω το Lichess για να κερδίσω χρήματα</string>
  <string name="buyingLichess">Θέλω να αγοράσω το Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Θέλω έγκριση για να χρησιμοποιήσω το Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Είστε ευπρόσδεκτοι να χρησιμοποιήσετε το Lichess για τις δραστηριότητές σας, ακόμα και τις εμπορικές.</string>
  <string name="videosAndBooks">Μπορείτε να το εμφανίσετε στα βίντεο σας, ή ακόμα και να χρησιμοποιήσετε στιγμιότυπα της ιστοσελίδας σε βιβλίο σας.</string>
  <string name="creditAppreciated">Η αναφορά της πηγής εκτιμάται, αλλά δεν είναι απαραίτητη.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Κανένα απο τα παραπάνω</string>
  <string name="sendEmailAt">Στείλτε μας email στη διεύθυνση %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Εξηγήστε το αίτημά σας με σαφή και λεπτομερή τρόπο. Γράψτε το όνομα χρήστη σας στο Lichess και κάθε πληροφορία που θα μπορούσε να μας βοηθήσει να σας βοηθήσουμε.</string>
</resources>
