<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Επικοινωνία</string>
  <string name="contactLichess">Επικοινωνήστε με Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Πως μπορούμε να σας βοηθήσουμε;</string>
  <string name="visitThisPage">Επισκεφτείτε αυτή τη σελίδα για επίλυση του προβλήματος</string>
  <string name="iCantLogIn">Δεν μπορώ να συνδεθώ</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Δεν έχω λάβει μήνυμα επιβεβαίωσης</string>
  <string name="forgotPassword">Ξέχασα τον κωδικό μου</string>
  <string name="forgotUsername">Ξέχασα το όνομα χρήστη</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Μπορείτε να συνδεθείτε με το email που εγγραφήκατε</string>
  <string name="lost2FA">Έχασα τους κωδικούς ταυτοποίησης δύο παραγόντων</string>
  <string name="doPasswordReset">Κάντε επαναφορά κωδικού για απενεργοποίηση του δεύτερου παράγοντα</string>
  <string name="accountSupport">Χρειάζομαι υποστήριξη για λογαριασμό</string>
  <string name="wantTitle">Επιθυμώ ο τίτλος μου να εμφανίζεται στο Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Για να εμφανίζεται ο τίτλος σας στο προφίλ του Lichess, και να συμμετέχετε στην Αρένα Τιτλούχων, επισκεφτείτε την σελίδα επιβεβαίωσης τίτλων</string>
  <string name="wantCloseAccount">Επιθυμώ το κλείσιμο του λογαριασμού μου</string>
  <string name="closeYourAccount">Μπορείτε να κλείσετε τον λογαριασμό σας σε αυτή τη σελίδα</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Μην μας ζητάτε με email να κλείσουμε ένας λογαριασμό, διότι δεν θα το κάνουμε.</string>
  <string name="wantReopen">Επιθυμώ να ξανανοίξω τον λογαριασμό μου</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Μπορείτε να ξανανοίξετε τον λογαριασμό σας σε αυτή τη σελίδα. Λειτουργεί μόνο για μία φορά.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Μην μας ζητάτε με email να ξανανοίξουμε έναν λογαριασμό, διότι δεν θα το κάνουμε.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Επιθυμώ να αλλάξω το όνομα χρήστη</string>
  <string name="changeUsernameCase">Επισκεφτείτε αυτή τη σελίδα για να αλλάξετε τα κεφαλαία-μικρά στο όνομα χρήστη</string>
  <string name="cantChangeMore">Μπορούμε να αλλάξουμε μόνο τα κεφαλαία-μικρά. Για τεχνικούς λόγους, είναι αδύνατον κάθε άλλη αλλαγή.</string>
  <string name="orCloseAccount">Σε κάθε περίπτωση, μπορείτε να απενεργοποιήσετε τον τρέχοντα λογαριασμό σας, και να δημιουργήσετε νέο.</string>
  <string name="wantClearHistory">Επιθυμώ να διαγράψω το ιστορικό μου ή το rating</string>
  <string name="cantClearHistory">Δεν είναι δυνατόν να διαγράψετε το ιστορικό παιχνιδιών σας, ιστορικό γρίφων, ή ratings.</string>
  <string name="wantReport">Επιθυμώ να αναφέρω έναν παίχτη</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Για να αναφέρετε έναν παίκτη, χρησιμοποιήστε τη φόρμα αναφοράς</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Επίσης μπορείτε να επισκεφτείτε αυτή τη σελίδα με κλικ στο %s κουμπί στη σελίδα προφίλ.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Μην αναφέρετε παίκτες στο φόρουμ.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Μην μας στέλνετε αναφορές με email.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Μην στέλνετε απευθείας μηνύματα στους διαχειριστές.</string>
  <string name="onlyReports">Είναι εφικτή η αναφορά παικτών μόνο μέσω της φόρμας αναφοράς.</string>
  <string name="wantReportBug">Επιθυμώ να αναφέρω ένα σφάλμα</string>
  <string name="reportBugInForum">Στο φόρουμ Lichess Feedback</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Ως πρόβλημα της ιστοσελίδας του Lichess στο GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Ως πρόβλημα στην εφαρμογή κινητών του Lichess στο GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Στο discord σερβερ του Lichess</string>
  <string name="howToReportBug">Περιγράψτε το σφάλμα, τι περιμένατε να συμβεί κανονικά, και τα βήματα για αναπαραγωγή του σφάλματος.</string>
  <string name="illegalPawnCapture">Μη νόμιμο κόψιμο πιονιού</string>
  <string name="calledEnPassant">Ονομάζεται \"en passant\" και είναι ένας από τους κανόνες του σκακιού.</string>
  <string name="tryEnPassant">Δοκιμάστε την μικρή διαδραστική παρτίδα για να μάθετε περισσότερα για το \"en passant\".</string>
  <string name="illegalCastling">Μη νόμιμο ή αδύνατο ροκέ</string>
  <string name="castlingPrevented">Το ροκέ δεν επιτρέπεται αν ο βασιλιάς διέρχεται από επιτεθειμένο τετράγωνο.</string>
  <string name="castlingRules">Σιγουρευτείτε ότι καταλαβαίνετε τους κανόνες του ροκέ</string>
  <string name="tryCastling">Δοκιμάστε αυτή τη διαδραστική παρτίδα για εξάσκηση στο ροκέ</string>
  <string name="castlingImported">Αν εισάγατε παρτίδα, ή την ξεκινήσατε από μια θέση, εξακριβώστε αν εισάγατε σωστά τα δικαιώματα για ροκέ.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Ανεπαρκές υλικό για ματ</string>
  <string name="fideMate">Σύμφωνα με το κανονισμό σκακιού §6.9 της FIDE, εάν το ματ είναι δυνατό με οποιαδήποτε σειρά νόμιμων κινήσεων, τότε η παρτίδα δεν είναι ισόπαλη</string>
  <string name="knightMate">Είναι δυνατό το ματ με μόνο έναν ίππο ή αξιωματικό, εάν ο αντίπαλος έχει περισσότερα κομμάτια στη σκακιέρα από έναν βασιλιά.</string>
  <string name="noRatingPoints">Δεν προστέθηκαν βαθμοί αξιολόγησης</string>
  <string name="ratedGame">Σιγουρευτείτε ότι η παρτίδα ήταν με αξιολόγηση. Οι φιλικές παρτίδες δεν επηρεάζουν την αξιολόγηση των παικτών.</string>
  <string name="errorPage">Σελίδα λάθους</string>
  <string name="reportErrorPage">Αν εμφανίστηκε σελίδα λάθους, μπορείτε να το αναφέρετε:</string>
  <string name="banAppeal">Ένσταση για αποκλεισμό ή περιορισμό σε IP</string>
  <string name="engineAppeal">Μηχανή ή σημάδι απάτης</string>
  <string name="sendAppealTo">Μπορείτε να ασκήσετε ένσταση στο %s.</string>
  <string name="falsePositives">Εσφαλμένοι αποκλεισμοί συμβαίνουν μερικές φορές, και λυπούμαστε γι\' αυτό.</string>
  <string name="ifLegit">Αν η ένστασή σας είναι νόμιμη, θα αποσύρουμε τον αποκλεισμό το συντομότερο δυνατόν.</string>
  <string name="accountLost">Αν όμως πράγματι χρησιμοποιήσατε βοήθεια μηχανής, ακόμη και μία μόνο φορά, τότε δυστυχώς ο λογαριασμός σας θα διαγραφεί.</string>
  <string name="doNotDeny">Μην αρνείστε ότι εξαπατήσατε. Αν θέλετε να σας επιτραπεί η δημιουργία νέου λογαριασμού, απλά παραδεχθείτε τις πράξεις σας, και αποδείξτε ότι καταλάβατε ότι ήταν λάθος σας.</string>
  <string name="otherRestriction">Άλλος περιορισμός</string>
  <string name="collaboration">Συνεργασίες, νομικά, εμπορικά</string>
  <string name="monetizing">Έσοδα Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Αγοράζοντας Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Έγκριση για χρησιμοποίηση του Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Είστε ευπρόσδεκτοι να χρησιμοποιήσετε το Lichess για τις δραστηριότητές σας, ακόμα και τις εμπορικές.</string>
  <string name="videosAndBooks">Μπορείτε να το εμφανίσετε στα βίντεο σας, και μπορείτε να εκτυπώσετε στιγμιότυπα του Lichess στα βιβλία σας.</string>
  <string name="creditAppreciated">Η πληρωμή εκτιμάται αλλά δεν απαιτείται.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Κανένα απο τα παραπάνω</string>
  <string name="sendEmailAt">Στείλτε μας email στο %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Παρακαλώ εξηγήστε το αίτημά σας με σαφή και λεπτομερή τρόπο. Δηλώστε το όνομα χρήστη σας στο Lichess, και κάθε πληροφορία που θα μπορούσε να μας βοηθήσει να σας βοηθήσουμε.</string>
</resources>
