<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Contacto</string>
  <string name="contactLichess">Contactar con Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">¿En qué podemos ayudarte?</string>
  <string name="visitThisPage">Visita esta página para resolver el problema</string>
  <string name="iCantLogIn">No puedo iniciar sesión</string>
  <string name="noConfirmationEmail">No recibo mi correo de confirmación</string>
  <string name="forgotPassword">Olvidé mi contraseña</string>
  <string name="forgotUsername">Olvidé mi nombre de usuario</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Puedes iniciar sesión con la dirección de correo electrónico con la que te registraste</string>
  <string name="lost2FA">Perdí mis códigos de autenticación en dos pasos</string>
  <string name="doPasswordReset">Complete a password reset to remove your second factor</string>
  <string name="accountSupport">I need account support</string>
  <string name="wantTitle">Quiero que mi título se muestre en Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Para mostrar tu título en tu perfil de Lichess y participar en los torneos que lo exijan, visita la página de verificación de títulos</string>
  <string name="wantCloseAccount">Quiero cerrar mi cuenta</string>
  <string name="closeYourAccount">Puedes cerrar tu cuenta en esta página</string>
  <string name="doNotAskByEmail">No nos solicites el cierre de una cuenta por correo electrónico. No lo haremos.</string>
  <string name="wantReopen">Quiero reabrir mi cuenta</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Puedes reabrir tu cuenta en esta página. Solo funciona una vez.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">No nos solicites reabrir una cuenta por correo electrónico. No lo haremos.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Quiero cambiar mi nombre de usuario</string>
  <string name="changeUsernameCase">Visita esta página para cambiar las mayúsculas/minusculas de tu nombre de usuario</string>
  <string name="cantChangeMore">No podemos cambiar más que las mayúsculas/minúsculas. Por razones técnicas, es totalmente imposible.</string>
  <string name="orCloseAccount">Sin embargo, puedes cerrar tu cuenta actual y crear una nueva.</string>
  <string name="wantClearHistory">Quiero borrar mi historial o puntuación</string>
  <string name="cantClearHistory">No puedes borrar tu historial de partidas, ejercicios o puntuaciones.</string>
  <string name="wantReport">Quiero denunciar a un jugador</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">To report a player, use the report form</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">También puedes acceder a esa página pulsando el botón de denuncia %s en un perfil.</string>
  <string name="doNotReportInForum">No denuncies a jugadores en el foro.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">No nos envíes correo para denunciar jugadores.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">No envíes mensajes directos a los moderadores.</string>
  <string name="onlyReports">La única forma eficaz de denunciar jugadores es mediante el formulario de denuncia.</string>
  <string name="wantReportBug">Quiero informar de un error</string>
  <string name="reportBugInForum">In the Lichess Feedback section of the forum</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">As a Lichess website issue on GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">As a Lichess mobile app issue on GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">In the Lichess Discord server</string>
  <string name="howToReportBug">Please describe what the bug looks like, what you expected to happen instead, and the steps to reproduce the bug.</string>
  <string name="illegalPawnCapture">Captura de peón ilegal</string>
  <string name="calledEnPassant">Se llama captura al paso y es una de las reglas del ajedrez.</string>
  <string name="tryEnPassant">Prueba este pequeño juego interactivo para aprender más sobre la captura al paso.</string>
  <string name="illegalCastling">Enroque ilegal o imposible</string>
  <string name="castlingPrevented">Castling is only prevented if the king goes through a controlled square.</string>
  <string name="castlingRules">Make sure you understand the castling rules</string>
  <string name="tryCastling">Prueba este pequeño tutorial interactivo para practicar el enroque en el ajedrez</string>
  <string name="castlingImported">If you imported the game, or started it from a position, make sure you correctly set the castling rights.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Material insuficiente para dar mate</string>
  <string name="fideMate">According to the FIDE Laws of Chess §6.9, if a checkmate is possible with any legal sequence of moves, then the game is not a draw</string>
  <string name="knightMate">It is possible to checkmate with only a knight or a bishop, if the opponent has more than a king on the board.</string>
  <string name="noRatingPoints">No rating points were awarded</string>
  <string name="ratedGame">Make sure you played a rated game. Casual games do not affect the players ratings.</string>
  <string name="botRatingAbuse">Al jugar contra una cuenta de bot, puede que una partida por puntos no se contabilice si se determina que el jugador abusa del bot para conseguir puntos.</string>
  <string name="errorPage">Página de error</string>
  <string name="reportErrorPage">If you faced an error page, you may report it:</string>
  <string name="banAppeal">Appeal for a ban or IP restriction</string>
  <string name="engineAppeal">Engine or cheat mark</string>
  <string name="sendAppealTo">You may send an appeal to %s.</string>
  <string name="falsePositives">False positives do happen sometimes, and we\'re sorry about that.</string>
  <string name="ifLegit">If your appeal is legitimate, we will lift the ban ASAP.</string>
  <string name="accountLost">However if you indeed used engine assistance, even just once, then your account is unfortunately lost.</string>
  <string name="doNotDeny">Do not deny having cheated. If you want to be allowed to create a new account, just admit to what you did, and show that you understood that it was a mistake.</string>
  <string name="otherRestriction">Other restriction</string>
  <string name="collaboration">Collaboration, legal, commercial</string>
  <string name="monetizing">Monetising Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Comprar Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Authorisation to use Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Puedes usar Lichess para tu fin particular, incluso comercial.</string>
  <string name="videosAndBooks">You can show it in your videos, and you can print screenshots of Lichess in your books.</string>
  <string name="creditAppreciated">Credit is appreciated but not required.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">None of the above</string>
  <string name="sendEmailAt">Envíanos un correo electrónico a %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Please explain your request clearly and thoroughly. State your Lichess username, and any information that could help us help you.</string>
</resources>
