<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Contacto</string>
  <string name="contactLichess">Contactar con Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">¿En qué podemos ayudarte?</string>
  <string name="visitThisPage">Visita esta página para resolver el problema</string>
  <string name="iCantLogIn">No puedo iniciar sesión</string>
  <string name="noConfirmationEmail">No recibo mi correo de confirmación</string>
  <string name="forgotPassword">Olvidé mi contraseña</string>
  <string name="forgotUsername">Olvidé mi nombre de usuario</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Puedes iniciar sesión con la dirección de correo electrónico con la que te registraste</string>
  <string name="lost2FA">Perdí mis códigos de autenticación en dos pasos</string>
  <string name="doPasswordReset">Completa el cuadro de restablecimiento de contraseña para eliminar tu segundo factor</string>
  <string name="accountSupport">Necesito soporte de cuenta</string>
  <string name="wantTitle">Quiero que mi título se muestre en Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Para mostrar tu título en tu perfil de Lichess y participar en los torneos que lo exijan, visita la página de verificación de títulos</string>
  <string name="wantCloseAccount">Quiero cerrar mi cuenta</string>
  <string name="closeYourAccount">Puedes cerrar tu cuenta en esta página</string>
  <string name="doNotAskByEmail">No nos solicites el cierre de una cuenta por correo electrónico. No lo haremos.</string>
  <string name="wantReopen">Quiero reabrir mi cuenta</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Puedes reabrir tu cuenta en esta página. Solo funciona una vez.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">No nos solicites reabrir una cuenta por correo electrónico. No lo haremos.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Quiero cambiar mi nombre de usuario</string>
  <string name="changeUsernameCase">Visita esta página para cambiar las mayúsculas/minusculas de tu nombre de usuario</string>
  <string name="cantChangeMore">No podemos cambiar más que las mayúsculas/minúsculas. Por razones técnicas, es totalmente imposible.</string>
  <string name="orCloseAccount">Sin embargo, puedes cerrar tu cuenta actual y crear una nueva.</string>
  <string name="wantClearHistory">Quiero borrar mi historial o puntuación</string>
  <string name="cantClearHistory">No puedes borrar tu historial de partidas, ejercicios o puntuaciones.</string>
  <string name="wantReport">Quiero denunciar a un jugador</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Para denunciar a un jugador utiliza el formulario de denuncia</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">También puedes acceder a esa página pulsando el botón de denuncia %s en un perfil.</string>
  <string name="doNotReportInForum">No denuncies a jugadores en el foro.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">No nos envíes correo para denunciar jugadores.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">No envíes mensajes directos a los moderadores.</string>
  <string name="onlyReports">La única forma eficaz de denunciar jugadores es mediante el formulario de denuncia.</string>
  <string name="wantReportBug">Quiero informar de un error</string>
  <string name="reportBugInForum">En el foro de comentarios de Lichess</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Como un problema de la página de Lichess en GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Como un problema de la aplicación móvil de Lichess en GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">En el servidor de Discord de Lichess</string>
  <string name="howToReportBug">Por favor, describe cómo se ve el error, qué esperabas que sucediera, y los pasos para reproducir el error.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Captura de peón ilegal</string>
  <string name="calledEnPassant">Se llama captura al paso y es una de las reglas del ajedrez.</string>
  <string name="tryEnPassant">Prueba este pequeño juego interactivo para aprender más sobre la captura al paso.</string>
  <string name="illegalCastling">Enroque ilegal o imposible</string>
  <string name="castlingPrevented">El enroque está prohibido si el rey pasa por una casilla controlada.</string>
  <string name="castlingRules">Asegúrate de entender las reglas del enroque</string>
  <string name="tryCastling">Prueba este pequeño tutorial interactivo para practicar el enroque en el ajedrez</string>
  <string name="castlingImported">Si has importado una partida o una posición inicial, asegúrate de establecer correctamente los derechos del enroque.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Material insuficiente para dar mate</string>
  <string name="fideMate">Según las reglas FIDE §6.9, si un jaque mate es posible con cualquier secuencia legal de movimientos, entonces la partida no es tablas</string>
  <string name="knightMate">Puedes hacer jaque mate con sólo un caballo o un alfil, si el oponente tiene más que un rey en el tablero.</string>
  <string name="noRatingPoints">No se otorgaron puntos</string>
  <string name="ratedGame">Asegúrate de haber jugado una partida por puntuación. Las partidas amistosas no afectan a las puntuaciones de los jugadores.</string>
  <string name="botRatingAbuse">Al jugar contra una cuenta de bot, puede que una partida por puntos no se contabilice si se determina que el jugador abusa del bot para conseguir puntos.</string>
  <string name="errorPage">Página de error</string>
  <string name="reportErrorPage">Si una página te da error, puedes reportarla:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Aprende cómo hacer tus propias emisiones en Lichess</string>
  <string name="banAppeal">Apelar por un bloqueo o una restricción de IP</string>
  <string name="engineAppeal">Motor o marca de trampa</string>
  <string name="sendAppealTo">Puedes enviar una apelación a %s.</string>
  <string name="falsePositives">A veces ocurren falsos positivos, y lo lamentamos.</string>
  <string name="ifLegit">Si tu apelación es legítima, levantaremos la prohibición lo antes posible.</string>
  <string name="accountLost">Sin embargo, si realmente has utilizado asistencia del motor, incluso una sola vez, tu cuenta está lamentablemente perdida.</string>
  <string name="doNotDeny">No niegues haber hecho trampa. Si quieres que se te permita crear una nueva cuenta, sólo tienes que admitir lo que hiciste, y mostrar que has comprendido que se trataba de un error.</string>
  <string name="otherRestriction">Otra restricción</string>
  <string name="collaboration">Colaboración, legal, comercial</string>
  <string name="monetizing">Monetizar Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Comprar Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Autorización para usar Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Puedes usar Lichess para tu fin particular, incluso comercial.</string>
  <string name="videosAndBooks">Puedes mostrarlo en vídeos y tomar capturas de pantalla de Lichess en tus libros.</string>
  <string name="creditAppreciated">Se aprecia el crédito, pero no es necesario.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Ninguna de las opciones anteriores</string>
  <string name="sendEmailAt">Envíanos un correo electrónico a %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Por favor explica tu solicitud de forma clara y exhaustiva. Especifica tu nombre de usuario de Lichess y cualquier información que nos pueda ser útil.</string>
</resources>
