<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">ارتباط با ما</string>
  <string name="contactLichess">ارتباط با Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">در چه موردی می توانیم به شما کمک کنیم؟</string>
  <string name="visitThisPage">از این صفحه بازدید نمایید تا مشکل برطرف شود</string>
  <string name="iCantLogIn">نمی توانم وارد شوم</string>
  <string name="noConfirmationEmail">ایمیل تایید ثبت نام را دریافت نکردم</string>
  <string name="forgotPassword">رمز عبورم را فراموش کردم</string>
  <string name="forgotUsername">نام کاربری ام را فراموش کردم</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">شما می توانید با آدرس ایمیلی که برای ثبت نام استفاده کردید وارد شوید</string>
  <string name="lost2FA">دسترسی به کد احراز هویت دو عاملی را از دست داده ام</string>
  <string name="doPasswordReset">بازیابی گذرواژه را تکمیل کنید تا هویت‌سنجیِ دومِ شما برداشته شود</string>
  <string name="accountSupport">به پشتیبانی حساب کاربری نیاز دارم</string>
  <string name="wantTitle">می خواهم عنوانم در Lichess نشان داده شود</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">برای آن که عنوان شما روی پروفایل Lichess شما نشان داده شود، و در میدانهای مسابقه دارای عنوان شرکت کنید، صفحه تایید عنوان را مشاهده کنید</string>
  <string name="wantCloseAccount">می خواهم حساب کاربری ام را ببندم</string>
  <string name="closeYourAccount">شما می‌توانید در این صفحه حساب کاربری خود را ببندید</string>
  <string name="doNotAskByEmail">از طریق رایانامه از ما نخواهید که یک حساب کاربری را ببندیم، ما آن را انجام نخواهیم داد.</string>
  <string name="wantReopen">می خواهم حساب کاربری ام را بازگشایی کنم</string>
  <string name="reopenOnThisPage">شما می‌توانید حساب کاربری خود را در این صفحه بازگشایی کنید. این امکان یک بار کار می‌کند.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">از طریق رایانامه از ما نخواهید که یک حساب کاربری را بازگشایی کنیم، ما آن را انجام نخواهیم داد.</string>
  <string name="wantChangeUsername">می خواهم نام کاربری ام را عوض کنم</string>
  <string name="changeUsernameCase">از این صفحه برای تغییر بزرگی یا کوچکیِ حروفِ نام کاربری خود استفاده کنید</string>
  <string name="cantChangeMore">ما نمی‌توانیم بیشتر از بزرگی یا کوچکی حروف، چیزی را تغییر دهیم. این کار صرفاً به دلایل فنی، غیرممکن است.</string>
  <string name="orCloseAccount">اگرچه، شما می‌توانید حساب کاربری فعلی خود را بسته، و یک حساب کاربری جدید ایجاد کنید.</string>
  <string name="wantClearHistory">من می‌خواهم تاریخچه یا امتیاز خود را پاک کنم</string>
  <string name="cantClearHistory">این ممکن نیست که تاریخچه بازی، تاریخچه معما یا امتیازات خود را پاک کنید.</string>
  <string name="wantReport">می‌خواهم یک کاربر را گزارش کنم</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">برای گزارش کردنِ یک کاربر، از فرم گزارش استفاده کنید</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">شما همچنین می‌توانید با کلیک بر کلیدِ %s در هر صفحه کاربری می‌توانید به آن صفحه دسترسی پیدا کنید.</string>
  <string name="doNotReportInForum">در تالار گفت و گو کاربرها را گزارش نکنید.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">از ارسال رایانامه به ما برای گزارش خودداری کنید.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">لطفا پیام مستقیم به مدیران سایت نفرستید.</string>
  <string name="onlyReports">تنها گزارشِ کاربران از راه فرم گزارش می‌تواند موثر باشد.</string>
  <string name="wantReportBug">می‌خواهم یک ایراد فنی را گزارش کنم</string>
  <string name="reportBugInForum">در قسمت بازخوردِ Lichess در تالار گفت و گو</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">به عنوان یک مشکلِ وب‌سایت Lichess روی GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">به عنوان یک مشکلِ اپلیکیشن موبایل Lichess روی GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">در سرورِ دیسکوردِ Lichess</string>
  <string name="howToReportBug">لطفاً توصیف کنید که نقصان فنی چگونه است، شما انتظار داشتید به جای آن چه اتفاقی رخ می‌داد، و گامهایی که نقصان را مجدداً ایجاد می‌کند را شرح دهید.</string>
  <string name="illegalPawnCapture">زدنِ غیرقانونیِ سرباز</string>
  <string name="calledEnPassant">این حرکت \"en passant\" نامیده می‌شود و یکی از قوانین شطرنج است.</string>
  <string name="tryEnPassant">این بازی تعاملی کوچک را امتحان کنید تا در مورد \"en passant\" بیشتر یاد بگیرید.</string>
  <string name="illegalCastling">قلعه رفتن غیر ممکن یا غیر مجاز</string>
  <string name="castlingPrevented">از قلعه‌زدن فقط وقتی جلوگیری می‌شود که شاه حرکتهای کنترل‌شده‌ای را انجام می‌دهد.</string>
  <string name="castlingRules">مطمئن شوید که قوانین قلعه زدن را می‌فهمید</string>
  <string name="tryCastling">این بازی تعاملی کوچک را امتحان کنید تا قلعه‌زدن را در شطرنج تمرین نمایید</string>
  <string name="castlingImported">اگر که شما بازی را وارد و بارگذاری کرده‌اید، یا از یک موقعیت میانی (وسطِ بازی در جریان و به جز وضعیت اولیه) شروع کرده‌اید، مطمئن شوید که قوانین قلعه‌زدن را درست تنظیم می‌کنید.</string>
  <string name="insufficientMaterial">نبودِ مهره کافی برای مات کردن</string>
  <string name="fideMate">بازگشت به قوانین فیده برای شطرنج بخش 6.9، اگر کیش و مات با هر گونه سلسله حرکتهای قانونی ممکن باشد، آنگاه بازی مساوی نیست</string>
  <string name="knightMate">این ممکن است که با فقط یک اسب یا یک فیل، اگر که حریف بیشتر از شاه مهره‌ای روی صفحه داشته باشد، بازی را مات نمود.</string>
  <string name="noRatingPoints">هیچ امتیازی اختصاص داده نشد</string>
  <string name="ratedGame">مطمئن شوید که یک بازی امتیازگذاری شده را بازی کرده‌اید. بازیهای دست‌گرمی و بدون امتیاز، تاثیری در رده‌بندی بازیکنان ندارند.</string>
  <string name="botRatingAbuse">در مواقع مشخص و در بازی مقابل یک حساب کاربری ربات، اگر مشخص شود که بازیکن در حال سوءِ استفاده از ربات برای دریافت امتیاز است ممکن است به بازی امتیازی تعلق نگیرد.</string>
  <string name="errorPage">صفحه خطا</string>
  <string name="reportErrorPage">اگر با صفحه خطا مواجه شدید، می‌توانید آن را گزارش کنید:</string>
  <string name="banAppeal">درخواست بازنگری برای یک ممنوعیت یا محدودیتِ IP</string>
  <string name="engineAppeal">نشانه استفاده از موتور تحلیل یا تقلب</string>
  <string name="sendAppealTo">شما می‌توانید یک درخواست بررسی مجدد به %s ارسال کنید.</string>
  <string name="falsePositives">مثبتهای اشتباهی حتماً گاهی اتفاق می‌افتد، و ما درباره آن متاسفیم.</string>
  <string name="ifLegit">اگر درخواست بازنگری شما مشروع و قانونی باشد، ما در نزدیکترین زمان ممکن ممنوعیت را رفع خواهیم کرد.</string>
  <string name="accountLost">با این حال اگر شما واقعاً حتی یک بار از کمک موتور تحلیل‌گر استفاده کرده‌اید، حساب کاربری شما متاسفانه از دست رفته است.</string>
  <string name="doNotDeny">این که تقلب کرده‌اید را انکار نکنید. اگر می‌خواهید به شما اجازه داده شود تا یک حساب کاربری جدید بسازید، فقط به کاری که کرده‌اید اذعان کنید، و نشان دهید که شما متوجه شدید آن کار اشتباه بوده است.</string>
  <string name="otherRestriction">محدودیتِ دیگر</string>
  <string name="collaboration">تعامل، قانونی، تجاری</string>
  <string name="monetizing">کسب درآمد و انتفاع مالی از Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">خریدِ Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">مجوز برای استفاده از Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">شما می‌توانید از Lichess برای فعالیت خود، حتی اگر تجاری باشد، استفاده کنید.</string>
  <string name="videosAndBooks">شما می‌توانید آن را در ویدئوهای خود نشان دهید، و می‌توانید تصاویری از Lichess را در کتابهای خود چاپ نمایید.</string>
  <string name="creditAppreciated">اعتبار بهتر است ولی الزامی نیست.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">هیچ یک از موارد فوق</string>
  <string name="sendEmailAt">یک رایانامه برای ما به آدرس %s ارسال نمایید.</string>
  <string name="explainYourRequest">لطفاً درخواست خود را به صورت کامل و واضح توضیح دهید. نام کاربریِ Lichess خود و هر گونه اطلاعاتی که می‌تواند به ما در کمک به شما یاری برساند را ذکر کنید.</string>
</resources>
