<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Samband</string>
  <string name="contactLichess">Set teg í samband við Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Hvørjum kunnu vit hjálpa tær við?</string>
  <string name="visitThisPage">Vitja hesa síðuna at greiða trupulleikan</string>
  <string name="iCantLogIn">Eg fái ikki ritað inn</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Eg fekk ikki teldupost við váttan</string>
  <string name="forgotPassword">Gloymt loyniorðið</string>
  <string name="forgotUsername">Eg havi gloymt mítt brúkaranavn</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Tú kanst rita inn við teldupostbústaðinum, tú meldaði teg til við</string>
  <string name="lost2FA">Eg misti atgongdina til mínar tveystigs-staðfestingarkotur</string>
  <string name="doPasswordReset">Nullstilla loyniorðið til tess at burturbeina seinna stigið</string>
  <string name="accountSupport">Mær tørvar kontustuðul</string>
  <string name="wantTitle">Eg vil fegin, at heitið hjá mær verður víst á Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Fyri at heitið hjá tær skal verða víst á Lichess-vangamynd tíni, og fyri at tú skalt kunna luttaka í Titled Arenas, skalt tú vitja váttanarsíðuna</string>
  <string name="wantCloseAccount">Eg vil steingja kontu mína</string>
  <string name="closeYourAccount">Tú kanst steingja kontu tína á hesari síðuni</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Ikki biðja okkum í einum telduposti at steingja eina kontu. Vit fara ikki at gera tað.</string>
  <string name="wantReopen">Eg vil lata kontu mína upp aftur</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Tú kanst lata kontu tína upp aftur á hesari síðuni. Tað ber bert til eina ferð.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Ikki biðja okkum í einum telduposti at lata eina kontu upp aftur. Vit fara ikki at gera tað.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Eg vil broyta mítt brúkaranavn</string>
  <string name="changeUsernameCase">Vitja hesa síðuna at broyta støddina á bókstavum í brúkaranavni tínum</string>
  <string name="cantChangeMore">Av tøkniligum ávum ber ikki til at broyta annað enn støddina á bókstavum; um teir eru við stórum ella smáum.</string>
  <string name="orCloseAccount">Hinvegin ber til hjá tær at steingja tína núverandi kontu og stovna eina nýggja.</string>
  <string name="wantClearHistory">Eg vil strika mína hendingagongd ella mítt styrkital</string>
  <string name="cantClearHistory">Tað er ikki møguligt at strika tínar talv- og uppgávuhendingagongdir ella styrkitøl tíni.</string>
  <string name="wantReport">Eg vil melda ein telvara</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Til tess at melda ein telvara, nýt fráboðanaroyðublaðið</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Tú røkkur eisini teirri síðuni við at klikkja %s fráboðanarknøttin á eini vangamyndssíðu.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Ikki melda telvarar á torginum.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Send okkum ikki teldupostar við fráboðanum.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Send ikki beinleiðis boð til fyriskiparar.</string>
  <string name="onlyReports">Tað er bert munadygt at melda telvarar gjøgnum fráboðanaroyðublaðið.</string>
  <string name="wantReportBug">Eg vil boða frá eini telduvillu</string>
  <string name="reportBugInForum">Í Lichess-afturboðanarpartinum av torginum</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Sum ein Lichess-heimasíðutrupulleiki á GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Sum ein Lichess-fartelefonsapp-trupulleiki á GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Í Lichess-tvídráttaambætaranum</string>
  <string name="howToReportBug">Greið vinaliga frá, hvussu trupulleikin ber seg at, hvat tú hevði væntað ístaðin, og tey stig, ið skulu til fyri at endurskapa trupulleikan.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Ólógligur háttur at taka finnuna</string>
  <string name="calledEnPassant">Tað eitur at taka í framlopi (\"en passant\"), og er ein av reglunum í talvi.</string>
  <string name="tryEnPassant">Royn hetta lítla samvirkna spælið at læra meir um at taka í framlopi (\"en passant.\")</string>
  <string name="illegalCastling">Ólógligur ella ómøguligur máti at leypa í borg</string>
  <string name="castlingPrevented">Forðað verður bert fyri at leypa í borg, um kongurin noyðist at ganga tvørtur um ein punt, ið mótleikarin hevur tamarhald á.</string>
  <string name="castlingRules">Ver vís/ur í, at tú skilir reglurnar fyri at leypa í borg</string>
  <string name="tryCastling">Ven at leypa í borg við at royna hetta lítla samvirkna spælið</string>
  <string name="castlingImported">Tryggja tær, at tú valdi røttu innstillingina fyri at leypa í borg, um tú las talvið inn ella byrjaði tað frá eini ávísari støðu.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Ov fá talvfólk eftir at seta skák og mát</string>
  <string name="fideMate">Sambært altjóða FIDE-reglunum fyri telving §6.9 endar eitt talv ikki við remis, um møguligt er at seta skák og mát við eini lógligari raðfylgju av leikum</string>
  <string name="knightMate">Tað er møguligt at seta skák og mát við bert einum riddara ella einum bispi, um mótleikarin hevur meir enn ein kong á borðinum.</string>
  <string name="noRatingPoints">Eingi ratingstig vórðu givin</string>
  <string name="ratedGame">Ver vísur í, at tú telvaði eitt talv, ið varð styrkismett. Óformell talv ávirka ikki styrkitalið hjá telvaranum.</string>
  <string name="errorPage">Skeivleikasíða</string>
  <string name="reportErrorPage">Um tú barst við eina síðu við skeivleikum, kanst tú boða frá tí:</string>
  <string name="banAppeal">Bið um eitt bann ella eina IP-avmarking</string>
  <string name="engineAppeal">Fráboðan um svik ella talvteldu</string>
  <string name="sendAppealTo">Tú kanst senda eina áheitan til %s.</string>
  <string name="falsePositives">Vit eru hørm um, at fólk viðhvørt kunnu verða bannað av órøttum.</string>
  <string name="ifLegit">Um hald er í áheitan tíni, seta vit bannið úr gildi skjótast gjørligt.</string>
  <string name="accountLost">Fekst tú hinvegin í roynd og veru hjálp frá einari talvteldu - eisini um tað bert var ta einu ferðina - er konta tín tíverri farin fyri skeyti.</string>
  <string name="doNotDeny">Nokta ikki, at tú svikaði. Vilt tú hava loyvi at stovna eina nýggja kontu, mást tú viðganga tað, tú gjørdi, og vísa, at tú skilir, at tað var eitt mistak.</string>
  <string name="otherRestriction">Aðrar avmarkingar</string>
  <string name="collaboration">Samstarv, løgfrøði, vinnuligt virksemi</string>
  <string name="monetizing">At tjena pening upp á Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">At keypa Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Loyvi at nýta Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Tú ert vælkomin at nýta Lichess til títt virksemi, enntá handilsliga.</string>
  <string name="videosAndBooks">Tú kanst vísa tað í tínum sjónfílum, og tú kanst prenta skíggjamyndir av Lichess í tínum bókum.</string>
  <string name="creditAppreciated">At nevna Lichess sum heimild verður virðismett, men er ikki kravt.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Einki av tí, ið stendur omanfyri</string>
  <string name="sendEmailAt">Send okkum ein teldupost á %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Greið frá fyrispurningi tínum út í æsir. Upplýs títt Lichess-brúkaranavn og onnur viðurskifti, ið kunnu hjálpa okkum at hjálpa tær.</string>
</resources>
