<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Teagmháil</string>
  <string name="contactLichess">Déan teagmháil le Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Cad is féidir linn cabhrú leat le?</string>
  <string name="visitThisPage">Tabhair cuairt ar an leathanach seo chun an cheist a réiteach</string>
  <string name="iCantLogIn">Ní féidir liom logáil isteach</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Ní bhfuair mé deimhniú r-phost</string>
  <string name="forgotPassword">Rinne mé dearmad ar mo phasfhocal</string>
  <string name="forgotUsername">Rinne mé dearmad ar m’ainm úsáideora</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Féadfaidh tú logáil isteach leis an seoladh ríomhphoist a usáid tú le sínigh isteach</string>
  <string name="lost2FA">Chaill mé rochtain ar mo chóid fíordheimhnithe dhá fhachtóir</string>
  <string name="doPasswordReset">Comhlánaigh athshocrú pasfhocal chun do dhara fachtóir a bhaint</string>
  <string name="accountSupport">Tá tacaíocht chuntais de dhith orm</string>
  <string name="wantTitle">Ba mhaith liom mo theideal a thaispeáint ar Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Chun do theideal a thaispeáint ar do phróifíl Lichess, agus páirt a ghlacadh in Airéine dar teideal, déan cuairt ar an leathanach dearbhaithe teidil</string>
  <string name="wantCloseAccount">Ba mhaith liom mo chuntas a dhúnadh</string>
  <string name="closeYourAccount">Is féidir do chuntas a dhúnadh ar an leathanach seo</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Ná iarr orainn trí r-phost cuntas a dhúnadh, ní dhéanfaimid é.</string>
  <string name="wantReopen">Ba mhaith liom mo chuntas a athoscailt</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Is féidir do chuntas a athoscailt ar an leathanach seo. Ní oibríonn sé ach uair amháin.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Ná iarr orainn trí r-phost cuntas a athoscailt, ní dhéanfaimid é.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Ba mhaith liom m\'ainm úsáideora a athrú</string>
  <string name="changeUsernameCase">Déan cuairt ar an leathanach seo chun cás d’ainm úsáideora a athrú</string>
  <string name="cantChangeMore">Ní féidir linn níos mó a athrú ná an cás. Ar chúiseanna teicniúla, tá sé dodhéanta go hiomlán.</string>
  <string name="orCloseAccount">Mar sin féin, is féidir leat do chuntas reatha a dhúnadh, agus ceann nua a chruthú.</string>
  <string name="wantClearHistory">Ba mhaith liom mo stair nó mo rátáil a ghlanadh</string>
  <string name="cantClearHistory">Ní féidir stair do chluiche, stair bhfreagra, nó rátálacha a ghlanadh.</string>
  <string name="wantReport">Ba mhaith liom ficheallaí a thuairisciú</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Chun imreoir a thuairisciú, úsáid as an bhfoirm tuarascála</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Is féidir leat an leathanach sin a fháil freisin tríd an cnaipe tuairiscithe %s a chliceáil ar leathanach próifíle.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Ná tabhair tuairisc ar imreoirí san fhóram.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Ná seol ríomhphoist tuairisc chugainn.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Gan go leoir píosaí don marbhsháinn</string>
  <string name="noRatingPoints">Níor bronnadh aon phointí rátála</string>
  <string name="ratedGame">Déan cinnte gur imir tú cluiche rátáilte. Ní dhéanann cluichí ócáideacha difear do rátálacha na n-imreoirí.</string>
  <string name="falsePositives">Tarlaíonn bréagdheimhnigh uaireanta, agus bíonn brón orainn faoi sin.</string>
  <string name="otherRestriction">Srian eile</string>
  <string name="buyingLichess">Ag ceannach Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Údarú chun Lichess a úsáid</string>
</resources>
