<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Teagmháil</string>
  <string name="contactLichess">Déan teagmháil le Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Cad is féidir linn cabhrú leat le?</string>
  <string name="visitThisPage">Tabhair cuairt ar an leathanach seo chun an cheist a réiteach</string>
  <string name="iCantLogIn">Ní féidir liom logáil isteach</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Ní bhfuair mé deimhniú r-phost</string>
  <string name="forgotPassword">Rinne mé dearmad ar mo phasfhocal</string>
  <string name="forgotUsername">Rinne mé dearmad ar m’ainm úsáideora</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Féadfaidh tú logáil isteach leis an seoladh ríomhphoist a usáid tú le sínigh isteach</string>
  <string name="lost2FA">Chaill mé rochtain ar mo chóid fíordheimhnithe dhá fhachtóir</string>
  <string name="doPasswordReset">Comhlánaigh athshocrú pasfhocal chun do dhara fachtóir a bhaint</string>
  <string name="accountSupport">Tá tacaíocht chuntais de dhith orm</string>
  <string name="wantTitle">Ba mhaith liom mo theideal a thaispeáint ar Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Chun do theideal a thaispeáint ar do phróifíl Lichess, agus páirt a ghlacadh in Airéine dar teideal, déan cuairt ar an leathanach dearbhaithe teidil</string>
  <string name="wantCloseAccount">Ba mhaith liom mo chuntas a dhúnadh</string>
  <string name="closeYourAccount">Is féidir do chuntas a dhúnadh ar an leathanach seo</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Ná iarr orainn trí r-phost cuntas a dhúnadh, ní dhéanfaimid é.</string>
  <string name="wantReopen">Ba mhaith liom mo chuntas a athoscailt</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Is féidir do chuntas a athoscailt ar an leathanach seo. Ní oibríonn sé ach uair amháin.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Ná iarr orainn trí r-phost cuntas a athoscailt, ní dhéanfaimid é.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Ba mhaith liom m\'ainm úsáideora a athrú</string>
  <string name="changeUsernameCase">Déan cuairt ar an leathanach seo chun cás d’ainm úsáideora a athrú</string>
  <string name="cantChangeMore">Ní féidir linn níos mó a athrú ná an cás. Ar chúiseanna teicniúla, tá sé dodhéanta go hiomlán.</string>
  <string name="orCloseAccount">Mar sin féin, is féidir leat do chuntas reatha a dhúnadh, agus ceann nua a chruthú.</string>
  <string name="wantClearHistory">Ba mhaith liom mo stair nó mo rátáil a ghlanadh</string>
  <string name="cantClearHistory">Ní féidir stair do chluiche, stair bhfreagra, nó rátálacha a ghlanadh.</string>
  <string name="wantReport">Ba mhaith liom ficheallaí a thuairisciú</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Chun imreoir a thuairisciú, úsáid as an bhfoirm tuarascála</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Is féidir leat an leathanach sin a fháil freisin tríd an cnaipe tuairiscithe %s a chliceáil ar leathanach próifíle.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Ná tabhair tuairisc ar imreoirí san fhóram.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Ná seol ríomhphoist tuairisc chugainn.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Ná seol ríomhphoist díreach chuig modhnóirí.</string>
  <string name="onlyReports">Caithfear tuairisc a dhéanamh tríd an bhfoirm tuarascála amháín.</string>
  <string name="wantReportBug">Ba mhaith liom fabht a thuairisciú</string>
  <string name="reportBugInForum">Sa chuid Aiseolas Lichess den fhóram</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Mar eagrán de shuíomh Gréasáin Lichess ar GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Mar eagrán aip móibíleacha Lichess ar GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Sa fhreastalaí Discord Lichess</string>
  <string name="howToReportBug">Déan cur síos, le do thoil, ar an gcuma atá ar an bhfabht, ar a raibh súil agat go dtarlódh sé ina ionad, agus ar na céimeanna chun an fabht a atáirgeadh.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Marú ceithearnach mídhleathach</string>
  <string name="calledEnPassant">Tugtar \"en passant\" air agus \'sé ceann de rialacha i bhficheall.</string>
  <string name="tryEnPassant">Bain triail as an gcluiche beag idirghníomhach seo chun níos mó a fhoghlaim faoi \"en passant\".</string>
  <string name="illegalCastling">Caisliú dodhéanta nó mídhleathach</string>
  <string name="castlingPrevented">Níor cheart an Rí dul trasna cearnóg atá faoi ionsaí namhaid agus tú ag iarraidh caisliú.</string>
  <string name="castlingRules">Déan cinnte go dtuigeann tú na rialacha faoin caisliú</string>
  <string name="tryCastling">Bain triail as an gcluiche beag idirghníomhach seo chun an caisliú i bhficheall a chleachtadh</string>
  <string name="castlingImported">Má iompórtáladh tú an cluiche, nó má chuir tú tús leis ó shuíomh, déan cinnte go socróidh tú na rialacha caisliú i gceart.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Gan go leoir píosaí don marbhsháinn</string>
  <string name="fideMate">De réir Dhlíthe Fichille FIDE §6.9, más féidir marbhsháinn a dhéanamh ar an clár ar aon nós, ansin ní cluiche cothrom atá ann</string>
  <string name="knightMate">Is féidir marbhsháinn a dhéanamh le ridire nó easpag amháin, má tá níos mó ná rí ag an céile comhraic.</string>
  <string name="noRatingPoints">Níor bronnadh aon phointí rátála</string>
  <string name="ratedGame">Déan cinnte gur imir tú cluiche rátáilte. Ní dhéanann cluichí ócáideacha difear do rátálacha na n-imreoirí.</string>
  <string name="botRatingAbuse">In imthosca áirithe agus é ag imirt i gcoinne cuntas bot, ní fhéadfaidh cluiche rátáilte pointí a dhámhachtain má chinntear go bhfuil an t-imreoir ag mí-úsáid an bot le haghaidh pointí rátála.</string>
  <string name="errorPage">Leathanach earráide</string>
  <string name="reportErrorPage">Má thiteann tú ar leathanach earráide, féadfaidh tú é a thuairisciú:</string>
  <string name="banAppeal">Achomharc ar thoirmeasc nó srian IP</string>
  <string name="engineAppeal">Marc innill nó caimiléireacht</string>
  <string name="sendAppealTo">Féadfaidh tú achomharc a sheoladh chuig %s.</string>
  <string name="falsePositives">Tarlaíonn bréagdheimhnigh uaireanta, agus bíonn brón orainn faoi sin.</string>
  <string name="ifLegit">Má tá d’achomharc dlisteanach, ardóimid an toirmeasc chomh luath agus is féidir.</string>
  <string name="accountLost">Mar sin féin má d’úsáid tú cúnamh innill go deimhin, fiú uair amháin, ar an drochuair cailltear do chuntas.</string>
  <string name="doNotDeny">Ná séanadh go bhfuil caimiléireacht déanta agat. Más mian leat go gceadófaí duit cuntas nua a chruthú, ní gá ach ligean isteach ar an méid a rinne tú, agus taispeáin gur thuig tú gur botún a bhí ann.</string>
  <string name="otherRestriction">Srian eile</string>
  <string name="collaboration">Comhoibriú, dlíthiúil, tráchtála</string>
  <string name="monetizing">Monatóireacht Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Ag ceannach Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Údarú chun Lichess a úsáid</string>
  <string name="welcomeToUse">Tá fáilte romhat Lichess a úsáid le haghaidh do ghníomhaíochta, fiú tráchtála.</string>
  <string name="videosAndBooks">Féadfaidh tú é a thaispeáint i do chuid físeáin, agus féadfaidh tú scáileáin de Lichess a phriontáil i do leabhair.</string>
  <string name="creditAppreciated">Tá meas ar chreidmheas ach níl sé ag teastáil.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Aon cheann de na nithe thuas</string>
  <string name="sendEmailAt">Seol ríomhphost chugainn ag %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Mínigh d’iarratas go soiléir agus go críochnúil. Luaigh d’ainm úsáideora Lichess, agus aon fhaisnéis a d’fhéadfadh cabhrú linn cabhrú leat.</string>
</resources>
