<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Contacto</string>
  <string name="contactLichess">Contactar con Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">En que podemos axudarte?</string>
  <string name="visitThisPage">Visita esta páxina para resolver o problema</string>
  <string name="iCantLogIn">Non podo iniciar sesión</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Non recibín o meu correo de confirmación</string>
  <string name="forgotPassword">Esquecín o meu contrasinal</string>
  <string name="forgotUsername">Esquecín o meu nome de usuario</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Podes identificarte co enderezo de correo co que te deches de alta</string>
  <string name="lost2FA">Perdín os meus códigos de autenticación en dous pasos</string>
  <string name="doPasswordReset">Completa o restablecemento de contrasinal para eliminar a autenticación en dous pasos</string>
  <string name="accountSupport">Necesito axuda coa conta</string>
  <string name="wantTitle">Quero que o meu título se amose en Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Para amosar o teu título no teu perfil de Lichess e participar en Torneos Titulados, visita a páxina de confirmación de título</string>
  <string name="wantCloseAccount">Quero cerrar a miña conta</string>
  <string name="closeYourAccount">Podes pechar a túa conta nesta páxina</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Non nos solicites o peche da túa conta por correo electrónico. Non o faremos.</string>
  <string name="wantReopen">Quero reabrir miña conta</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Podes reabrir a túa conta nesta páxina.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Non nos solicites reabrir unha conta por correo electrónico. Non o faremos.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Quero mudar o meu nome de usuario</string>
  <string name="changeUsernameCase">Visita esta páxina para cambiar as maiúsculas/minúsculas do teu nome de usuario</string>
  <string name="cantChangeMore">Non podemos cambiar máis que as maiúsculas/minúsculas. Por razóns técnicas, é totalmente imposible.</string>
  <string name="orCloseAccount">De todos os xeitos, podes pechar a túa conta actual e crear unha nova.</string>
  <string name="wantClearHistory">Quero eliminar o meu historial ou puntuación</string>
  <string name="cantClearHistory">Non é posible eliminar o teu historial de partidas e de crebacabezas, nin a túa puntuación.</string>
  <string name="wantReport">Quero denunciar a un xogador</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Para denunciar a un xogador, emprega o formulario de denuncia</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Tamén podes acceder a esa páxina pulsando no botón de denuncia %s nunha páxina de perfil.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Non denuncies a xogadores no foro.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Non nos envíes correos denunciando xogadores.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Por favor, non envíes mensaxes directas aos moderadores.</string>
  <string name="onlyReports">A única forma eficaz de denunciar ós xogadores é mediante o formulario de denuncia.</string>
  <string name="wantReportBug">Quero informar dun erro</string>
  <string name="reportBugInForum">Na sección de Comentarios sobre Lichess no foro</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Como un problema da páxina de Lichess en GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Como un problema da aplicación móbil de Lichess en GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">No servidor de Discord de Lichess</string>
  <string name="howToReportBug">Por favor, describe o erro, o que esperabas que sucedese no seu lugar e os pasos para reproducilo.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Captura de peón ilegal</string>
  <string name="calledEnPassant">Chámase \"captura ao paso\" e é unha das regras do xadrez.</string>
  <string name="tryEnPassant">Proba este pequeno exercicio interactivo para aprender máis da \"captura ao paso\".</string>
  <string name="illegalCastling">Enroque ilegal ou imposible</string>
  <string name="castlingPrevented">O enroque está prohibido se o rei pasa por unha casa atacada polo rival.</string>
  <string name="castlingRules">Asegúrate que entendes as normas do enroque</string>
  <string name="tryCastling">Proba este pequeno exercicio interactivo para practicar o enroque</string>
  <string name="castlingImported">Se importas unha partida ou comezas desde unha posición, asegúrate de establecer correctamente os dereitos do enroque.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Material insuficiente para dar mate</string>
  <string name="fideMate">Segundo as Leis do Xadrez da FIDE (§6.9), se un xaque mate é posible con calquera secuencia legal de movementos, entón o a partida non son táboas</string>
  <string name="knightMate">É posible dar xaque mate con só un cabalo ou un alfil se o opoñente posúe algunha peza máis no taboleiro.</string>
  <string name="noRatingPoints">Non se concederon puntos</string>
  <string name="ratedGame">Asegúrate de que xogaches unha partida puntuada. As partidas amistosas non afectan á puntuación dos xogadores.</string>
  <string name="botRatingAbuse">Ó xogar contra unha conta de bot, pode que unha partida puntuada non se contabilice se se determina que o xogador abusa do bot para conseguir puntos.</string>
  <string name="errorPage">Páxina de erro</string>
  <string name="reportErrorPage">Se unha páxina dá erro, podes reportala:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Aprende a facer as túas propias retransmisións en Lichess</string>
  <string name="banAppeal">Apelar por un bloqueo ou unha restrición do IP</string>
  <string name="engineAppeal">Marca de trampa ou de motor de xadrez</string>
  <string name="sendAppealTo">Podes mandar unha apelación a %s.</string>
  <string name="falsePositives">Ás veces ocorren falsos positivos, pedímosche desculpas.</string>
  <string name="ifLegit">Se a túa apelación é lexítima, eliminaremos a suspensión o antes posible.</string>
  <string name="accountLost">Porén, se realmente utilizaches un módulo, incluso unha soa vez, a túa conta está lamentablemente perdida.</string>
  <string name="doNotDeny">Non negues ter feito unha trampullada. Se queres que se che permita crear unha nova conta, só tes que admitir o que fixeches e amosar que comprendiches que se trataba dun erro.</string>
  <string name="otherRestriction">Outra restrición</string>
  <string name="collaboration">Colaboración, legal, comercial</string>
  <string name="monetizing">Monetizar Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Comprar Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Autorización para empregar Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Está permitido empregar Lichess para a túa actividade, incluso de xeito comercial.</string>
  <string name="videosAndBooks">Podes amosala nos teus vídeos e podes imprimir capturas de pantalla de Lichess nos teus libros.</string>
  <string name="creditAppreciated">A mención é apreciada pero non requirida.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Ningún dos anteriores</string>
  <string name="sendEmailAt">Envíanos un correo a %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Por favor explica a túa solicitude de forma clara e exhaustiva. Especifica o teu nome de usuario de Lichess e calquera información que nos poida ser útil.</string>
</resources>
