<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Contacto</string>
  <string name="contactLichess">Contactar con Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">En que podemos axudarte?</string>
  <string name="visitThisPage">Visita esta páxina para resolver o problema</string>
  <string name="iCantLogIn">Non podo iniciar sesión</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Non recibín o meu correo de confirmación</string>
  <string name="forgotPassword">Esquecín o meu contrasinal</string>
  <string name="forgotUsername">Esquecín o meu nome de usuario</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Podes identificarte coa dirección de correo coa que te diches de alta</string>
  <string name="lost2FA">Perdín os meus códigos de autenticación en dous pasos</string>
  <string name="doPasswordReset">Completa o restablecemento de contrasinal para eliminar a autenticación en dous pasos</string>
  <string name="accountSupport">Necesito unha conta de soporte</string>
  <string name="wantTitle">Quiero que o meu título se amose en Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Para amosar o teu título no teu perfil de Lichess e participar en Torneos Titulados, visita a páxina de confirmación de título</string>
  <string name="wantCloseAccount">Quero cerrar a miña conta</string>
  <string name="closeYourAccount">Podes pechar a túa conta nesta páxina</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Non pregunta por correo para pechar unha conta, non podemos facelo.</string>
  <string name="wantReopen">Quero reabrir miña conta</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Podes reabrir a túa conta nesta páxina. Só funcionará unha soa vez.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Non nos preguntes por correo para reabrir uha conta, non podemos facelo.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Quero mudar o meu usuario</string>
  <string name="changeUsernameCase">Visita esta páxina para cambiar as maiúsculas/minúsculas do teu usuario</string>
  <string name="cantChangeMore">No podemos cambiar máis que as maiúsculas/minúsculas. Por razóns técnicas, é totalmente imposible.</string>
  <string name="orCloseAccount">De tódolos xeitos, podes pechar a túa conta actual e crear unha nova.</string>
  <string name="wantClearHistory">Quero eliminar o meu historial ou clasificación</string>
  <string name="cantClearHistory">Non é posible eliminar o teu historial de partidas, exercicios ou clasificación.</string>
  <string name="wantReport">Quero denunciar a un xogador/a</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Para denunciar a un xogador/a emprega o formulario de denuncia</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Tamén podes acceder a esa páxina pulsando no botón de denuncia %s nun perfil.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Non denuncias xogadores/as no foro.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Non envíes por correo denuncias de xogadores/as.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Por favor non envíes mensaxes directas aos moderadores/as.</string>
  <string name="onlyReports">Só se ten en conta denunciar a xogadores/as a través do formulario.</string>
  <string name="wantReportBug">Quero informar dun erro</string>
  <string name="reportBugInForum">Na sección Feedback do foro de Lichess</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Como un problema da página de Lichess en GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Como un problema da aplicación móbil de Lichess en GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">No servidor de Discord de Lichess</string>
  <string name="howToReportBug">Por favor, describe o erro, que esperabas que sucedera no seu lugar e os pasos para reproducilo.</string>
  <string name="illegalPawnCapture">Captura ilegal de peón</string>
  <string name="calledEnPassant">Chámase \"captura ao paso\" e é unha das regras do xadrez.</string>
  <string name="tryEnPassant">Proba este pequeno exercicio interactivo para aprender máis da \"captura ao paso\".</string>
  <string name="illegalCastling">Enroque ilegal ou imposible</string>
  <string name="castlingPrevented">O enroque está prohibido se o rei pasa por unha casilla controlada.</string>
  <string name="castlingRules">Asegúrate que entendes as normas do enroque</string>
  <string name="tryCastling">Proba este pequeno exercicio interactivo para aprender máis do enroque</string>
  <string name="castlingImported">Se importas unha partida ou comezas desde unha posición, asegúrate de establecer correctamente os dereitos do enroque.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Material insuficiente para dar mate</string>
  <string name="fideMate">Segundo as normas de xadrez da FIDE §6.9, se un xaque mate é posible con calquera secuencia legal de movementos, entón o xogo non é táboas</string>
  <string name="knightMate">É posible dar xaque mate con só un cabalo ou un alfil se o opoñente posúe algunha peza máis no taboleiro.</string>
  <string name="noRatingPoints">Non se concederon puntos</string>
  <string name="ratedGame">Asegúrate que xogaches unha partida puntuada. Partidas amistosas non afectan á puntuación dos xogadores/as.</string>
  <string name="botRatingAbuse">Baixo determinadas circunstancias cando xogas contra un bot, unha partida puntuada non dará puntos se determínase que o xogador abusa do bot para conseguir puntos.</string>
  <string name="errorPage">Páxina de erro</string>
  <string name="reportErrorPage">Se unha páxina dá erro, podes reportala:</string>
  <string name="banAppeal">Apelar por un bloqueo o unha restricción de IP</string>
  <string name="engineAppeal">Módulo ou marca de trampa</string>
  <string name="sendAppealTo">Podes mandar unha apelación a %s.</string>
  <string name="falsePositives">Falsos positivos danse de cando en vez, sentímolo.</string>
  <string name="ifLegit">Se a túa apelación é lexítima, eliminaremos o baneo á maior brevidade.</string>
  <string name="accountLost">Sen embargo, si realmente utilizaches un módulo, incluso unha soa vez, a túa conta está lamentablemente perdida.</string>
  <string name="doNotDeny">Non negues ter feito trampa. Se queres que se te permita crear unha nova cuenta, só tes que admitir o que fixeches e mostrar que comprendiches que se trataba dun erro.</string>
  <string name="otherRestriction">Outra restricción</string>
  <string name="collaboration">Colaboración, legal, comercial</string>
  <string name="monetizing">Monetizar Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Comprar Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Autorización a empregar Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Está permitido empregar Lichess para a túa actividade, incluso de xeito comercial.</string>
  <string name="videosAndBooks">Podes amosala nos teus vídeos e podes imprimir pantallazos de Lichess nos teus libros.</string>
  <string name="creditAppreciated">A mención é apreciada pero non requerida.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Ningún dos anteriores</string>
  <string name="sendEmailAt">Envíanos un correo a %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Por favor explica a túa solicitude de forma clara e exhaustiva. Especifica o teu nome de usuario de Lichess e calquera información que nos poida ser útil.</string>
</resources>
