<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">સંપર્ક</string>
  <string name="contactLichess">સંપર્ક કરો</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">અમે તમને કેવી રીતે મદદ કરી શકીએ?</string>
  <string name="visitThisPage">તમારી સમસ્યા હલ કરવા માટે આ પેજની મુલાકાત લો</string>
  <string name="iCantLogIn">હું લોગીન કરી શકતો નથી</string>
  <string name="noConfirmationEmail">મને મારો કન્ફર્મેશન ઈમેલ મળ્યો નથી</string>
  <string name="forgotPassword">હું મારો પાસવાર્ડ ભૂલી ગયો છું</string>
  <string name="forgotUsername">હું મારું યુઝરનેમ નામ ભૂલી ગયો છુ</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">તમે જે ઈમેલ એડ્રેસ સાથે સાઈન અપ કર્યું છે તેનાથી તમે લોગીન કરી શકો છો</string>
  <string name="lost2FA">મેં મારા બે-પરિબળ પ્રમાણીકરણ કોડ્સની ઍક્સેસ ગુમાવી દીધી છે.</string>
  <string name="doPasswordReset">તમારા બીજા પરિબળને દૂર કરવા માટે પાસવર્ડ રીસેટ પૂર્ણ કરો</string>
  <string name="accountSupport">મને એકાઉન્ટ સપોર્ટની જરૂર છે.</string>
  <string name="wantTitle">હું મારું શીર્ષક Lichess પર પ્રદર્શિત કરવા માંગુ છું.</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">તમારી Lichess પ્રોફાઇલ પર તમારું શીર્ષક બતાવવા અને ટાઇટલ્ડ એરેનાસમાં ભાગ લેવા માટે, શીર્ષક પુષ્ટિકરણ પૃષ્ઠની મુલાકાત લો.</string>
  <string name="wantCloseAccount">હું મારું ખાતું બંધ કરવા માંગુ છું.</string>
  <string name="closeYourAccount">તમે આ પેજ પર તમારું એકાઉન્ટ બંધ કરી શકો છો.</string>
  <string name="doNotAskByEmail">અમને ઇમેઇલ દ્વારા ખાતું બંધ કરવાનું કહો નહીં, અમે તે કરીશું નહીં.</string>
  <string name="wantReopen">હું મારું ખાતું ફરીથી ખોલવા માંગુ છું.</string>
  <string name="reopenOnThisPage">તમે આ પેજ પર તમારું ખાતું ફરીથી ખોલી શકો છો.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">અમને ઇમેઇલ દ્વારા ખાતું ફરીથી ખોલવાનું કહો નહીં, અમે તે કરીશું નહીં.</string>
  <string name="wantChangeUsername">હું મારું વપરાશકર્તા નામ બદલવા માંગુ છું.</string>
  <string name="changeUsernameCase">તમારા વપરાશકર્તાનામનો કેસ બદલવા માટે આ પૃષ્ઠની મુલાકાત લો.</string>
  <string name="cantChangeMore">આપણે કેસ કરતાં વધુ બદલી શકતા નથી. ટેકનિકલ કારણોસર, તે સંપૂર્ણપણે અશક્ય છે.</string>
  <string name="orCloseAccount">જોકે, તમે તમારું ચાલુ ખાતું બંધ કરી શકો છો અને નવું બનાવી શકો છો.</string>
  <string name="wantClearHistory">હું મારો ઇતિહાસ અથવા રેટિંગ સાફ કરવા માંગુ છું</string>
  <string name="cantClearHistory">તમારો રમત ઇતિહાસ, પઝલ ઇતિહાસ અથવા રેટિંગ સાફ કરવું શક્ય નથી.</string>
  <string name="wantReport">હું એક ખેલાડીની જાણ કરવા માંગુ છું.</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">ખેલાડીની જાણ કરવા માટે, રિપોર્ટ ફોર્મનો ઉપયોગ કરો</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">તમે પ્રોફાઇલ પેજ પર %s રિપોર્ટ બટન પર ક્લિક કરીને પણ તે પેજ પર પહોંચી શકો છો.</string>
  <string name="doNotReportInForum">ફોરમમાં ખેલાડીઓની જાણ કરશો નહીં.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">અમને રિપોર્ટ ઇમેઇલ મોકલશો નહીં.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">કૃપા કરીને મધ્યસ્થીઓને સીધા સંદેશા મોકલશો નહીં.</string>
  <string name="onlyReports">ફક્ત રિપોર્ટ ફોર્મ દ્વારા ખેલાડીઓની જાણ કરવી જ અસરકારક છે.</string>
  <string name="wantReportBug">હું એક બગની જાણ કરવા માંગુ છું.</string>
  <string name="reportBugInForum">ફોરમના Lichess ફીડબેક વિભાગમાં</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">GitHub પર Lichess વેબસાઇટ ઇશ્યૂ તરીકે</string>
  <string name="reportMobileIssue">GitHub પર Lichess મોબાઇલ એપ્લિકેશન સમસ્યા તરીકે</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Lichess Discord સર્વરમાં</string>
  <string name="howToReportBug">કૃપા કરીને બગ કેવો દેખાય છે, તેના બદલે તમે શું થવાની અપેક્ષા રાખી હતી અને બગને ફરીથી ઉત્પન્ન કરવાના પગલાંઓનું વર્ણન કરો.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">ગેરકાયદેસર પ્યાદા પકડવી</string>
  <string name="calledEnPassant">તેને \"એન પાસન્ટ\" કહેવામાં આવે છે અને તે ચેસના નિયમોમાંનો એક છે.</string>
  <string name="tryEnPassant">\"en passant\" વિશે વધુ જાણવા માટે આ નાની ઇન્ટરેક્ટિવ ગેમ અજમાવી જુઓ.</string>
  <string name="illegalCastling">ગેરકાયદેસર અથવા અશક્ય કિલ્લાબંધી</string>
  <string name="castlingPrevented">રાજા નિયંત્રિત ચોકમાંથી પસાર થાય તો જ કિલ્લા મારવાનું અટકાવવામાં આવે છે.</string>
  <string name="castlingRules">ખાતરી કરો કે તમે કાસ્ટલિંગના નિયમો સમજો છો.</string>
  <string name="tryCastling">ચેસમાં કેસલિંગનો અભ્યાસ કરવા માટે આ નાની ઇન્ટરેક્ટિવ ગેમ અજમાવી જુઓ</string>
  <string name="castlingImported">જો તમે રમત આયાત કરી હોય, અથવા તેને કોઈ સ્થાનથી શરૂ કરી હોય, તો ખાતરી કરો કે તમે કાસ્ટલિંગ અધિકારો યોગ્ય રીતે સેટ કર્યા છે.</string>
  <string name="insufficientMaterial">અપૂરતી સમાગમ સામગ્રી</string>
  <string name="fideMate">ચેસના FIDE કાયદા §6.9 મુજબ, જો ચાલના કોઈપણ કાનૂની ક્રમ સાથે ચેકમેટ શક્ય હોય, તો રમત ડ્રો નથી.</string>
  <string name="knightMate">જો વિરોધી પક્ષમાં એક કરતાં વધુ રાજા હોય, તો ફક્ત એક નાઈટ અથવા બિશપ સાથે જ ચેકમેટ શક્ય છે.</string>
  <string name="noRatingPoints">કોઈ રેટિંગ પોઈન્ટ આપવામાં આવ્યા ન હતા</string>
  <string name="ratedGame">ખાતરી કરો કે તમે રેટેડ ગેમ રમી છે. કેઝ્યુઅલ ગેમ્સ ખેલાડીઓના રેટિંગને અસર કરતી નથી.</string>
  <string name="botRatingAbuse">અમુક સંજોગોમાં બોટ એકાઉન્ટ સામે રમતી વખતે, જો ખેલાડી રેટિંગ પોઈન્ટ માટે બોટનો દુરુપયોગ કરી રહ્યો હોય તો રેટેડ ગેમ પોઈન્ટ આપી શકશે નહીં.</string>
  <string name="errorPage">ભૂલ પૃષ્ઠ</string>
  <string name="reportErrorPage">જો તમને કોઈ ભૂલ પૃષ્ઠનો સામનો કરવો પડ્યો હોય, તો તમે તેની જાણ કરી શકો છો:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Lichess પર તમારા પોતાના પ્રસારણ કેવી રીતે બનાવવા તે શીખો</string>
  <string name="banAppeal">પ્રતિબંધ અથવા IP પ્રતિબંધ માટે અપીલ</string>
  <string name="engineAppeal">એન્જિન અથવા ચીટ માર્ક</string>
  <string name="sendAppealTo">તમે %s ને અપીલ મોકલી શકો છો.</string>
  <string name="falsePositives">ખોટા હકારાત્મક પરિણામો ક્યારેક બને છે, અને અમને તે બદલ દિલગીર છે.</string>
  <string name="ifLegit">જો તમારી અપીલ કાયદેસર હશે, તો અમે શક્ય તેટલી વહેલી તકે પ્રતિબંધ ઉઠાવી લઈશું.</string>
  <string name="accountLost">જોકે, જો તમે ખરેખર એન્જિન સહાયનો ઉપયોગ કર્યો હોય, ફક્ત એક જ વાર, તો કમનસીબે તમારું એકાઉન્ટ ખોવાઈ ગયું છે.</string>
  <string name="doNotDeny">છેતરપિંડી કરી હોવાનો ઇનકાર ન કરો. જો તમે નવું એકાઉન્ટ બનાવવાની મંજૂરી મેળવવા માંગતા હો, તો ફક્ત તમે જે કર્યું તે સ્વીકારો, અને બતાવો કે તમે સમજ્યા છો કે તે ભૂલ હતી.</string>
  <string name="otherRestriction">અન્ય પ્રતિબંધ</string>
  <string name="collaboration">સહયોગ, કાનૂની, વ્યાપારી</string>
  <string name="monetizing">Lichess નું મુદ્રીકરણ</string>
  <string name="buyingLichess">Lichess ખરીદવું</string>
  <string name="authorizationToUse">Lichess નો ઉપયોગ કરવાની અધિકૃતતા</string>
  <string name="welcomeToUse">તમારી પ્રવૃત્તિ માટે, વ્યાપારી રીતે પણ, Lichess નો ઉપયોગ કરી શકો છો.</string>
  <string name="videosAndBooks">તમે તેને તમારા વીડિયોમાં બતાવી શકો છો, અને તમે તમારા પુસ્તકોમાં Lichess ના સ્ક્રીનશોટ પ્રિન્ટ કરી શકો છો.</string>
  <string name="creditAppreciated">ક્રેડિટની પ્રશંસા થાય છે પણ જરૂરી નથી.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">ઉપરોક્તમાંથી કોઈ નહીં</string>
  <string name="sendEmailAt">અમને %s પર ઇમેઇલ મોકલો.</string>
  <string name="explainYourRequest">કૃપા કરીને તમારી વિનંતીને સ્પષ્ટ અને સંપૂર્ણ રીતે સમજાવો. તમારા Lichess વપરાશકર્તાનામ અને કોઈપણ માહિતી જણાવો જે અમને તમારી મદદ કરવામાં મદદ કરી શકે.</string>
</resources>
