<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">संपर्क</string>
  <string name="contactLichess">लिचेस से संपर्क करें</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">हमारे द्वारा आपकी किस प्रकार से सहायता की जा सकती है?</string>
  <string name="visitThisPage">समस्या को हल करने के लिए इस पृष्ठ पर जाएं</string>
  <string name="iCantLogIn">मैं लॉगइन नहीं कर सकता।</string>
  <string name="noConfirmationEmail">मुझे अपना पुष्टिकरण ईमेल नहीं मिला</string>
  <string name="forgotPassword">मैं अपना पासवर्ड भूल गया</string>
  <string name="forgotUsername">मैं अपना उपयोगकर्ता नाम भूल गया</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">आप उस ईमेल पते से लॉगिन कर सकते हैं, जिससे आपने साइन अप किया था</string>
  <string name="lost2FA">मैंने अपने दो-कारक प्रमाणीकरण कोड तक पहुंच खो दी है</string>
  <string name="doPasswordReset">अपना दूसरा कारक निकालने के लिए एक पासवर्ड रीसेट पूरा करें</string>
  <string name="accountSupport">मुझे अकाउंट सपोर्ट चाहिए</string>
  <string name="wantTitle">मैं अपना खिताब लिचेस पर दिखाना चाहता हूं</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">अपने लिचेस प्रोफाइल पर अपना ख़िताब दिखाने के लिए और खिताबी एरेनास में भाग लेने के लिए ख़िताब पुष्टि पृष्ठ पर जाएं</string>
  <string name="wantCloseAccount">मैं अपना खाता बंद करना चाहता हूं</string>
  <string name="closeYourAccount">आप इस पृष्ठ पर अपना खाता बंद कर सकते हैं</string>
  <string name="doNotAskByEmail">किसी खाते को बंद करने के लिए हमें ईमेल द्वारा न पूछें, हम ऐसा नहीं कर सकते।</string>
  <string name="wantReopen">मैं अपना खाता फिर से खोलना चाहता हूं</string>
  <string name="reopenOnThisPage">आप इस पृष्ठ पर अपना खाता फिर से खोल सकते हैं। यह केवल एक बार काम करेगा।</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">किसी खाते को फिर से खोलने के लिए हमें ईमेल से मत पूछे, हम ऐसा नहीं कर सकते।</string>
  <string name="wantChangeUsername">मैं अपना उपयोगकर्ता नाम बदलना चाहता हूं</string>
  <string name="changeUsernameCase">अपने उपयोगकर्ता नाम का हालत बदलने के लिए इस पृष्ठ पर जाएं</string>
  <string name="cantChangeMore">हम हालत से ज्यादा नहीं बदल सकते। तकनीकी कारणों से, यह सर्वथा असंभव है।</string>
  <string name="orCloseAccount">हालाँकि, आप अपना चालू खाता बंद कर सकते हैं, और एक नया बना सकते हैं।</string>
  <string name="wantClearHistory">मैं अपना इतिहास या रेटिंग मिटाना चाहता हूं</string>
  <string name="cantClearHistory">आपके खेल के इतिहास, पहेली इतिहास, या रेटिंग को मिटाना संभव नहीं है।</string>
  <string name="wantReport">मैं एक खिलाड़ी की रिपोर्ट करना चाहता हूं</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">किसी खिलाड़ी को रिपोर्ट करने के लिए, रिपोर्ट फ़ॉर्म का उपयोग करें</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">आप प्रोफाइल पेज पर %s रिपोर्ट बटन पर क्लिक करके भी उस पृष्ठ पर पहुँच सकते हैं।</string>
  <string name="doNotReportInForum">मंच में खिलाड़ियों को रिपोर्ट न करें।</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">हमें रिपोर्ट ईमेल पर न भेजें।</string>
  <string name="doNotMessageModerators">मॉडरेटर को सीधे संदेश न भेजें।</string>
  <string name="onlyReports">केवल रिपोर्ट फॉर्म के माध्यम से रिपोर्ट करना ही प्रभावी हैं।</string>
  <string name="wantReportBug">मैं एक बग रिपोर्ट करना चाहता हूं</string>
  <string name="reportBugInForum">फोरम के लिचेस फीडबैक सेक्शन में</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">GitHub पर एक Lichess वेबसाइट के मुद्दे के रूप में</string>
  <string name="reportMobileIssue">GitHub पर एक Lichess मोबाइल ऐप के मुद्दे के रूप में</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Lichess Discord सर्वर में</string>
  <string name="howToReportBug">कृपया वर्णन करें कि बग कैसा दिखता है, इसके बजाय की आपको क्या होने की उम्मीद है, और बग को पुन: उत्पन्न करने के लिए कदम।</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">प्यादे की अवैध चाल</string>
  <string name="calledEnPassant">इसे \"एन पासेंट\" कहा जाता है और यह शतरंज के नियमों में से एक है।</string>
  <string name="tryEnPassant">\"en passant\" के बारे में अधिक जानने के लिए इस छोटे से इंटरैक्टिव गेम को खेले।</string>
  <string name="illegalCastling">अवैध या असंभव कैसलिंग</string>
  <string name="castlingPrevented">यदि राजा एक नियंत्रित वर्ग से गुज़रता है, तो कास्टिंग को रोका जाता है।</string>
  <string name="castlingRules">सुनिश्चित करें कि आप कैसलिंग नियमों को समझते हैं</string>
  <string name="tryCastling">शतरंज में कैसलिंग का अभ्यास करने के लिए इस छोटे से इंटरैक्टिव गेम को आज़माएं</string>
  <string name="castlingImported">यदि आपने गेम आयात किया है, या इसे एक स्थिति से शुरू किया है, तो सुनिश्चित करें कि आपने सही तरीके से कैसलिंग अधिकार निर्धारित किए हैं।</string>
  <string name="insufficientMaterial">मात के लिए शतरंज के मोहरे नहीं हैं</string>
  <string name="fideMate">FIDE के शतरंज कानून §6.9 के अनुसार, अगर कोई चेकमेट चाल के किसी भी कानूनी अनुक्रम के साथ संभव है, तो खेल ड्रा नहीं है</string>
  <string name="knightMate">केवल एक घोड़ा या ऊँट के साथ मात करना संभव है अगर बोर्ड पर राजा के अलावा कोई और मोहरा मौजूद है।</string>
  <string name="noRatingPoints">कोई रेटिंग अंक प्रदान नहीं किया गया</string>
  <string name="ratedGame">सुनिश्चित करें कि आपने एक रेटेड गेम खेला है। आकस्मिक खेल खिलाड़ियों की रेटिंग को प्रभावित नहीं करते हैं।</string>
  <string name="botRatingAbuse">कुछ परिस्थितियों में जब एक बॉट खाते के खिलाफ खेलते हैं, तो एक रेटेड गेम अंक नहीं दे सकता है यदि यह निर्धारित किया जाता है कि खिलाड़ी रेटिंग अंक के लिए बॉट का दुरुपयोग कर रहा है।</string>
  <string name="errorPage">त्रुटि पृष्ठ</string>
  <string name="reportErrorPage">यदि आपको कोई त्रुटि आई है, तो आप इसकी रिपोर्ट कर सकते हैं:</string>
  <string name="banAppeal">प्रतिबंध या आईपी प्रतिबंध के लिए अपील</string>
  <string name="engineAppeal">इंजन या धोखा चिह्न</string>
  <string name="sendAppealTo">आप %s पर अपील भेज सकते हैं।</string>
  <string name="falsePositives">झूठी सकारात्मकता कभी-कभी होती है, और हमें इस पर खेद है</string>
  <string name="ifLegit">यदि आपकी अपील वैध है, तो हम जल्द से जल्द प्रतिबंध हटा देंगे।</string>
  <string name="accountLost">हालाँकि यदि आपने वास्तव में केवल एक बार भी इंजन का उपयोग किया है, तो आपका खाता दुर्भाग्य से मिटा दिया गया है।</string>
  <string name="doNotDeny">अपने जुर्म से इनकार न करें। यदि आप एक नया खाता बनाने की अनुमति चाहते हैं, तो बस आपने जो किया उसे स्वीकार करें, और दिखाएं कि आप समझ गए हैं कि यह एक ग़लती थी।</string>
  <string name="otherRestriction">अन्य प्रतिबंध</string>
  <string name="collaboration">सहयोग, कानूनी, वाणिज्यिक</string>
  <string name="monetizing">विमुद्रीकरण लिचेस</string>
  <string name="buyingLichess">लिचेस खरीदना</string>
  <string name="authorizationToUse">लिचेस का उपयोग करने के लिए प्राधिकरण</string>
  <string name="welcomeToUse">लीचेस मैं आपका स्वागत है आप लीचेस को अपनी और वाणिज्यिक गतिविधि के लिए भी इस्तेमाल कर सकते है।</string>
  <string name="videosAndBooks">आप इसे अपने वीडियो में दिखा सकते हैं, और आप अपनी पुस्तकों में लिचेस के स्क्रीनशॉट प्रिंट कर सकते हैं।</string>
  <string name="creditAppreciated">श्रेय देना अच्छी बात है लेकिन जरूरी नहीं</string>
  <string name="noneOfTheAbove">उपरोक्त में से कोई नहीं।</string>
  <string name="sendEmailAt">हमें %s पर एक ईमेल भेजें।</string>
  <string name="explainYourRequest">कृपया अपने अनुरोध को स्पष्ट और अच्छी तरह से समझाएं। अपने Lichess उपयोगकर्ता नाम, और कोई भी जानकारी जो आपकी सहायता करने में हमारी मदद कर सकती है।</string>
</resources>
