<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Kontaktirajte nas</string>
  <string name="contactLichess">Kontaktiraj Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Kako vam možemo pomoći?</string>
  <string name="visitThisPage">Posjetite ovu stranicu da riješite problem</string>
  <string name="iCantLogIn">Ne mogu se prijaviti</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Nisam dobio potvrdni email</string>
  <string name="forgotPassword">Zaboravio/la sam lozinku</string>
  <string name="forgotUsername">Zaboravio/la sam svoje korisničko ime</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Možete se prijaviti sa e-poštom s kojom ste se prijavili</string>
  <string name="lost2FA">Izgubio sam pristup mojim kodovima za dvofaktorsku ovjeru</string>
  <string name="doPasswordReset">Dovršite ponovo postavljanje šifre da maknete drugi faktor</string>
  <string name="accountSupport">Trebam podršku za svoj račun</string>
  <string name="wantTitle">Želim svoj naslov prikazan na Lichess-u</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Da prikažete svoj naslov na svojem Lichess profilu i da sudjelujete u Naslovnim Arenama posjetite stranicu za potvrđivanje naslova</string>
  <string name="wantCloseAccount">Želim zatvoriti svoj račun</string>
  <string name="closeYourAccount">Možete zatvoriti svoj račun na ovoj stranici</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Nemojte nas pitati e-poštom da Vam zatvorimo račun, nećemo to napraviti.</string>
  <string name="wantReopen">Želim opet otvoriti svoj račun</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Možete opet otvoriti svoj račun na ovoj stranicu. Ovo radi samo jednom.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Nemojte nas pitati da Vam opet otvorimo račun, nećemo to napraviti.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Želim promijeniti svoje ime</string>
  <string name="changeUsernameCase">Posjetite ovu stranicu da promjenite velika i mala slova Vašeg imena</string>
  <string name="cantChangeMore">Ne možemo promijeniti ništa više osim velikih i malih slova. Zbog tehničkih razloga to je nemoguće.</string>
  <string name="orCloseAccount">Ali možete zatvoriti ovaj račun i napraviti novi.</string>
  <string name="wantClearHistory">Želim izbrisati svoju povijest ili ocjenu</string>
  <string name="cantClearHistory">Nije moguće izbrisati svoju povijest igara, povijest zagonetka ili ocjenu.</string>
  <string name="wantReport">Želim prijaviti igrača</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Kako biste prijavili igrača, koristite obrazac za prijavu</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Do te stranice možete doći i klikom na %s gumb za izvještaj na stranici profila.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Nemojte prijavljivati igrače na forumu.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Ne šaljite nam e-poštu s izvješćima.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Ne šaljite izravne poruke moderatorima.</string>
  <string name="onlyReports">Na snazi je prijavljivanje igrača isključivo putem obrasca za izvještaj.</string>
  <string name="wantReportBug">Želim prijaviti kvar</string>
  <string name="reportBugInForum">U odjeljku foruma s povratnim informacijama</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Kao problem o Lichess web stranici na GitHubu</string>
  <string name="reportMobileIssue">Kao problem o Lichess mobilnoj aplikaciji na GitHubu</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Na Lichess Discord serveru</string>
  <string name="howToReportBug">Molim vas opišite izgled kvara, što ste očekivali da se desi namjesto kvara, i potrebne korake da se kvar reproducira.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Nedozvoljeno osvajanje pješaka</string>
  <string name="calledEnPassant">Zove se \"en passant\" i jedno je od pravila šaha.</string>
  <string name="tryEnPassant">Probajte igrati ovu interaktivnu igru kako biste naučili više o \"en passant\" pravilu.</string>
  <string name="illegalCastling">Nedozvoljena ili nemoguća rokada</string>
  <string name="castlingPrevented">Rokada jedino nije moguća ukoliko kralj prolazi preko kontrolisanog polja.</string>
  <string name="castlingRules">Obavezno naučite pravila rokade</string>
  <string name="tryCastling">Probajte igrati ovu interaktivnu igru kako biste vježbali rokadu u šahu</string>
  <string name="castlingImported">Ukoliko ste unijeli partiju, ili je pokrenuli iz određene pozicije, obavezno ispravno podesite prava na rokadu.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Nedovoljno materijala za mat</string>
  <string name="fideMate">Prema Šahovskim Zakonima FIDE, §6.9, ako je mat moguć bilo kojim dozvoljenim redoslijedom poteza, igra nije remi</string>
  <string name="knightMate">Moguće je matirati samo uz pomoć skakača ili lovca, ukoliko protivnik na ploči ima osim kralja i drugih figura.</string>
  <string name="noRatingPoints">Nisu dodijeljeni rejting bodovi</string>
  <string name="ratedGame">Potvrdite da ste igrali partiju za rejting bodove. Prijateljske partije na utiču na rejting igrača.</string>
  <string name="botRatingAbuse">U određenim situacijama kad igrate na bodove protiv bot računa možda nećete dobiti bodove ako se ustanovi da je igrač zloupotrebljavao bota za dobivanja bodova.</string>
  <string name="errorPage">Stranica u slučaju greške</string>
  <string name="reportErrorPage">Ukoliko ste dobili stranicu u slučaju greške, možete je prijaviti:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Naučite kako napraviti vlastita emitiranja na Lichessu</string>
  <string name="banAppeal">Žalba na zabranu ili ograničenje IP adrese</string>
  <string name="engineAppeal">Oznaka za varalice ili za one koji koriste računar</string>
  <string name="sendAppealTo">Možete poslati žalbu na %s.</string>
  <string name="falsePositives">Ponekad lažni rezultat analize dovede do blokiranja računa, i izvinjavamo se zbog toga.</string>
  <string name="ifLegit">Ako se vaša žalba uvaži, zabrana će biti hitno uklonjena.</string>
  <string name="accountLost">Međutim, ako ste zaista koristili pomoć računara, čak i samo jednom, Vaš je račun nažalost izgubljen.</string>
  <string name="doNotDeny">Ne poričite da ste varali. Ako želite da vam se dozvoli stvaranje novog korisničkog računa, samo priznajte šta ste učinili i pokažite da ste shvatili da je to bila greška.</string>
  <string name="otherRestriction">Neko drugo ograničenje</string>
  <string name="collaboration">Suradnja, pravna, komercijalna</string>
  <string name="monetizing">Unovčenje Lichess-a</string>
  <string name="buyingLichess">Kupovina Lichess-a</string>
  <string name="authorizationToUse">Dozvola za korištenje Lichess-a</string>
  <string name="welcomeToUse">Dozvoljeno je korištenje Lichess-a za Vaše aktivnosti, čak i u komercijalne svrhe.</string>
  <string name="videosAndBooks">Možete ga prikazati u svojim videozapisima, a možete koristiti Lichess snimke pozicija i u Vašim knjigama.</string>
  <string name="creditAppreciated">Zahvaljujemo se na spominjanju Lichess-a, iako to nije obavezno.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Ništa od navedenog</string>
  <string name="sendEmailAt">Pošaljite nam e-mail poruku na %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Molimo Vas da jasno i precizno objasnite svoj zahtjev. Navedite svoje Lichess korisničko ime i sve informacije koje bi nam mogle pomoći da Vam pomognemo.</string>
</resources>
