<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Kontak</string>
  <string name="contactLichess">Kontak Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Apa yang bisa kami bantu?</string>
  <string name="visitThisPage">Kunjungi halaman ini untuk mengatasi masalah ini</string>
  <string name="iCantLogIn">Saya tidak dapat masuk</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Saya tidak mendapatkan konfirmasi email</string>
  <string name="forgotPassword">Saya lupa kata sandi</string>
  <string name="forgotUsername">Saya lupa nama pengguna</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Anda dapat masuk dengan alamat email yang Anda daftarkan</string>
  <string name="lost2FA">Saya kehilangan akses ke kode otentikasi dua-langkah</string>
  <string name="doPasswordReset">Lakukan reset kata sandi untuk menghapus kode otentikasi Anda</string>
  <string name="accountSupport">Saya butuh akun dukungan</string>
  <string name="wantTitle">Saya ingin gelar saya ditampilkan di Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Untuk menunjukkan gelar Anda di profil Lichess Anda, dan berpartisipasi di Arena Bergelar, kunjungi halaman konfirmasi gelar</string>
  <string name="wantCloseAccount">Saya ingin menutup akun</string>
  <string name="closeYourAccount">Anda dapat menutup akun Anda di halaman ini</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Jangan meminta kami melalui email untuk menutup akun, kami tidak akan melakukannya.</string>
  <string name="wantReopen">Saya ingin membuka akun</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Anda dapat membuka kembali akun Anda di halaman ini. Ini hanya berfungsi satu kali saja.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Jangan meminta kami melalui email untuk membuka akun, kami tidak akan melakukannya.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Saya ingin mengubah nama pengguna</string>
  <string name="changeUsernameCase">Kunjungi halaman ini untuk mengubah huruf besar nama pengguna Anda</string>
  <string name="cantChangeMore">Kami tidak dapat mengubah kasus lebih dari ini. Untuk alasan teknis, itu benar-benar mustahil.</string>
  <string name="orCloseAccount">Namun, Anda dapat menutup akun Anda saat ini, dan membuat yang baru.</string>
  <string name="wantClearHistory">Saya ingin menghapus riwayat atau rating</string>
  <string name="cantClearHistory">Sangat mustahil dapat menghapus riwayat permainan, riwayat teka-teki, atau rating Anda.</string>
  <string name="wantReport">Saya ingin melaporkan pemain</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Untuk melaporkan pemain, gunakan kolom lapor</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Anda juga dapat mencapai halaman itu dengan mengeklik tombol laporan terkait %s pada halaman profil.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Jangan melaporkan pemain di dalam forum.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Jangan kirimkan email laporan kepada kami.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Jangan mengirim pesan langsung ke moderator.</string>
  <string name="onlyReports">Hanya melaporkan pemain melalui kolom laporan yang paling efektif.</string>
  <string name="wantReportBug">Saya ingin melaporkan bug</string>
  <string name="reportBugInForum">Di Forum Umpan Balik Lichess</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Sebagai masalah situs web Lichess di GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Sebagai masalah aplikasi ponsel Lichess di GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Di server discord Lichess</string>
  <string name="howToReportBug">Tolong jelaskan seperti apa bug itu, apa yang Anda tidak diharapkan terjadi, dan langkah-langkah untuk mereproduksi terjadinya bug.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Pukulan pion ilegal</string>
  <string name="calledEnPassant">Ini disebut \"en passant\" dan merupakan salah satu aturan dari permainan catur.</string>
  <string name="tryEnPassant">Cobalah bermain permainan interaktif kecil ini untuk mempelajari lebih lanjut tentang \"en passant\".</string>
  <string name="illegalCastling">Ilegal atau mustahil melakukan rokade</string>
  <string name="castlingPrevented">Rokade hanya dicegah jika raja melewati kotak yang dikontrol.</string>
  <string name="castlingRules">Pastikan Anda memahami aturan rokade</string>
  <string name="tryCastling">Cobalah bermain permainan interaktif kecil ini untuk latihan rokade dalam permainan catur</string>
  <string name="castlingImported">Jika Anda mengimpor game, atau memulainya dari suatu posisi, pastikan Anda mengatur rokade dengan benar.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Material untuk skakmat tidak mencukupi</string>
  <string name="fideMate">Menurut FIDE Laws of Chess ยง6.9, jika skakmat dimungkinkan dengan urutan hukum gerakan apa pun, maka permainan itu bukanlah seri</string>
  <string name="knightMate">Dimungkinkan untuk skakmat hanya dengan sebuah kuda atau sebuah gajah, jika lawan memiliki lebih dari satu raja di papan.</string>
  <string name="noRatingPoints">Tidak ada poin rating yang diberikan</string>
  <string name="ratedGame">Pastikan Anda memainkan permainan ber rating. Permainan santai tidak memengaruhi rating pemain.</string>
  <string name="botRatingAbuse">Dalam keadaan tertentu saat bermain melawan akun bot, sebuah game yang diberi peringkat mungkin tidak memberikan poin jika ditentukan bahwa pemain menyalahgunakan bot untuk poin peringkat.</string>
  <string name="errorPage">Halaman bermasalah</string>
  <string name="reportErrorPage">Jika Anda menghadapi halaman bermasalah, Anda dapat melaporkannya:</string>
  <string name="banAppeal">Pertimbangan untuk larangan atau pembatasan IP</string>
  <string name="engineAppeal">Engine atau tanda curang</string>
  <string name="sendAppealTo">Anda dapat mengirim pertimbangan ke %s.</string>
  <string name="falsePositives">Kesalahan positif kadang-kadang terjadi setiap saat, dan kami menyesal tentang itu.</string>
  <string name="ifLegit">Jika pertimbangan Anda sah, kami akan mencabut larangan secepat mungkin.</string>
  <string name="accountLost">Namun jika Anda memang menggunakan bantuan mesin, meskipun hanya sesekali, maka akun Anda sangat disayangkan akan hilang.</string>
  <string name="doNotDeny">Jangan menyangkal telah melakukan kecurangan. Jika Anda ingin diizinkan membuat akun baru, akui saja apa yang Anda lakukan, dan tunjukkan bahwa Anda memahami bahwa itu adalah sebuah kesalahan.</string>
  <string name="otherRestriction">Pembatasan lainnya</string>
  <string name="collaboration">Kolaborasi, legal, komersil</string>
  <string name="monetizing">Menguangkan Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Membeli Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Otorisasi untuk menggunakan Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Anda diperbolehkan untuk menggunakan Lichess untuk aktivitas Anda, bahkan untuk tujuan komersil.</string>
  <string name="videosAndBooks">Anda dapat menampilkannya di video Anda, dan Anda dapat mencetak screenshot Lichess di buku Anda.</string>
  <string name="creditAppreciated">Memberikan uang sangat dihargai tetapi tidak diperlukan.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Juga bukan dari salah satu di atas</string>
  <string name="sendEmailAt">Kirim email kepada kami di %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Tolong jelaskan permintaan Anda dengan jelas dan menyeluruh. Nyatakan nama pengguna Lichess Anda, dan informasi apa pun yang dapat membantu kami membantu Anda.</string>
</resources>
