<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Hafa samband</string>
  <string name="contactLichess">Hafa samband við Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Hvernig getum við aðstoðað?</string>
  <string name="visitThisPage">Farðu á síðuna til að leysa vandamálinu</string>
  <string name="iCantLogIn">Ég get ekki skráð mig inn</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Ég fékk ekki staðfestingapóstinn minn</string>
  <string name="forgotPassword">Ég gleymdi lykilorðinu mínu</string>
  <string name="forgotUsername">Ég gleymdi notendanafninu mínu</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Þú getur skráð þig inn með netfanginu sem þú nýskráðir þig með</string>
  <string name="lost2FA">Ég missti aðgang að tveggja þátta auðkenningarkóðunum mínum</string>
  <string name="doPasswordReset">Ljúktu við að endurstilla lykilorð til þess að fjarlægja tveggja þátta auðkenningu þína</string>
  <string name="accountSupport">Ég þarfnast aðstoðar við aðganginn</string>
  <string name="wantTitle">Ég vil að titillinn minn birtist á Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Til þess að sýna titilinn þinn á Lichess-prófílnum þínum og taka þátt í titilmótum, farðu á titilsstaðfestingarsíðuna</string>
  <string name="wantCloseAccount">Ég vil loka aðganginum mínum</string>
  <string name="closeYourAccount">Þú getur lokað aðganginum þínum á þessari síðu</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Ekki biðja okkur í tölvupósti um að loka aðgangi, við gerum það ekki.</string>
  <string name="wantReopen">Ég vil opna aðgang minn á ný</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Þú getur opnað aðgang þinn á ný á þessari síðu.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Ekki biðja okkur í tölvupósti um að opna aðgang á ný, við gerum það ekki.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Mig langar að breyta notandanafni mínu</string>
  <string name="changeUsernameCase">Farðu á þessa síðu til þess að hafa áhrif á stafsetur í notandanafni þínu</string>
  <string name="cantChangeMore">Við getum ekki breytt meiru en stafsetunum. Af tæknilegum ástæðum er það hreinlega ómögulegt.</string>
  <string name="orCloseAccount">Hins vegar er hægt að loka núverandi aðgangi og stofna nýjan.</string>
  <string name="wantClearHistory">Mig langar að hreinsa feril minn eða skákstig</string>
  <string name="cantClearHistory">Ekki er unnt að hreinsa skákarferil þinn, þrautaferil eða skákstig.</string>
  <string name="wantReport">Ég vil tilkynna leikmann</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Til þess að tilkynna leikmann skal nota tilkynningareyðublaðið</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Þú getur líka komist á þá síðu með því að smella á tilkynnahnappinn (%s) á prófílsíðu.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Ekki tilkynna leikmenn á umræðukorkinn.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Ekki senda okkur vitnisburð í tölvupósti.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Þess er vænst að ekki séu send einkaskilaboð til stjórnenda.</string>
  <string name="onlyReports">Aðeins tilkynningareyðublaðið ber árangur þegar tilkynna skal leikmenn.</string>
  <string name="wantReportBug">Ég vil tilkynna villu</string>
  <string name="reportBugInForum">Í endurgjafarumræðu umræðukorks Lichess</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Sem vandamál við síðu Lichess á GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Sem vandamál við smáforrit Lichess á GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Í Discord-umræðuvettvang Lichess</string>
  <string name="howToReportBug">Vinsamlegast lýstu því hvernig villan lítur út, hvað þú bjóst við að myndi gerast í staðinn og skrefunum til að endurtaka villuna.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Peð drepið ólöglega</string>
  <string name="calledEnPassant">Þetta kallast framhjáhlaup og er ein regla skákar.</string>
  <string name="tryEnPassant">Prófaðu þennan minni háttar gagnvirka leik til þess að fræðast um framhjáhlaup.</string>
  <string name="illegalCastling">Ólögleg eða ómöguleg hrókering</string>
  <string name="castlingPrevented">Aðeins er komið í veg fyrir hrókeringu ef kóngurinn fer í gegnum stjórnaðan reit.</string>
  <string name="castlingRules">Gakktu úr skugga um að þú skiljir reglurnar um að hrókera</string>
  <string name="tryCastling">Prófaðu þennan minni háttar gagnvirka leik til að æfa hrókeringu í skák</string>
  <string name="castlingImported">Ef þú fluttir inn skákina, eða byrjaðir hana frá ákveðinni stöðu, vertu viss um að þú hafir stillt hrókunarréttinn á réttan hátt.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Skortir mannafla til að máta</string>
  <string name="fideMate">Samkvæmt leikreglubók Alþjóðaskáksambandsins §6.9, ef hægt er að skáka og máta með einhverri löglegri leikfléttu, þá lýkur skákin ekki með jafntefli</string>
  <string name="knightMate">Það er hægt að máta bara með riddara eða biskup ef andstæðingurinn hefur fleiri taflmenn en einungis kóng á taflborðinu.</string>
  <string name="noRatingPoints">Engin skákstig voru gefin</string>
  <string name="ratedGame">Gakktu úr skugga um að þú hafir teflt með stigagjöf. Æfingarskákir hafa ekki áhrif á skákstig skákmanns.</string>
  <string name="botRatingAbuse">Við ákveðnar kringumstæður þegar leikið er gegn tölvustýrðum aðgangi getur stigaskák ekki gefið stig ef það er ákveðið að notandinn sé að misnota tölvuna til að fá stig.</string>
  <string name="errorPage">Villusíða</string>
  <string name="reportErrorPage">Hafi villusíða komið upp, máttu tilkynna slíkt:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Lærðu hvernig á að gera þínar eigin útsendingar á Lichess</string>
  <string name="banAppeal">Áfrýjun vegna banns eða hamla á IP-tölu</string>
  <string name="engineAppeal">Tölvuforrit- eða svindlmerki</string>
  <string name="sendAppealTo">Þú getur sent áfrýjun til %s.</string>
  <string name="falsePositives">Falsjákvæðar niðurstöður kunna að gerast, og þykir það okkur leitt.</string>
  <string name="ifLegit">Verði áfrýjun þín réttmæt munum við tafarlaust aflétta banninu.</string>
  <string name="accountLost">Komi í ljós að þú hafir notast við aðstoð tölvuforrits, þótt ekki væri nema einu sinni, þá er aðgangur þinn því miður frátekinn.</string>
  <string name="doNotDeny">Ekki neita því að hafa svindlað. Ef þú vilt fá að búa til nýjan aðgang skaltu bara viðurkenna hvað þú gerðir og sýna að þú skildir að þetta voru mistök.</string>
  <string name="otherRestriction">Aðrar hömlur</string>
  <string name="collaboration">Samstarf, lagastoð, viðskipti</string>
  <string name="monetizing">Að afla tekna af Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Að kaupa Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Leyfi til notkunar Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Velkomið er að nýta Lichess í athöfnum þínum, jafnvel þar sem um viðskipti er að ræða.</string>
  <string name="videosAndBooks">Þú getur sýnt það í myndböndunum þínum og þú getur prentað skjáskot af Lichess fyrir bækurnar þínar.</string>
  <string name="creditAppreciated">Viðurkenning er vel þegin en ekki áskilin.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Ekkert af þessu</string>
  <string name="sendEmailAt">Sendu okkur tölvupóst á %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Vinsamlegast útskýrðu beiðni þína á skýran og ýtarlegan hátt. Gefðu upp notandanafn þitt á Lichess, og allar þær upplýsingar sem gætu orðið okkur að gagni við að aðstoða þig.</string>
</resources>
