<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Contattaci</string>
  <string name="contactLichess">Contatta Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">In cosa possiamo aiutarti?</string>
  <string name="visitThisPage">Visita questa pagina per risolvere il problema</string>
  <string name="iCantLogIn">Non riesco ad accedere</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Non ho ricevuto la mia email di conferma</string>
  <string name="forgotPassword">Ho dimenticato la password</string>
  <string name="forgotUsername">Ho dimenticato il mio nome utente</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Puoi effettuare l\'accesso con l\'indirizzo email con cui ti sei registrato</string>
  <string name="lost2FA">Ho perso l\'accesso ai miei codici di autenticazione a due fattori</string>
  <string name="doPasswordReset">Completa una reimpostazione della password per rimuovere il tuo secondo fattore</string>
  <string name="accountSupport">Ho bisogno di un supporto per l\'account</string>
  <string name="wantTitle">Voglio che il mio titolo sia mostrato su Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Per mostrare il tuo titolo sul profilo di Lichess e partecipare ai tornei riservati ai titolati, visita la pagina per la conferma del tuo titolo</string>
  <string name="wantCloseAccount">Voglio eliminare il mio account</string>
  <string name="closeYourAccount">Puoi eliminare il tuo account tramite questa pagina</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Non chiederci via email di eliminare un account, non lo faremo.</string>
  <string name="wantReopen">Voglio ripristinare il mio account</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Puoi ripristinare il tuo account tramite questa pagina. Funziona solo una volta.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Non chiederci via email di ripristinare un account, non lo faremo.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Voglio cambiare il mio nome utente</string>
  <string name="changeUsernameCase">Visita questa pagina per modificare le maiuscole/minuscole del tuo nome utente</string>
  <string name="cantChangeMore">Non possiamo cambiare altro oltre alle maiuscole/minuscole. Per motivi tecnici, è assolutamente impossibile.</string>
  <string name="orCloseAccount">Tuttavia, puoi eliminare il tuo account corrente e crearne uno nuovo.</string>
  <string name="wantClearHistory">Voglio cancellare la mia cronologia o il mio punteggio</string>
  <string name="cantClearHistory">Non è possibile cancellare la cronologia delle partite, la cronologia dei problemi né i punteggi.</string>
  <string name="wantReport">Voglio segnalare un giocatore</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Per segnalare un giocatore, usa il modulo di segnalazione</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Puoi raggiungere quella pagina anche cliccando sul pulsante %s segnala in una pagina di profilo.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Non segnalare i giocatori tramite il forum.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Non inviarci email di segnalazione.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Non inviare messaggi diretti ai moderatori.</string>
  <string name="onlyReports">Solo le segnalazioni tramite il modulo di segnalazione sono efficaci.</string>
  <string name="wantReportBug">Voglio segnalare un bug</string>
  <string name="reportBugInForum">Nella sezione Lichess Feedback del forum</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Come problema per il sito Lichess su GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Come problema per il l\'app Lichess su GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Nel server Discord di Lichess</string>
  <string name="howToReportBug">Descrivi come appare il bug, cosa ti aspettavi invece che accadesse e i passaggi per riprodurre il bug.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Cattura del pedone illegale</string>
  <string name="calledEnPassant">Si chiama \"en passant\" ed è una delle regole degli scacchi.</string>
  <string name="tryEnPassant">Prova questo piccolo gioco interattivo per saperne di più su \"en passant\".</string>
  <string name="illegalCastling">Arrocco illegale o impossibile</string>
  <string name="castlingPrevented">L\'arrocco viene impedito solo se il re attraversa una casella controllata.</string>
  <string name="castlingRules">Assicurati di aver capito le regole dell\'arrocco</string>
  <string name="tryCastling">Prova questo piccolo gioco interattivo per esercitarti ad arroccare negli scacchi</string>
  <string name="castlingImported">Se hai importato il gioco o lo hai iniziato da una posizione, assicurati di impostare correttamente i diritti di arrocco.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Materiale insufficiente per dare scacco matto</string>
  <string name="fideMate">Secondo le leggi FIDE degli scacchi §6.9, se uno scacco matto è possibile con una qualsiasi sequenza legale di mosse, allora il gioco non è patto</string>
  <string name="knightMate">È possibile dare scacco matto con un solo cavallo o con un alfiere, se l\'avversario ha più di un re sulla scacchiera.</string>
  <string name="noRatingPoints">Nessun punteggio assegnato</string>
  <string name="ratedGame">Assicurati di aver giocato a un gioco classificato. Le partite occasionali non influenzano il rating dei giocatori.</string>
  <string name="botRatingAbuse">In certe circostanze giocando contro un profilo bot, un gioco valutato potrebbe non ricompensare punti se è determinato che il giocatore stia abusando del bot per i punti di valutazione.</string>
  <string name="errorPage">Pagina di errore</string>
  <string name="reportErrorPage">Se hai riscontrato una pagina di errore, puoi segnalarla:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Impara come fare le tue trasmissioni su Lichess</string>
  <string name="banAppeal">Reclamo per un ban o una restrizione IP</string>
  <string name="engineAppeal">Motore o cheat mark</string>
  <string name="sendAppealTo">Puoi inviare una segnalazione a %s.</string>
  <string name="falsePositives">Talvolta si verificano falsi positivi, e ce ne dispiace.</string>
  <string name="ifLegit">Se il tuo ricorso è legittimo, sospenderemo il ban il prima possibile.</string>
  <string name="accountLost">Tuttavia, se hai effettivamente utilizzato l\'assistenza del motore, anche solo una volta, il tuo account purtroppo va perso.</string>
  <string name="doNotDeny">Non negare di aver imbrogliato. Se vuoi essere autorizzato a creare un nuovo account, devi solo ammettere ciò che hai fatto, e mostrare che hai capito che era un errore.</string>
  <string name="otherRestriction">Altre restrizioni</string>
  <string name="collaboration">Collaborazione, legale, commerciale</string>
  <string name="monetizing">Monetizzando Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Comprando Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Autorizzazione all\'uso di Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Sei invitato a utilizzare Lichess per la tua attività, anche commerciale.</string>
  <string name="videosAndBooks">Puoi mostrarlo nei tuoi video e puoi salvare screenshot di Lichess per i tuoi libri.</string>
  <string name="creditAppreciated">I credits sono apprezzati, ma non richiesti.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Nessuno dei precedenti</string>
  <string name="sendEmailAt">Inviaci una email a %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Spiega la tua richiesta in modo chiaro e approfondito. Indica il tuo nome utente di Lichess e tutte le informazioni che potrebbero aiutare.</string>
</resources>
