<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">ຕິດຕໍ່</string>
  <string name="contactLichess">ຕິດຕໍ່ Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">ພວກເຮົາມີຫຍັງໃຫ້ຊ່ວຍທ່ານໄດ້ແດ່?</string>
  <string name="visitThisPage">ເຂົ້າເບິ່ງໜ້ານີ້ເພື່ອແກ້ໄຂບັນຫາ</string>
  <string name="iCantLogIn">ຂ້ອຍເຂົ້າສູ່ລະບົບບໍ່ໄດ້</string>
  <string name="noConfirmationEmail">ຂ້ອຍບໍ່ໄດ້ຮັບອີເມວຢືນຢັນ</string>
  <string name="forgotPassword">ຂ້ອຍລືມລະຫັດຜ່ານ</string>
  <string name="forgotUsername">ຂ້ອຍລືມຊື່ຜູ້ໃຊ້</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">ທ່ານສາມາດເຂົ້າສູ່ລະບົບດ້ວຍທີ່ຢູ່ອີເມວທີ່ທ່ານໄດ້ລົງທະບຽນໄວ້</string>
  <string name="lost2FA">ຂ້ອຍເສຍການເຂົ້າເຖິງລະຫັດຢືນຢັນຕົວຕົນສອງຊັ້ນ (2FA)</string>
  <string name="doPasswordReset">ຕັ້ງລະຫັດຜ່ານໃໝ່ໃຫ້ສຳເລັດເພື່ອຍົກເລີກການຢືນຢັນຕົວຕົນສອງຊັ້ນ</string>
  <string name="accountSupport">ຂ້ອຍຕ້ອງການຄວາມຊ່ວຍເຫຼືອກ່ຽວກັບບັນຊີ</string>
  <string name="wantTitle">ຂ້ອຍຕ້ອງການໃຫ້ສະແດງຕຳແໜ່ງ (Title) ຂອງຂ້ອຍໃນ Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">ເພື່ອສະແດງຕຳແໜ່ງໃນໂປຣໄຟລ໌ Lichess ຂອງທ່ານ ແລະ ເຂົ້າຮ່ວມໃນ Titled Arenas, ໃຫ້ເຂົ້າໄປທີ່ໜ້າຢືນຢັນຕຳແໜ່ງ</string>
  <string name="wantCloseAccount">ຂ້ອຍຕ້ອງການປິດບັນຊີ</string>
  <string name="closeYourAccount">ທ່ານສາມາດປິດບັນຊີຂອງທ່ານໄດ້ໃນໜ້ານີ້</string>
  <string name="doNotAskByEmail">ຢ່າສົ່ງອີເມວມາຫາພວກເຮົາເພື່ອຂໍປິດບັນຊີ, ພວກເຮົາຈະບໍ່ເຮັດໃຫ້.</string>
  <string name="wantReopen">ຂ້ອຍຕ້ອງການເປີດບັນຊີຄືນໃໝ່</string>
  <string name="reopenOnThisPage">ທ່ານສາມາດເປີດບັນຊີຄືນໃໝ່ໄດ້ໃນໜ້ານີ້.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">ຢ່າສົ່ງອີເມວມາຫາພວກເຮົາເພື່ອຂໍເປີດບັນຊີຄືນໃໝ່, ພວກເຮົາຈະບໍ່ເຮັດໃຫ້.</string>
  <string name="wantChangeUsername">ຂ້ອຍຕ້ອງການປ່ຽນຊື່ຜູ້ໃຊ້</string>
  <string name="changeUsernameCase">ເຂົ້າເບິ່ງໜ້ານີ້ເພື່ອປ່ຽນຕົວອັກສອນໃຫຍ່-ນ້ອຍຂອງຊື່ຜູ້ໃຊ້</string>
  <string name="cantChangeMore">ພວກເຮົາບໍ່ສາມາດປ່ຽນຫຍັງໄດ້ນອກຈາກຕົວອັກສອນໃຫຍ່-ນ້ອຍ. ດ້ວຍເຫດຜົນທາງເຕັກນິກ, ມັນເປັນໄປບໍ່ໄດ້ເລີຍ.</string>
  <string name="orCloseAccount">ເຖິງຢ່າງໃດກໍຕາມ, ທ່ານສາມາດປິດບັນຊີປັດຈຸບັນ ແລະ ສ້າງບັນຊີໃໝ່ໄດ້.</string>
  <string name="wantClearHistory">ຂ້ອຍຕ້ອງການລຶບປະຫວັດ ຫຼື ຄະແນນ (Rating)</string>
  <string name="cantClearHistory">ບໍ່ສາມາດລຶບປະຫວັດການຫຼິ້ນ, ປະຫວັດການແກ້ປິດສະໜາ ຫຼື ຄະແນນໄດ້.</string>
  <string name="wantReport">ຂ້ອຍຕ້ອງການລາຍງານຜູ້ຫຼິ້ນ</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">ເພື່ອລາຍງານຜູ້ຫຼິ້ນ, ໃຫ້ໃຊ້ແບບຟອມລາຍງານ</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">ທ່ານຍັງສາມາດເຂົ້າເຖິງໜ້ານັ້ນໄດ້ໂດຍການຄລິກປຸ່ມລາຍງານ %s ໃນໜ້າໂປຣໄຟລ໌.</string>
  <string name="doNotReportInForum">ຫ້າມລາຍງານຜູ້ຫຼິ້ນໃນຟໍຣຳ.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">ຫ້າມສົ່ງອີເມວລາຍງານມາຫາພວກເຮົາ.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">ກະລຸນາຢ່າສົ່ງຂໍ້ຄວາມຫາຜູ້ເບິ່ງແຍງລະບົບໂດຍກົງ.</string>
  <string name="onlyReports">ການລາຍງານຜູ້ຫຼິ້ນຜ່ານແບບຟອມລາຍງານເທົ່ານັ້ນຈຶ່ງຈະໄດ້ຜົນ.</string>
  <string name="wantReportBug">ຂ້ອຍຕ້ອງການລາຍງານຂໍ້ຜິດພາດ (Bug)</string>
  <string name="reportBugInForum">ໃນສ່ວນຄຳຕິຊົມ Lichess ຂອງຟໍຣຳ</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">ແຈ້ງບັນຫາເວັບໄຊ Lichess ໃນ GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">ແຈ້ງບັນຫາແອັບມືຖື Lichess ໃນ GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">ໃນເຊີເວີ Lichess Discord</string>
  <string name="howToReportBug">ກະລຸນາອະທິບາຍລັກສະນະຂອງຂໍ້ຜິດພາດ, ສິ່ງທີ່ທ່ານຄາດຫວັງວ່າຈະເກີດຂຶ້ນ ແລະ ຂັ້ນຕອນໃນການເຮັດໃຫ້ເກີດຂໍ້ຜິດພາດນັ້ນ.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">ການກິນເບ້ຍທີ່ຜິດກົດ</string>
  <string name="calledEnPassant">ມັນຖືກເອີ້ນວ່າ \"en passant\" ແລະ ເປັນໜຶ່ງໃນກົດຂອງໝາກຮຸກ.</string>
  <string name="tryEnPassant">ລອງຫຼິ້ນເກມໂຕ້ຕອບນ້ອຍໆນີ້ເພື່ອຮຽນຮູ້ເພີ່ມເຕີມກ່ຽວກັບ \"en passant\".</string>
  <string name="illegalCastling">ການເຂົ້າປ້ອມທີ່ຜິດກົດ ຫຼື ເປັນໄປບໍ່ໄດ້</string>
  <string name="castlingPrevented">ການເຂົ້າປ້ອມຈະຖືກຫ້າມກໍຕໍ່ເມື່ອຂຸນຍ່າງຜ່ານຫ້ອງທີ່ຖືກຄວບຄຸມໂດຍຄູ່ຕໍ່ສູ້.</string>
  <string name="castlingRules">ກວດສອບໃຫ້ແນ່ໃຈວ່າທ່ານເຂົ້າໃຈກົດການເຂົ້າປ້ອມ</string>
  <string name="tryCastling">ລອງຫຼິ້ນເກມໂຕ້ຕອບນ້ອຍໆນີ້ເພື່ອຝຶກການເຂົ້າປ້ອມ</string>
  <string name="castlingImported">ຫາກທ່ານນຳເຂົ້າເກມ ຫຼື ເລີ່ມຕົ້ນຈາກຕຳແໜ່ງໃດໜຶ່ງ, ກະລຸນາກວດສອບໃຫ້ແນ່ໃຈວ່າທ່ານໄດ້ຕັ້ງສິດໃນການເຂົ້າປ້ອມຢ່າງຖືກຕ້ອງ.</string>
  <string name="insufficientMaterial">ຕົວໝາກບໍ່ພຽງພໍທີ່ຈະລຸກຈົນ</string>
  <string name="fideMate">ຕາມກົດໝາກຮຸກ FIDE ມາດຕາ 6.9, ຫາກຍັງມີໂອກາດທີ່ຈະລຸກຈົນໄດ້ດ້ວຍການເດີນໝາກຕາມກົດໃດໜຶ່ງ, ເກມນັ້ນຈະບໍ່ຖືວ່າສະເໝີ</string>
  <string name="knightMate">ມັນເປັນໄປໄດ້ທີ່ຈະລຸກຈົນດ້ວຍພຽງມ້າ ຫຼື ບີຊັອບ (Bishop) ໂຕດຽວ ຫາກຄູ່ຕໍ່ສູ້ຍັງມີຕົວໝາກອື່ນນອກຈາກຂຸນຢູ່ເທິງກະດານ.</string>
  <string name="noRatingPoints">ບໍ່ໄດ້ຮັບຄະແນນ (Rating)</string>
  <string name="ratedGame">ກວດສອບໃຫ້ແນ່ໃຈວ່າທ່ານຫຼິ້ນໃນເກມທີ່ມີການຄິດໄລ່ຄະແນນ (Rated). ເກມທົ່ວໄປ (Casual) ຈະບໍ່ມີຜົນຕໍ່ຄະແນນຂອງຜູ້ຫຼິ້ນ.</string>
  <string name="botRatingAbuse">ໃນບາງກໍລະນີເມື່ອຫຼິ້ນກັບບັນຊີບັອດ (Bot), ເກມທີ່ຄິດໄລ່ຄະແນນອາດຈະບໍ່ໃຫ້ຄະແນນ ຫາກພົບວ່າຜູ້ຫຼິ້ນມີພຶດຕິກຳປັ່ນຄະແນນຈາກບັອດ.</string>
  <string name="errorPage">ໜ້າທີ່ເກີດຂໍ້ຜິດພາດ</string>
  <string name="reportErrorPage">ຫາກທ່ານພົບໜ້າທີ່ເກີດຂໍ້ຜິດພາດ, ທ່ານສາມາດລາຍງານໄດ້ທີ່:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">ຮຽນຮູ່ວິທີການສ້າງການຖ່າຍທອດສົດ (Broadcast) ຂອງທ່ານເອງໃນ Lichess</string>
  <string name="banAppeal">ການອຸທອນການຖືກແບນ ຫຼື ການຈຳກັດ IP</string>
  <string name="engineAppeal">ຖືກໝາຍວ່າໃຊ້ໂປຣແກຣມຊ່ວຍຫຼິ້ນ (Engine) ຫຼື ໂກງ</string>
  <string name="sendAppealTo">ທ່ານສາມາດສົ່ງຄຳອຸທອນໄປຫາ %s.</string>
  <string name="falsePositives">ບາງຄັ້ງອາດມີການກວດສອບຜິດພາດເກີດຂຶ້ນ, ພວກເຮົາຕ້ອງຂໍອະໄພນຳ.</string>
  <string name="ifLegit">ຫາກການອຸທອນຂອງທ່ານມີເຫດຜົນພຽງພໍ, ພວກເຮົາຈະປົດແບນໃຫ້ໂດຍໄວທີ່ສຸດ.</string>
  <string name="accountLost">ເຖິງຢ່າງໃດກໍຕາມ, ຫາກທ່ານໃຊ້ໂປຣແກຣມຊ່ວຍຫຼິ້ນແທ້, ເຖິງຈະພຽງຄັ້ງດຽວ, ບັນຊີຂອງທ່ານກໍບໍ່ສາມາດກູ້ຄືນໄດ້.</string>
  <string name="doNotDeny">ຢ່າປະຕິເສດຫາກທ່ານໄດ້ໂກງແທ້. ຫາກທ່ານຕ້ອງການສ້າງບັນຊີໃໝ່, ພຽງແຕ່ຍອມຮັບໃນສິ່ງທີ່ເຮັດລົງໄປ ແລະ ສະແດງໃຫ້ເຫັນວ່າທ່ານເຂົ້າໃຈແລ້ວວ່າມັນເປັນຄວາມຜິດ.</string>
  <string name="otherRestriction">ການຈຳກັດອື່ນໆ</string>
  <string name="collaboration">ການຮ່ວມມື, ທາງກົດໝາຍ, ທາງການຄ້າ</string>
  <string name="monetizing">ການສ້າງລາຍໄດ້ຈາກ Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">ການຊື້ Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">ການຂໍອະນຸຍາດນຳໃຊ້ Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">ພວກເຮົາຍິນດີໃຫ້ທ່ານນຳໃຊ້ Lichess ໃນກິດຈະກຳຂອງທ່ານ, ເຖິງແມ່ນວ່າຈະເປັນທາງການຄ້າກໍຕາມ.</string>
  <string name="videosAndBooks">ທ່ານສາມາດສະແດງມັນໃນວິດີໂອຂອງທ່ານ ແລະ ສາມາດພິມຮູບໜ້າຈໍຂອງ Lichess ໃນປຶ້ມຂອງທ່ານໄດ້.</string>
  <string name="creditAppreciated">ການໃຫ້ເຄຣດິດ (Credit) ເປັນສິ່ງທີ່ໜ້າຍົກຍ້ອງ ແຕ່ບໍ່ໄດ້ບັງຄັບ.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">ບໍ່ມີໃນຂໍ້ໃດຂ້າງເທິງນີ້</string>
  <string name="sendEmailAt">ສົ່ງອີເມວຫາພວກເຮົາທີ່ %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">ກະລຸນາອະທິບາຍຄວາມຕ້ອງການຂອງທ່ານໃຫ້ລະອຽດ ແລະ ຊັດເຈນ. ລະບຸຊື່ຜູ້ໃຊ້ Lichess ຂອງທ່ານ ແລະ ຂໍ້ມູນຕ່າງໆທີ່ຈະຊ່ວຍໃຫ້ພວກເຮົາຊ່ວຍເຫຼືອທ່ານໄດ້.</string>
</resources>
