<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Контакт</string>
  <string name="contactLichess">Контактирајте ја Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Како можеме да ви помогнеме?</string>
  <string name="visitThisPage">Посетете ја странава за да го решите проблемот</string>
  <string name="iCantLogIn">Не можам да се пријавам</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Не ја добив потврдната е-пошта</string>
  <string name="forgotPassword">Ја заборавив мојата лозинка</string>
  <string name="forgotUsername">Го заборавив моето корисничко име</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Можете да се пријавите со е-поштата со која се регистриравте</string>
  <string name="lost2FA">Немам пристап до моите двофакторски кодови за доказ на автентичност</string>
  <string name="doPasswordReset">Обновете ја лозинката за да го поништите секундарниот фактор</string>
  <string name="accountSupport">Ми треба поддршка за корисничката сметка</string>
  <string name="wantTitle">Сакам мојата титула да е прикажана на Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">За да ја прикажете титулата на вашиот Lichess профил, и да учествувате на „Арена со Титули“, посетете ја страната за потврда на титули</string>
  <string name="wantCloseAccount">Сакам да си ја затворам сметката</string>
  <string name="closeYourAccount">Можете да си ја затворите на оваа страна</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Не барајте од нас да ви ја затвориме сметката по е-пошта - тоа нема да го направиме.</string>
  <string name="wantReopen">Сакам од ново да си ја отворам сметката</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Можете да си ја отворите сметката од ново на оваа страна. Тоа може да го направите само еднаш.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Не барајте од нас да ви ја отвориме сметката по е-пошта - тоа нема да го направиме.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Сакам да го сменам моето корисничко име</string>
  <string name="changeUsernameCase">Посетете ја оваа страна за да ја смените големината на знаците од вашето корисничко име</string>
  <string name="cantChangeMore">Не можеме да смениме ништо повеќе од големината на знаците. Од технички причини, тоа е невозможно.</string>
  <string name="orCloseAccount">Меѓутоа, можете да ја затворите постоечката сметка и да создадете нова.</string>
  <string name="wantClearHistory">Сакам да ја избришам мојата историја или мојот рејтинг</string>
  <string name="cantClearHistory">Не е возможно да ја избришете вашата историја на партии, загатки, или рејтинг.</string>
  <string name="wantReport">Сакам да пријавам играч</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">За да пријавите играч, користете го формуларот за пријава</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">На страната можете да стигнете и преку кликање на %s копчето на нивниот профил.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Не пријавувај играчи на форумот.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Не ни праќај е-пошта со пријави.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Не праќај директни пораки до модераторите.</string>
  <string name="onlyReports">Пријавувањето играчи само преку формуларот е многу ефикасно.</string>
  <string name="wantReportBug">Сакам да пријавам грешка</string>
  <string name="reportBugInForum">Во Lichess Feedback, форумот за сугестии</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Како проблем на Lichess веб страната на GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Како проблем на Lichess мобилната апликација на GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">На Lichess Discord серверот</string>
  <string name="howToReportBug">Ве молиме опишете како изгледа грешката, што всушност очекувавте да се случи, и кои чекори треба да ги направиме за да ја добиеме грешката.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Недозволено земање со пешакот</string>
  <string name="calledEnPassant">Се вика „Ан Пасан“ и е едно од правилата во шахот.</string>
  <string name="tryEnPassant">Испробајте ја оваа интерактивна игра за да научите повеќе за „Ан Пасан“.</string>
  <string name="illegalCastling">Недозволена или невозможна рокада</string>
  <string name="castlingPrevented">Рокадата не е возможна само ако кралот поминува низ опасно поле.</string>
  <string name="castlingRules">Задолжително научете ги правилата на рокада</string>
  <string name="tryCastling">Испробајте ја оваа интерактивна игра за вежбање на рокада</string>
  <string name="castlingImported">Ако сте ја внесле играта, или сте почнале од одредена позиција, задолжително наместете ги правата за рокада исправно.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Недоволно фигури за мат</string>
  <string name="fideMate">Според FIDE шаховскиот законик, член 6.9, ако мат е возможен со било кој редослед на дозволени потези, играта не е реми</string>
  <string name="knightMate">Можно е да се направи мат само со коњ или ловец, доколку противникот има, освен кралот, и други фигури.</string>
  <string name="noRatingPoints">Не беа доделени поени за рејтинг</string>
  <string name="ratedGame">Потврдете дека сте играле рангирана партија. Пријателските партии не влијаат на рејтингот на играчите.</string>
  <string name="botRatingAbuse">Во одредени околности кога се игра рангирана игра против компјутер, може да не се доделат поени доколку се утврди дека играчот ја злоупотребува играта за рејтинг поени.</string>
  <string name="errorPage">Страна за грешка</string>
  <string name="reportErrorPage">Ако ја имате добиено страната за грешка, може да пријавите:</string>
  <string name="banAppeal">Жалба за забрана или ограничување на IP адресата</string>
  <string name="engineAppeal">Ознака за мамење или користење компјутерска помош</string>
  <string name="sendAppealTo">Може да се пожалите на %s.</string>
  <string name="falsePositives">Лажни резултати на нашата анализа понекогаш се случуваат, и ве молиме простете ни.</string>
  <string name="ifLegit">Ако вашата жалба е легитимна, веднаш ќе ја тргнеме забраната.</string>
  <string name="accountLost">Но, ако навистина сте користеле компјутерска помош, макар и еднаш, тогаш вашата сметка е загубена.</string>
  <string name="doNotDeny">Не одрекувајте дека сте мамеле. За да ви биде дозволено да создадете нова сметка, признајте што сте направиле, и покажете дека разбирате како сте згрешиле.</string>
  <string name="otherRestriction">Некое друго ограничување</string>
  <string name="collaboration">Соработка - правна и комерцијална</string>
  <string name="monetizing">Монетизација на Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Купување на Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Дозвола за користење на Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Дозволено е користење на Lichess за вашите активности, дури и ако се комерцијални.</string>
  <string name="videosAndBooks">Можете да го прикажувате во вашите видеа, а можете и да користите слики од Lichess во вашите книги.</string>
  <string name="creditAppreciated">Цениме кога ни го припишувате трудот, но тоа не е задолжително.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Ништо од наведеното</string>
  <string name="sendEmailAt">Пратете ни е-пошта на %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Ве молиме објаснете го вашето барање јасно и прецизно. Наведете го вашето корисничко име на Lichess, како и сите информации кои би ни помогнале да ви помогнеме.</string>
</resources>
