<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Contact</string>
  <string name="contactLichess">Contact met Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Waar kunnen we je mee helpen?</string>
  <string name="visitThisPage">Bezoek deze pagina om het probleem op te lossen</string>
  <string name="iCantLogIn">Ik kan niet inloggen</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Ik heb geen bevestigingsmail ontvangen</string>
  <string name="forgotPassword">Ik ben mijn wachtwoord vergeten</string>
  <string name="forgotUsername">Ik ben mijn gebruikersnaam vergeten</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Je kunt inloggen met het e-mailadres waarmee je je hebt aangemeld</string>
  <string name="lost2FA">Ik heb geen toegang meer tot mijn tweestapsverificatiecodes</string>
  <string name="doPasswordReset">Doe een wachtwoordreset om je tweede factor te verwijderen</string>
  <string name="accountSupport">Ik heb accountondersteuning nodig</string>
  <string name="wantTitle">Ik wil dat mijn titel op Lichess wordt weergegeven</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Om je titel op je Lichess-profiel te laten zien en deel te nemen aan Titled Arenas, ga naar de bevestigingspagina van de titel</string>
  <string name="wantCloseAccount">Ik wil mijn account verwijderen</string>
  <string name="closeYourAccount">Op deze pagina kun je je account sluiten</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Vraag ons niet per e-mail om een account te sluiten, we doen het niet.</string>
  <string name="wantReopen">Ik wil mijn account herstellen</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Je kunt je account herstellen op deze pagina. Het werkt maar één keer.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Vraag ons niet per e-mail om een account te herstellen, we doen het niet.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Ik wil mijn gebruikersnaam wijzigen</string>
  <string name="changeUsernameCase">Ga naar deze pagina om je gebruikersnaam te veranderen</string>
  <string name="cantChangeMore">We kunnen niet meer veranderen dan hoofdletters naar kleine letters en andersom. Dit is om technische redenen simpelweg onmogelijk.</string>
  <string name="orCloseAccount">Je kunt wel je huidige account sluiten en een nieuw account aanmaken.</string>
  <string name="wantClearHistory">Ik wil mijn geschiedenis of rating wissen</string>
  <string name="cantClearHistory">Het is niet mogelijk uw partijgeschiedenis, puzzelgeschiedenis of rating te wissen.</string>
  <string name="wantReport">Ik wil een speler rapporteren</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Gebruik het rapportformulier als u een speler wilt rapporteren</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">U kunt deze pagina ook bereiken door op de %s rapporteerknop op een profielpagina te klikken.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Rapporteer geen spelers op het forum.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Stuur ons geen e-mail om een speler te rapporteren.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Stuur geen privéberichten naar de toezichthouders.</string>
  <string name="onlyReports">Het is alleen effectief om te rapporteren via het rapportformulier.</string>
  <string name="wantReportBug">Ik wil een fout melden</string>
  <string name="reportBugInForum">In het Feedback Forum van Lichess</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Als een probleem met de Lichess-website op GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Als een probleem met de mobiele applicatie op GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">In de Lichess discord server</string>
  <string name="howToReportBug">Beschrijf hoe de bug eruitziet, wat je in plaats daarvan verwachtte en alle stappen om de bug te reproduceren.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Ongeldig slaan van pion</string>
  <string name="calledEnPassant">Het wordt \'\'en passant\'\' genoemd en is onderdeel van de schaakregels.</string>
  <string name="tryEnPassant">Probeer dit kleine interactieve spel om meer te leren over \"en passant\".</string>
  <string name="illegalCastling">Ongeldige of onmogelijke rokade</string>
  <string name="castlingPrevented">Rokeren wordt alleen voorkomen als de koning een veld passeert dat door een vijandelijk stuk bestreken wordt.</string>
  <string name="castlingRules">Zorg ervoor dat u de regels voor het rokeren begrijpt</string>
  <string name="tryCastling">Probeer dit kleine interactieve spel om te oefenen met rokeren in een schaakpartij</string>
  <string name="castlingImported">Als u het spel hebt geïmporteerd of vanuit een bepaalde stelling bent gestart, zorg ervoor dat u de regels voor rokeren correct instelt.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Onvoldoende materiaal voor schaakmat</string>
  <string name="fideMate">Volgens de FIDE Laws of Chess §6.9: als schaakmat mogelijk is met een geldige reeks zetten, is de partij geen remise</string>
  <string name="knightMate">Schaakmat is mogelijk met enkel een paard of een loper, als de tegenstander meer stukken dan enkel een koning op het bord heeft.</string>
  <string name="noRatingPoints">Geen ratingpunten toegekend</string>
  <string name="ratedGame">Zorg ervoor dat je een partij met rating hebt gespeeld. Vrijblijvende partijen hebben geen invloed op de rating van de spelers.</string>
  <string name="botRatingAbuse">Wanneer een speler tegen een bot-account speelt, worden onder bepaalde omstandigheden geen ratingpunten toegekend wanneer blijkt dat de speler de bot misbruikt om ratingpunten te winnen.</string>
  <string name="errorPage">Foutpagina</string>
  <string name="reportErrorPage">Als u te maken kreeg met een foutpagina, kunt u dat melden:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Lees hoe je je eigen uitzendingen op Lichess maakt</string>
  <string name="banAppeal">Vragen om een ban of IP beperking</string>
  <string name="engineAppeal">Schaakcomputer of valsspel markering</string>
  <string name="sendAppealTo">U kunt een verzoek sturen naar %s.</string>
  <string name="falsePositives">Onterechte markeringen komen een enkele keer voor, en dat spijt ons.</string>
  <string name="ifLegit">Als uw verzoek gegrond is, zullen we het toegangsverbod zo snel mogelijk opheffen.</string>
  <string name="accountLost">Maar als u inderdaad, ook was het maar voor één keer, gebruik hebt gemaakt van een schaakcomputer, gaat uw account helaas verloren.</string>
  <string name="doNotDeny">Ontken niet als er is vals gespeeld. Als u toestemming wilt hebben om een nieuw account aan te maken, geef dan eerlijk toe wat u hebt gedaan en laat merken dat u begrijpt dat het een vergissing was.</string>
  <string name="otherRestriction">Andere restricties</string>
  <string name="collaboration">Samenwerking, juridisch, commercieel</string>
  <string name="monetizing">Geld verdienen aan Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Lichess kopen</string>
  <string name="authorizationToUse">Autorisatie om Lichess te gebruiken</string>
  <string name="welcomeToUse">Je bent welkom om Lichess te gebruiken voor je activiteiten, zelfs commercieel.</string>
  <string name="videosAndBooks">Je kunt het in je video\'s weergeven en je mag screenshots van Lichess in je boeken afdrukken.</string>
  <string name="creditAppreciated">Bronvermelding wordt gewaardeerd maar is niet nodig.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Geen van bovenstaande</string>
  <string name="sendEmailAt">Stuur ons een e-mail op %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Leg je verzoek duidelijk en grondig uit. Geef je Lichess-gebruikersnaam en alle informatie die ons kan helpen om je te helpen.</string>
</resources>
