<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Kontakt</string>
  <string name="contactLichess">Ta kontakt med Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Kva kan vi hjelpe deg med?</string>
  <string name="visitThisPage">Gå til denne sida for å løyse problemet</string>
  <string name="iCantLogIn">Eg kan ikkje logge inn</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Eg mottok ikkje stadfesting på epost</string>
  <string name="forgotPassword">Eg har gløymd passordet mitt</string>
  <string name="forgotUsername">Eg har gløymd brukarnamnet mitt</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Du kan logge inn med den e-postadressa du registrerte deg med</string>
  <string name="lost2FA">Eg har mista tilgjenget til tofaktorautentiseringskodane mine</string>
  <string name="doPasswordReset">Nullstill passordet for å fjerne din andre faktor</string>
  <string name="accountSupport">Eg treng kontosupport</string>
  <string name="wantTitle">Eg vil gjerne at tittelen min vert synt fram på Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">For at tittelen skal visas på Lichess-profilen, og for å delta i \"Titled Arenas\", må du gå inn på stadfestingssida</string>
  <string name="wantCloseAccount">Eg vil stenge kontoen min</string>
  <string name="closeYourAccount">Du kan lukke kontoen din på denne sida</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Ikkje be oss om å stenge ein konto via e-post, vi vil ikkje gjera det.</string>
  <string name="wantReopen">Jeg vil opne opp kontoen min att</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Du kan opne opp kontoen din att på denne sida. Det kan berre gjerast éin gong.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Ikkje be oss om å opne opp att ein konto via e-post, vi vil ikkje gjera det.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Jeg vil gjerne endre brukarnamnet mitt</string>
  <string name="changeUsernameCase">Gå til denne sida for å endre store/små bokstavar i brukarnamnet ditt</string>
  <string name="cantChangeMore">Av tekniske årsakar er det ikkje mogleg å endre anna enn små bokstavar (minuskler) til/frå store bokstavar (majuskler). Til dømes kan brukarnamnet \"jacquematt\" endrast til \"JacqueMatt\" men ikkje til \"sjakkmatt\".</string>
  <string name="orCloseAccount">Du kan likevel stenge kontoen din og opprette ein ny.</string>
  <string name="wantClearHistory">Jeg vil slette historikken eller ratinga mi</string>
  <string name="cantClearHistory">Det er ikkje mogleg å slette historikken din for parti, taktikkøvingar eller ratingar.</string>
  <string name="wantReport">Eg vil rapportere ein spelar</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Bruk meldeskjemaet om du vil rapportera ein spelar</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Du kan også kome til den sida ved å klikke på %s meldingsknappen på ei brukerside.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Ikkje rapporter spelarar i forumet.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Ikkje send oss epost med rapportering av spelarar.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Ikkje send melding direkte til moderatorar.</string>
  <string name="onlyReports">Den einaste måten å melde inn spelarar på er via rapportskjemaet.</string>
  <string name="wantReportBug">Eg vil melde frå om en feil</string>
  <string name="reportBugInForum">I Lichess sitt forum for tilbakemeldingar</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Som eit problem med ei Lichess-webside på GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Som eit problem med ein Lichess-app på GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">I Lichess discord-server</string>
  <string name="howToReportBug">Ver venleg og beskriv korleis problemet ter seg, kva du forventa skulle skje og dei trinna som skal til for å få fram feilen på ny.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Ulovleg måte å slå bonden på</string>
  <string name="calledEnPassant">Det blir kalla \"en passant\" (norsk: \"i forbifarta\") og er ein av sjakkreglane.</string>
  <string name="tryEnPassant">Prøv dette lille interaktive spelet for å lære meir om \"en passant\".</string>
  <string name="illegalCastling">Ulovleg eller umogleg rokade</string>
  <string name="castlingPrevented">Rokade blir berre hindra dersom kongen må passere eit felt som er kontrollert av motspelaren.</string>
  <string name="castlingRules">Forsikre deg om at du skjønar med rokade-reglane</string>
  <string name="tryCastling">Øv på rokade ved hjelp av dette lille interaktive spelet</string>
  <string name="castlingImported">Vær nøye med å kontrollere at rokaderettane er korrekt sett dersom partiet er importert eller starta frå ein annan stilling enn utgangsposisjonen.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Utilstrekkeleg materiale til å setja matt</string>
  <string name="fideMate">I følge FIDEs sjakkregler §6.9, er eit parti ikkje remis dersom ein sjakkmatt er mogleg etter ein lovleg trekkrekkefølge</string>
  <string name="knightMate">Det er mogleg å setja sjakkmatt med berre éin springar eller éin løpar dersom motspelaren har fleire brikker enn kongen på brettet.</string>
  <string name="noRatingPoints">Det vart ikkje tildelt ratingpoeng</string>
  <string name="ratedGame">Forsikre deg om at partiet du spela var rangert. Uforpliktande parti påverkar ikkje ratinga til spelarane.</string>
  <string name="botRatingAbuse">Dersom det vert slått fast at ein spelar misbrukar ein bot-konto for å manipulera ratingpoeng, kan det hende det ikkje vert gjeven poeng for spelet.</string>
  <string name="errorPage">Feilside</string>
  <string name="reportErrorPage">Dersom du støtte på ei feilside kan du rapportere det:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Lær deg korleis du lagar eigne sendingar på Lichess</string>
  <string name="banAppeal">Protest ved utestenging eller IP-restriksjon</string>
  <string name="engineAppeal">Merknad om juks eller bruk av sjakkcomputer</string>
  <string name="sendAppealTo">Du kan sende ein appell til %s.</string>
  <string name="falsePositives">Vi er lei for at falske positiv kan skje.</string>
  <string name="ifLegit">Dersom appellen din er legitim vil utestenginga bli oppheva så snart som mogleg.</string>
  <string name="accountLost">Men dersom det viser seg at du faktisk fekk computerhjelp, sjølv om det berre skjedde éin gong, er kontoen din diverre tapt.</string>
  <string name="doNotDeny">Ikke nekt for at du fuska. Om du ynskjer løyve til å opprette ein ny konto, må du vedgå det du gjorde og syne at du forstår at det var eit mistak.</string>
  <string name="otherRestriction">Andre avgrensingar</string>
  <string name="collaboration">Samarbeid, juridisk, kommersielt</string>
  <string name="monetizing">Tene pengar på Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Kjøpe Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Løyve til å bruke Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Du er velkomen til å bruke Lichess til dine aktivitetar, inklusive kommersielle.</string>
  <string name="videosAndBooks">Du kan synde det i videoane dine og du kan skrive ut skjermskot av Lichess i bøkene dine.</string>
  <string name="creditAppreciated">Kreditering blir verdsett, men er ikkje påkravd.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Ikkje noko av det ovanemnde</string>
  <string name="sendEmailAt">Send ein e-post til oss på %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Ver god å forklar førespurnaden din klart og tydelig. Oppgje Lichess-brukarnamnet ditt og all anna informasjon som kan hjelpe oss med å hjelpe deg.</string>
</resources>
