<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Contato</string>
  <string name="contactLishogi">Contact Lishogi</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Como podemos ajudar?</string>
  <string name="visitThisPage">Visite esta página para resolver o problema</string>
  <string name="iCantLogIn">Eu não consigo entrar</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Não recebi meu e-mail de confirmação</string>
  <string name="forgotPassword">Esqueci minha senha</string>
  <string name="forgotUsername">Esqueci meu usuário</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Você pode fazer login com o e-mail que você se inscreveu</string>
  <string name="lost2FA">Perdi o acesso para os meus códigos de autenticação de dois fatores</string>
  <string name="doPasswordReset">Conclua uma redefinição de senha para remover sua autenticação de dois fatores</string>
  <string name="accountSupport">Preciso de suporte da conta</string>
  <string name="wantTitle">Quero meu título exibido no Lishogi</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Para exibir seu título no seu perfil do Lishogi, e participar de Arenas com Título, visite a página de confirmação de título</string>
  <string name="wantCloseAccount">Quero fechar minha conta</string>
  <string name="closeYourAccount">Você pode fechar sua conta nesta página</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Não solicite para encerrarmos uma conta por e-mail, nós não faremos isso.</string>
  <string name="wantReopen">Quero reabrir minha conta</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Você pode reabrir sua conta nesta página. Só funcionará uma vez.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Não solicite para reabrir uma conta por e-mail, nós não faremos isso.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Quero alterar meu usuário</string>
  <string name="changeUsernameCase">Visite esta página para alterar as letras maiúsculas/minúsculas de seu usuário</string>
  <string name="cantChangeMore">Não podemos alterar mais que as letras maiúsculas/minúsculas. Por razões técnicas, é absolutamente impossível.</string>
  <string name="orCloseAccount">Contudo, você pode encerrar sua conta atual e criar uma nova.</string>
  <string name="wantClearHistory">Quero limpar meu histórico ou pontuação</string>
  <string name="cantClearHistory">Não é possível limpar seu histórico de jogos, quebra-cabeças ou pontuações.</string>
  <string name="wantReport">Quero denunciar um jogador</string>
  <string name="cheating">trapaceando</string>
  <string name="sandbagging">manipular pontuação</string>
  <string name="trolling">provocar</string>
  <string name="insults">insultos</string>
  <string name="otherReason">outra razão</string>
  <string name="toReportAPlayer">Para denunciar um jogador de %s, use o formulário de denúncia</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Você também pode chegar a essa página clicando no botão de denúncia %s em uma página de perfil.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Não denuncie jogadores no fórum.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Não envie denúncias por e-mails.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Não envie mensagens diretas aos moderadores.</string>
  <string name="onlyReports">Denunciar jogadores através do formulário de denúncia é suficiente e eficaz.</string>
  <string name="wantReportBug">Quero relatar um erro</string>
  <string name="reportBugInForum">Na seção de Feedback do fórum do Lishogi</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Como um problema do site do Lishogi no GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Como um problema no aplicativo móvel do Lishogi no GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">No servidor do Lishogi no Discord</string>
  <string name="howToReportBug">Por favor, descreva como é o erro, o que você esperava que acontecesse, e os passos para reproduzir o erro.</string>
  <string name="illegalPawnCapture">Captura de peão ilegal</string>
  <string name="calledEnPassant">É chamado \"en passant\" e é uma das regras do xadrez.</string>
  <string name="tryEnPassant">Experimente este pequeno jogo interativo para aprender mais sobre \"en passant\".</string>
  <string name="illegalCastling">Roque ilegal ou impossível</string>
  <string name="castlingPrevented">O roque só é impedido se o rei passar por uma casa controlada.</string>
  <string name="castlingRules">Certifique-se de entender as regras do roque</string>
  <string name="tryCastling">Experimente este pequeno jogo interativo para praticar o roque no xadrez</string>
  <string name="castlingImported">Se você importou o jogo, ou começou a partida de uma posição, certifique-se de definir corretamente os direitos do roque.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Peças insuficientes</string>
  <string name="fideMate">Segundo o parágrafo §6.9 da Lei do Xadrez da FIDE, se um xeque-mate é possível com qualquer sequência legal de movimentos, então o jogo não é um empate</string>
  <string name="knightMate">É possível fazer xeque-mate apenas com um cavalo ou um bispo, se o adversário possuir mais do que o rei no tabuleiro.</string>
  <string name="noRatingPoints">Não foram atribuídos pontos</string>
  <string name="ratedGame">Certifique-se de ter jogado uma partida por pontuação. Jogos casuais não alteram a pontuação dos jogadores.</string>
  <string name="errorPage">Página de erro</string>
  <string name="reportErrorPage">Se você encontrou uma página de erro, você pode reportá-la:</string>
  <string name="banAppeal">Solicitar por proibição ou restrição de IP</string>
  <string name="engineAppeal">Assistência de software de xadrez</string>
  <string name="sendAppealTo">Você pode enviar um apelo para %s.</string>
  <string name="falsePositives">Erros acontecem às vezes, e lamentamos que isso aconteça.</string>
  <string name="ifLegit">Se o seu apelo for legítimo, suspenderemos a proibição o mais rápido possível.</string>
  <string name="accountLost">No entanto, se você realmente usou a assistência de softwares, mesmo que apenas uma vez, infelizmente sua conta será perdida.</string>
  <string name="doNotDeny">Não negue ter trapaceado. Se você deseja criar uma nova conta, apenas admita o que fez e mostre que entendeu que foi um erro.</string>
  <string name="otherRestriction">Outra restrição</string>
  <string name="collaboration">Colaboração, legal, comercial</string>
  <string name="monetizing">Monetizar Lishogi</string>
  <string name="buyingLishogi">Buying Lishogi</string>
  <string name="authorizationToUse">Autorização para usar Lishogi</string>
  <string name="welcomeToUse">Você é bem-vindo a usar Lishogi para sua atividade, inclusive comercialmente.</string>
  <string name="videosAndBooks">Você pode mostrá-lo em seus vídeos e pode imprimir capturas de tela do Lishogi em seus livros.</string>
  <string name="creditAppreciated">O crédito é apreciado, mas não é exigido.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Nenhuma das opções acima</string>
  <string name="sendEmailAt">Envie-nos um e-mail para %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Por favor, explique sua solicitação de forma clara e completa. Informe seu nome de usuário no Lishogi e qualquer informação que possa nos ajudar a ajudá-lo.</string>
</resources>
