<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Contacto</string>
  <string name="contactLichess">Contactar o Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Como te podemos ajudar?</string>
  <string name="visitThisPage">Visita esta página para resolveres o problema</string>
  <string name="iCantLogIn">Não consigo iniciar sessão</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Não recebi a minha confirmação de e-mail</string>
  <string name="forgotPassword">Esqueci-me da minha palavra-passe</string>
  <string name="forgotUsername">Esqueci-me do meu nome de utilizador</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Podes iniciar sessão com o endereço de e-mail com que te registaste</string>
  <string name="lost2FA">Perdi o acesso aos meus códigos de autenticação de dois fatores</string>
  <string name="doPasswordReset">Completa a redefinição da palavra-passe para removeres o teu segundo fator</string>
  <string name="accountSupport">Preciso do apoio de conta</string>
  <string name="wantTitle">Quero que o meu título seja mostrado no Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Para que o teu título seja mostrado no teu perfil do Lichess e para que possas participar em Arenas de Título, visita a página de confirmação do título</string>
  <string name="wantCloseAccount">Quero fechar a minha conta</string>
  <string name="closeYourAccount">Podes fechar a tua conta nesta página</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Não nos peças para fecharmos uma conta por e-mail, não o faremos.</string>
  <string name="wantReopen">Quero reabrir a minha conta</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Podes reabrir a tua conta a partir desta página.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Não nos peças para reabrirmos uma conta por e-mail, não o faremos.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Quero mudar o meu nome de utilizador</string>
  <string name="changeUsernameCase">Visita esta página para alterares as maiúsculas para minúsculas ou vice-versa do teu nome de utilizador</string>
  <string name="cantChangeMore">Não podemos mudar mais do que trocar maiúsculas/minúsculas. Por razões técnicas, é totalmente impossível.</string>
  <string name="orCloseAccount">No entanto, podes fechar tua conta atual e criar uma nova.</string>
  <string name="wantClearHistory">Quero limpar o meu histórico ou pontuação</string>
  <string name="cantClearHistory">Não é possível limpar o teu histórico de jogos, histórico de problemas ou pontuações.</string>
  <string name="wantReport">Quero denunciar um jogador</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Para denunciar um jogador, usa o formulário de denúncia</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Também podes aceder a essa página clicando no butão de denúncia %s numa página de perfil.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Não denuncies jogadores no fórum.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Não nos envies e-mails de denúnica.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Não envies mensagens a moderadores.</string>
  <string name="onlyReports">Só denunciar jogadores através do formulário de denúnica é que é eficaz.</string>
  <string name="wantReportBug">Quero reportar um erro</string>
  <string name="reportBugInForum">Na secção Feedback do Lichess no fórum</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Como um problema no site do Lichess no GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Como um problema no aplicação móvel do Lichess no GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">No servidor Lichess Discord</string>
  <string name="howToReportBug">Por favor, descreve o aspeto do erro, o que esperavas que acontecesse, e os passos para reproduzir o erro.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Captura de peão ilegal</string>
  <string name="calledEnPassant">Chama-se \"en passant\" e é uma das regras do xadrez.</string>
  <string name="tryEnPassant">Experimenta este pequeno jogo interativo para aprenderes mais sobre o \"en passant\".</string>
  <string name="illegalCastling">Roque ilegal ou impossível</string>
  <string name="castlingPrevented">O roque só é impedido se o rei passar por uma casa controlada.</string>
  <string name="castlingRules">Certifica-te que entendes as regras do roque</string>
  <string name="tryCastling">Experimenta este pequeno jogo interativo para praticares o roque</string>
  <string name="castlingImported">Se importaste o jogo, ou começaste a partir de uma posição, certifica-te que definiste corretamente os direitos de roque.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Material insuficiente para fazer xeque-mate</string>
  <string name="fideMate">De acordo com as Leis do xadrez da FIDE §6.9, se um xeque-mate é possível com alguma sequência legal de movimentos, então o jogo não é um empate</string>
  <string name="knightMate">É possível fazer xeque-mate apenas com um cavaleiro ou um bispo, se o adversário tiver mais do que um rei no tabuleiro.</string>
  <string name="noRatingPoints">Não foram atribuídos pontos</string>
  <string name="ratedGame">Certifica-te que jogaste uma partida a valer pontos. Jogos amigáveis não afetam as pontuações dos jogadores.</string>
  <string name="botRatingAbuse">Em certas circunstâncias, ao jogar contra uma conta bot, uma partida a valer pontos pode não premiar pontos se for determinado que o jogador está abusando do bot para ganhar pontos.</string>
  <string name="errorPage">Página de erro</string>
  <string name="reportErrorPage">Se encontras uma página de erro, podes reportá-lo:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Aprenda a fazer as suas próprias transmissões no Lichess</string>
  <string name="banAppeal">Apelar a um banimento ou restrição de IP</string>
  <string name="engineAppeal">Marcado por fazer batota ou usar a ajuda do computador</string>
  <string name="sendAppealTo">Podes enviar um apelo para %s.</string>
  <string name="falsePositives">Às vezes ocorrem marcações incorretas, e lamentamos que isso aconteça.</string>
  <string name="ifLegit">Se o teu apelo for legítimo, levantaremos o banimento o mais rápido possível.</string>
  <string name="accountLost">No entanto, se usaste assistência de computador, mesmo que só uma vez, a tua conta está perdida, infelizmente.</string>
  <string name="doNotDeny">Não negues ter feito batota. Se quiseres ter permissão para criar uma nova conta, simplesmente admite o que fizeste, e mostra que compreendeste que foi um erro.</string>
  <string name="otherRestriction">Outra restrição</string>
  <string name="collaboration">Colaboração, legislação, comércio</string>
  <string name="monetizing">Monetização do Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Comprar o Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Autorização para utilizar o Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">És bem-vindo para utilizar o Lichess para a tua atividade, mesmo que seja comercial.</string>
  <string name="videosAndBooks">Podes mostrá-lo em vídeo teus e podes imprimir capturas de ecrã do Lichess em livros teus.</string>
  <string name="creditAppreciated">O crédito é apreciado mas não exigido.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Nenhuma das anteriores</string>
  <string name="sendEmailAt">Envia-nos um e-mail para %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Por favor, explica o teu pedido de forma clara e completa. Menciona o teu nome de utilizador no Lichess e qualquer outra informação que nos possa nos ajudar a te ajudar.</string>
</resources>
