<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Contact</string>
  <string name="contactLichess">Contactează Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Cu ce te putem ajuta?</string>
  <string name="visitThisPage">Vizitați această pagină pentru a rezolva problema</string>
  <string name="iCantLogIn">Nu mă pot conecta</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Nu am primit e-mail-ul de confirmare</string>
  <string name="forgotPassword">Mi-am uitat parola</string>
  <string name="forgotUsername">Mi-am uitat numele de utilizator</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Te poți autentifica cu adresa de e-mail cu care te-ai înregistrat</string>
  <string name="lost2FA">Mi-am pierdut accesul la codurile mele de autentificare in doi pași</string>
  <string name="doPasswordReset">Completează resetarea parolei pentru a elimina al doilea pas</string>
  <string name="accountSupport">Am nevoie de suport pentru cont</string>
  <string name="wantTitle">Vreau ca titlul meu să fie afișat pe Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Pentru a afișa titlul tău pe profilul Lichess și pentru a participa la Titled Arenas, vizitați pagina de confirmare a titlului</string>
  <string name="wantCloseAccount">Vreau să îmi închid contul</string>
  <string name="closeYourAccount">Îți poți închide contul pe această pagină</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Nu ne cereți prin e-mail să închidem un cont, nu o vom face.</string>
  <string name="wantReopen">Vreau să îmi redeschid contul</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Puteți redeschide contul pe această pagină. Funcționează doar o singură dată.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Nu ne cereți prin e-mail să redeschidem un cont, nu o vom face.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Vreau să-mi schimb numele de utilizator</string>
  <string name="changeUsernameCase">Vizitaţi această pagină pentru a schimba numelui de utilizator cu litere mici sau mari</string>
  <string name="cantChangeMore">Nu putem schimba mai mult decât litere mari sau mici. Din motive tehnice, este de-a dreptul imposibil.</string>
  <string name="orCloseAccount">Cu toate acestea, îți poți închide contul tău curent și crea unul nou.</string>
  <string name="wantClearHistory">Vreau să îmi sterg istoricul sau scorul</string>
  <string name="cantClearHistory">Nu se poate curăța istoricul jocurilor, istoricul puzzle-urilor sau scorurile.</string>
  <string name="wantReport">Vreau să raportez un jucător</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Pentru a raporta un jucător, folosește formularul de raportare</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">De asemenea, poți ajunge la acea pagină dând click pe butonul %s pentru raport pe o pagină a profilului.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Nu raportaţi jucătorii din forum.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Nu ne trimiteți e-mail-uri de raportare.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Nu trimite mesaje directe către moderatori.</string>
  <string name="onlyReports">Doar rapotând jucătorii prin intermediul formularului de raport este eficient.</string>
  <string name="wantReportBug">Vreau să raportez un bug</string>
  <string name="reportBugInForum">În secțiunea Evaluări Lichess a forumului</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Ca o problemă a site-ului Lichess pe GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Ca o problemă a aplicației mobile Lichess pe GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Pe serverul de Discord Lichess</string>
  <string name="howToReportBug">Vă rugăm să descrieți cum arată eroarea, ce v-ați așteptat să se întâmple în schimb, și pașii pentru a reproduce eroarea.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Capturarea ilegală a pionului</string>
  <string name="calledEnPassant">Se numește „en passant” și este una dintre regulile șahului.</string>
  <string name="tryEnPassant">Încearcă acest mic joc interactiv pentru a afla mai multe despre \"en passant\".</string>
  <string name="illegalCastling">Rocadă ilegală sau imposibilă</string>
  <string name="castlingPrevented">Rocada este împiedicata doar dacă regele trece printr-un pătrat controlat.</string>
  <string name="castlingRules">Asigură-te că înțelegi regulile rocadei</string>
  <string name="tryCastling">Încearcă acest mic joc interactiv pentru a practica mișcarea castling în șah.</string>
  <string name="castlingImported">Dacă ai importat partida, sau ai inceput-o de la o poziție, asigură-te că ai setat corect drepturile de castling.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Material de înperechere insuficient</string>
  <string name="fideMate">Conform legii FIDE a șahului §6.9, daca un șah mat este posibil cu orice secvență legală de mutări, atunci jocul nu este remiză</string>
  <string name="knightMate">Este posibil șah mat-ul cu doar un cal sau un nebun, dacă oponentul are mai mult de un rege pe masă.</string>
  <string name="noRatingPoints">Nu au fost acordate puncte de scor</string>
  <string name="ratedGame">Asigură-te ca ai jucat un meci oficial. Jocurile neoficiale nu sunt afectate de scorurile jucătorilor.</string>
  <string name="botRatingAbuse">În anumite circumstanțe, atunci când se joacă cu un cont de bot, un joc evaluat nu poate acorda puncte dacă se stabilește că jucătorul abuzează de bot pentru a obține puncte de evaluare.</string>
  <string name="errorPage">Pagina de eroare</string>
  <string name="reportErrorPage">Dacă ai primit o pagină de eroare, o poți raporta:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Învață cum să îți faci propriile transmisiuni pe Lichess</string>
  <string name="banAppeal">Aplică pentru un ban sau restricție de IP</string>
  <string name="engineAppeal">Motor de asistență sau marcaj de trișare</string>
  <string name="sendAppealTo">Poți trimite o cerere pe %s.</string>
  <string name="falsePositives">Fals pozitivele se întâmplă uneori, și ne cerem scuze pentru asta.</string>
  <string name="ifLegit">Daca cererea ta este legitimă, iți vom scoate banul imediat.</string>
  <string name="accountLost">În orice caz, dacă chiar ai folosit asistența unui motor, chiar și doar o dată, atunci contul tău este din păcate pierdut.</string>
  <string name="doNotDeny">Nu nega faptul că ai trișat. Dacă vrei să ai voie sa-ți faci un cont nou, recunoaște ce ai făcut, și arată că înțelegi că a fost o greșeală.</string>
  <string name="otherRestriction">Alte restricții</string>
  <string name="collaboration">Colaborare, legal, comercial</string>
  <string name="monetizing">Monetizare Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Vanzare Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Autorizația de a folosi Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Ești binevenit să folosești Lichess pentru activitatea ta, chiar și comercială.</string>
  <string name="videosAndBooks">Îl poți arăta în videoclipurile tale și poți printa capturi de ecran din Lichess în cărțile tale.</string>
  <string name="creditAppreciated">Creditarea este aperciată dar nu este obligatorie.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Nici unul dintre cele de mai sus</string>
  <string name="sendEmailAt">Trimite-ne un e-mail pe adresa %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Te rog să îți explici cererea clar și detaliat. Spune-ți numele de utilizator Lichess, și orice informație care ne poate ajuta să te ajutăm.</string>
</resources>
