<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Contact</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Cum te putem ajuta?</string>
  <string name="visitThisPage">Vizitați această pagină pentru a rezolva problema</string>
  <string name="iCantLogIn">Nu mă pot loga</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Nu am primit e-mailul de confirmare</string>
  <string name="forgotPassword">Mi-am uitat parola</string>
  <string name="forgotUsername">Mi-am uitat numele de utilizator</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Vă puteți autentifica cu adresa de e-mail cu care v-ați înregistrat</string>
  <string name="lost2FA">Mi-am pierdut accesul la codurile mele de autentificare in doi pași</string>
  <string name="doPasswordReset">Completează resetarea parolei pentru a elimina al doilea pas</string>
  <string name="accountSupport">Am nevoie de suport pentru cont</string>
  <string name="wantTitle">Vreau ca titlul meu să fie afișat pe Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Pentru a afișa titlul dvs. pe profilul Lichess și pentru a participa la Titled Arenas, vizitați pagina de confirmare a titlului</string>
  <string name="wantCloseAccount">Vreau să îmi închid contul</string>
  <string name="closeYourAccount">Puteți închide contul dvs. pe această pagină</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Nu ne cereți prin e-mail să închidem un cont, nu îl vom face.</string>
  <string name="wantReopen">Vreau să îmi redeschid contul</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Puteți redeschide contul pe această pagină. Funcționează doar o singură dată.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Nu ne cereți prin e-mail să redeschidem un cont, nu o vom face.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Vreau să-mi schimb numele de utilizator</string>
  <string name="changeUsernameCase">Vizitaţi această pagină pentru a schimba numelui de utilizator cu litere mici sau mari</string>
  <string name="cantChangeMore">Nu putem schimba mai mult decât litere mari sau mici. Din motive tehnice, este de-a dreptul imposibil.</string>
  <string name="orCloseAccount">Cu toate acestea, poți închide contul tău curent și crea unul nou.</string>
  <string name="wantClearHistory">Vreau să îmi sterg istoricul sau ratingul</string>
  <string name="cantClearHistory">Nu se poate curăța istoricul jocurilor, istoricul puzzle-urilor sau evaluările.</string>
  <string name="wantReport">Vreau să raportez un jucător</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Pentru a raporta un jucător, folosește formularul de raportare</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">De asemenea, poți ajunge la acea pagină dând click pe butonul %s pentru raport pe o pagină a profilului.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Nu raportaţi jucătorii din forum.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Nu ne trimiteți e-mailuri de raportare.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Nu trimite mesaje directe către moderatori.</string>
  <string name="onlyReports">Numai operatorii care raportează prin intermediul formularului de raport sunt eficienţi.</string>
  <string name="wantReportBug">Vreau să raportez o eroare</string>
  <string name="reportBugInForum">În secțiunea Lichess Feedback a forumului</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Ca o problemă a site-ului Lichess pe GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Ca o problemă a aplicației mobile Lichess pe GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Pe serverul de Discord Lichess</string>
  <string name="howToReportBug">Vă rugăm să descrieți cum arată eroarea, ce v-ați așteptat să se întâmple în schimb, și pașii pentru a reproduce eroarea.</string>
  <string name="illegalPawnCapture">Capturarea ilegală a pionului</string>
  <string name="calledEnPassant">Se numește „en passant” și este una dintre regulile șahului.</string>
  <string name="tryEnPassant">Încearcă acest mic joc interactiv pentru a afla mai multe despre \"en passant\".</string>
  <string name="illegalCastling">Rocadă ilegală sau imposibilă</string>
  <string name="castlingPrevented">Rocada este împiedicata doar dacă regele trece printr-un pătrat controlat.</string>
  <string name="castlingRules">Asigură-te că înțelegi regulile rocadei</string>
</resources>
