<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Обратная связь</string>
  <string name="contactLichess">Связаться с Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Чем мы можем вам помочь?</string>
  <string name="visitThisPage">Посетите эту страницу для решения проблемы</string>
  <string name="iCantLogIn">Не могу войти</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Не приходит письмо с подтверждением</string>
  <string name="forgotPassword">Я забыл(-а) пароль</string>
  <string name="forgotUsername">Я забыл(-а) свое имя пользователя</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Вы можете войти с помощью адреса электронной почты, с которого вы зарегистрировались</string>
  <string name="lost2FA">Я потерял доступ к моим кодам двухфакторной аутентификации</string>
  <string name="doPasswordReset">Сделайте сброс пароля, чтобы удалить двухфакторную аутентификацию</string>
  <string name="accountSupport">Мне нужна помощь с аккаунтом</string>
  <string name="wantTitle">Я хочу, чтобы мой титул отображался на Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Чтобы добавить титул в ваш профиль на Lichess и участвовать в Титулованной арене, посетите страницу подтверждения титула</string>
  <string name="wantCloseAccount">Я хочу закрыть свою учётную запись</string>
  <string name="closeYourAccount">Вы можете закрыть свою учетную запись на этой странице</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Не просите нас закрыть аккаунт по электронной почте, мы не будем этого делать.</string>
  <string name="wantReopen">Я хочу восстановить свою учётную запись</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Вы можете восстановить свою учетную запись на этой странице. Это можно сделать только один раз.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Не просите нас восстанавливать закрытый аккаунт по электронной почте, мы не будем этого делать.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Я хочу изменить свое имя пользователя</string>
  <string name="changeUsernameCase">Посетите эту страницу, чтобы изменить регистр вашего имени пользователя</string>
  <string name="cantChangeMore">Мы не можем изменить ничего более, чем регистр букв. Это невозможно по техническим причинам.</string>
  <string name="orCloseAccount">Однако, вы можете закрыть свою учетную запись и создать новую.</string>
  <string name="wantClearHistory">Я хочу очистить свою историю или рейтинг</string>
  <string name="cantClearHistory">Невозможно очистить историю игр, историю шахматных задач или рейтинг.</string>
  <string name="wantReport">Я хочу пожаловаться на игрока</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Чтобы сообщить о нарушении правил игроком, заполните форму</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Также вы можете перейти на эту страницу, нажав %s \"Пожаловаться\" на странице профиля.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Не пишите об игроках на форуме.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Не шлите нам электронные письма с жалобами.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Не отправляйте личные сообщения модераторам.</string>
  <string name="onlyReports">Сообщайте об игроках только через форму жалоб — это наиболее эффективно.</string>
  <string name="wantReportBug">Я хочу сообщить об ошибке</string>
  <string name="reportBugInForum">В разделе Обратная связь форума Lichess</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">На странице проблем сайта Lichess на Github</string>
  <string name="reportMobileIssue">На странице проблем мобильного приложения Lichess на Github</string>
  <string name="reportBugInDiscord">На сервере Lichess в Discord</string>
  <string name="howToReportBug">Пожалуйста, опишите, как выглядит ошибка, что вы ожидаете вместо нее, и шаги по ее воспроизведению.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Неправильное взятие пешки</string>
  <string name="calledEnPassant">Это называется \"взятие на проходе\" и является одним из правил шахмат.</string>
  <string name="tryEnPassant">Попробуйте эту маленькую интерактивную игру, чтобы узнать больше о \"взятии на проходе\".</string>
  <string name="illegalCastling">Неправильная или невозможная рокировка</string>
  <string name="castlingPrevented">Рокировка запрещается только в том случае, если атакован король или площадь, через которую проходит король во время рокировки.</string>
  <string name="castlingRules">Убедитесь, что вы понимаете правила рокировки</string>
  <string name="tryCastling">Попробуйте эту маленькую интерактивную игру, чтобы потренироваться рокировке в шахматах</string>
  <string name="castlingImported">Если вы импортировали игру или запустили ее с определенной позиции, убедитесь, что вы правильно установили права на рокировку.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Недостаточное количество фигур для мата</string>
  <string name="fideMate">Согласно статье 6.9 Правил шахмат FIDE, если мат возможен с любой правильной последовательностью ходов, то игра не считается ничейной</string>
  <string name="knightMate">Мат только слоном или конем возможен, если у противника на доске есть больше чем король.</string>
  <string name="noRatingPoints">Не были начислены рейтинговые очки</string>
  <string name="ratedGame">Убедитесь, что вы играли рейтинговую игру. Пользовательские игры не влияют на рейтинг игроков.</string>
  <string name="botRatingAbuse">В рейтинговых играх против ботов в некоторых случаях очки рейтинга не начисляются, если система считает, что игрок эксплуатирует слабости бота для набивания рейтинга.</string>
  <string name="errorPage">Сообщение об ошибке</string>
  <string name="reportErrorPage">Если вы столкнулись с сообщением об ошибке, вы можете сообщить об этом:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Узнайте, как создавать свои собственные стримы на Lichess</string>
  <string name="banAppeal">Обжалование бана аккаунта или ограничения IP-адреса</string>
  <string name="engineAppeal">Отметка об использовании шахматных движков или читерстве</string>
  <string name="sendAppealTo">Вы можете отправить апелляцию на %s.</string>
  <string name="falsePositives">Иногда случаются ложные срабатывания, мы сожалеем об этом.</string>
  <string name="ifLegit">Если ваша апелляция законна, мы снимем запрет как можно скорее.</string>
  <string name="accountLost">Однако, если вы действительно использовали помощь шахматных движков, хотя бы один раз, то ваш аккаунт, к сожалению, потерян навсегда.</string>
  <string name="doNotDeny">Не отрицайте факт читерства. Если вы хотите иметь возможность создать новую учетную запись, просто признайте, что вы сделали, и покажите, что вы поняли, что это была ошибка с вашей стороны.</string>
  <string name="otherRestriction">Другие ограничения</string>
  <string name="collaboration">Сотрудничество, юридическое, коммерческое</string>
  <string name="monetizing">Монетизация Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Покупка Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Разрешение на использование Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Вы можете использовать Lichess для вашей деятельности, даже коммерческой.</string>
  <string name="videosAndBooks">Вы можете использовать нашу платформу в своих видео или распечатывать скриншоты с Lichess в ваших книгах.</string>
  <string name="creditAppreciated">Запись об использовании Lichess приветствуется, но не является обязательной.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Ничего из перечисленного</string>
  <string name="sendEmailAt">Отправьте нам электронное письмо на %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Пожалуйста, подробно опишите ваш запрос. Напишите ваше имя пользователя и любую другую информацию, которая поможет нам помочь вам.</string>
</resources>
