<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Kontakt</string>
  <string name="contactLichess">Kontaktoni me Lichess-in</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Si mund t’ju ndihmojmë?</string>
  <string name="visitThisPage">Vizitoni këtë faqe për të zgjidhur problemin</string>
  <string name="iCantLogIn">S’bëj dot hyrjen</string>
  <string name="noConfirmationEmail">S’mora email-in tim të ripohimit</string>
  <string name="forgotPassword">Harrova fjalëkalimin</string>
  <string name="forgotUsername">Harrova emrin tim të përdoruesit</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Mund të bëni hyrjen me adresën email me të cilën u regjistruar</string>
  <string name="lost2FA">Humba hyrje te kodet e mi për mirëfilltësim dyfaktorësh</string>
  <string name="doPasswordReset">Që të hiqni faktorin tuaj të dytë, plotësoni hapat e ricaktimit të fjalëkalimit</string>
  <string name="accountSupport">Më duhet asistencë për llogarinë</string>
  <string name="wantTitle">Dua që titulli im të shfaqet në Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Që të shfaqni titullin tuaj në profilin tuaj në Lichess, si dhe për të marrë pjesë Arena Me Titull, vizitoni faqen e ripohimit të titullit</string>
  <string name="wantCloseAccount">Dua të mbyll llogarinë time</string>
  <string name="closeYourAccount">Llogarinë tuaj mund ta mbyllni në këtë faqe</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Mos na kërkoni me email të fshijmë një llogari, s’kemi për ta bërë.</string>
  <string name="wantReopen">Dua të rihap llogarinë time</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Llogarinë tuaj mund ta rihapni në këtë faqe. Funksionon vetëm një herë.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Mos na kërkoni me email të rihapim një llogari, s’do ta bëjmë.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Dua të ndryshoj emrin tim të përdoruesit</string>
  <string name="changeUsernameCase">Që të ndryshoni shkrimin me të madhe a me të vogël të emrin tuaj të përdoruesit, vizitoni këtë faqe</string>
  <string name="cantChangeMore">S’mund të ndryshojmë më shumë se shkronjë të vogël a të madhe. Për arsye teknike, është thjesht e pamundur.</string>
  <string name="orCloseAccount">Megjithatë, mund të mbyllni llogarinë tuaj të tanishme dhe të krijoni një të re.</string>
  <string name="wantClearHistory">Dua të spastroj historikun ose klasifikimin tim</string>
  <string name="cantClearHistory">S’është e mundur të fshini historikun e lojërave tuaja, historikun e ushtrimeve, ose klasifikimet.</string>
  <string name="wantReport">Dua të raportoj një lojtar</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Që të raportoni një lojtar, përdorni formularin e raportimeve</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Mundeni edhe të kaloni në atë faqe duke klikuar butonin e raportimeve %s në një faqe profili.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Mos raportoni lojtarë te forumi.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Mos na dërgoni email-e raportimi.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Ju lutemi, mos dërgoni mesazhe të drejtpërdrejtë te moderatorët.</string>
  <string name="onlyReports">Është efikas vetëm raportimi i lojtarëve përmes formularit të raportimeve.</string>
  <string name="wantReportBug">Dua të raportoj një të metë</string>
  <string name="reportBugInForum">Te ndarja Përshtypje Për Lichess-in, te forumi</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Si një problem sajti Lichess në GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Si një problem aplikacioni Lichess për celular në GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Te shërbyesi Discord i Lichess-it</string>
  <string name="howToReportBug">Ju lutemi, përshkruani se si duket e meta, ç’prisnit të ndodhte në vend të saj, si dhe hapat për të riprodhuar të metën.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Ngrënie e paligjshme e ushtarit</string>
  <string name="calledEnPassant">Quhet “prerje” dhe është një nga rregullat e shahut.</string>
  <string name="tryEnPassant">Që të mësoni më tepër rreth “prerjeve”, provoni këtë lojë të vockël ndërvepruese.</string>
  <string name="illegalCastling">Rokadë e paligjshme ose e pamundshme</string>
  <string name="castlingPrevented">Rokada pengohet vetëm nëse mbreti kalon përmes një katrori të kontrolluar.</string>
  <string name="castlingRules">Sigurohuni se i kuptoni rregullat e rokadës</string>
  <string name="tryCastling">Që të ushtroheni me rokadën në shah, provoni këtë lojë të vockël ndërvepruese</string>
  <string name="castlingImported">Nëse e importuat lojën, ose e filluat nga një pozicion, sigurohuni që e keni kryer si duhet rokadën.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Situatë e pamjaftueshme për mat</string>
  <string name="fideMate">Sipas Rregullave të Shahut sipas FIDE-s, §6.9, nëse shah-mati është i mundshëm me çfarëdo vargu lëvizjesh të ligjshme, atëherë loja s’është barazim</string>
  <string name="knightMate">Është e mundshme të jepet shah-mat vetëm me një kalë ose një oficer, nëse kundërshtari ka më shumë se një mbret në fushë.</string>
  <string name="noRatingPoints">S’u dhanë pikë</string>
  <string name="ratedGame">Sigurohuni se luajtët një lojë me pikë. Lojërat rastësore nuk prekin klasifikimin e lojëtarëve.</string>
  <string name="botRatingAbuse">Në ca rrethana, kur luhet kundër një llogarie robot, një lojë me pikë mund të mos sjellë pikë, nëse përcaktohet se lojtari po abuzon robotin për pikë vlerësimi.</string>
  <string name="errorPage">Faqe gabimi</string>
  <string name="reportErrorPage">Nëse hasët një faqe gabimi, mund ta raportoni:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Mësoni se si të krijoni transmetimet tuaja në Lichess</string>
  <string name="banAppeal">Apeloni për dëbim ose kufizim IP-je</string>
  <string name="engineAppeal">Program ose shenje hileje</string>
  <string name="sendAppealTo">Mund të dërgoni një apel tek %s.</string>
  <string name="falsePositives">Ndonjëherë ndodhin pozitivë të rremë dhe na ndjeni për këtë.</string>
  <string name="ifLegit">Nëse apelimi juaj është legjitim, do ta heqim dëbimin sa më shpejt të jetë e mundur.</string>
  <string name="accountLost">Por, nëse ju vërtet përdorët ndihmë nga motor shahu, qoftë edhe një herë, atëherë, mjerisht, llogaria juaj humb.</string>
  <string name="doNotDeny">Mos e mohoni që keni bërë hile. Nëse doni të lejoheni të krijoni një llogari të re, thjesht pranoni atë që bëtë dhe tregoni se e kuptuat që qe gabim.</string>
  <string name="otherRestriction">Kufizime të tjera</string>
  <string name="collaboration">Bashkëpunim, ligjore, komerciale</string>
  <string name="monetizing">Nxjerrje Parash Nga Lichess-i</string>
  <string name="buyingLichess">Blini Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Autorizim për të përdorur Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Jeni i mirëpritur ta përdorni Lichess-in për veprimtaritë tuaja, madje edhe komerciale.</string>
  <string name="videosAndBooks">Mund ta shfaqni në videot tuaja dhe mund të shtypni foto ekrani nga Lichess për librat tuaja.</string>
  <string name="creditAppreciated">Çmohet dhënia e meritës, por s’është e domosdoshme.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Asnjë nga sa më sipër</string>
  <string name="sendEmailAt">Dërgonani një email tek %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Ju lutemi, shpjegoni kërkesën tuaj qartë dhe plotësisht. Jepni emrin tuaj të përdoruesit në Lichess dhe çfarëdo hollësish që mund të na ndihmojnë t’ju ndihmojmë.</string>
</resources>
