<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Kontakti</string>
  <string name="contactLichess">Kontaktoni me Lichessin</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Si mund të iu ndihmojmë?</string>
  <string name="visitThisPage">Vizitoni këtë faqe për të zgjidhur problemin</string>
  <string name="iCantLogIn">Nuk mund të kyçem në lojë</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Nuk kam pranuar email-in e konfirmimit</string>
  <string name="forgotPassword">E kam harruar fjalekalimin</string>
  <string name="forgotUsername">Kam harruar emrin e përdoruesit</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Ju mund të kyçeni me email adresën me të cilën jeni regjistruar</string>
  <string name="lost2FA">Kam humbur çasjen te kodet e vërtetimit me dy faktorë</string>
  <string name="doPasswordReset">Kompletoni një rivendosje të fjalëkalimit për të larguar faktorin e dytë</string>
  <string name="accountSupport">Kam nevojë për ndihmë në llogarinë time</string>
  <string name="wantTitle">Dua që titulli im të më shfaqet në Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Për të shfaqur titullin tuaj në profilin tuaj në Lichess, dhe për të marrë pjesë në Turnire të Titujve, vizitoni faqen e konfirmimit të titullit</string>
  <string name="wantCloseAccount">Dua të fshij llogarinë time</string>
  <string name="closeYourAccount">Ju mund të fshini llogarinë tuaj në këtë faqe</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Mos kërkoni të fshijmë llogari përmes email-it, sepse nuk e bëjmë.</string>
  <string name="wantReopen">Dua të rihap llogarinë time</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Ju mund të rihapni llogarinë tuaj në këtë faqe. Funksionon vetëm një herë.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Mos kërkoni përmes email-it të ua rihapim llogarinë, sepse nuk e bëjmë.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Dua të ndryshoj emrin e përdoruesit</string>
  <string name="changeUsernameCase">Vizitoni këtë faqe për të ndërruar madhësinë e shkronjave të emrit tuaj të përdoruesit</string>
  <string name="cantChangeMore">Nuk mund të ndërrojmë më tepër se sa madhësinë e shkronjave. Për arsye teknike, është e pamundur.</string>
  <string name="orCloseAccount">Megjithatë, ju mund të fshini llogarinë aktuale, dhe të krijoni një të re.</string>
  <string name="wantClearHistory">Dua të fshij historinë time ose rating-un</string>
  <string name="cantClearHistory">Nuk është e mundur të fshini historinë e lojëve, historinë e taktikave, dhe as rating-ut.</string>
  <string name="wantReport">Dua të raportoj një lojtar</string>
  <string name="toReportAPlayer">Për të raportuar një lojtar për %s, përdorni formularin e raportimit</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Ju mund të shkoni në atë faqe edhe duke klikuar butonin e raportimit %s në një faqe profili.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Mos raportoni lojtarët në forum.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Mos na dërgoni email-a për raportim.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Mos dërgoni mesazhe direkte te moderatorët.</string>
  <string name="onlyReports">Vetëm raportimi i lojtarëve përmes formularit të raportimit është efektiv.</string>
  <string name="wantReportBug">Dua të raportoj një gabim</string>
  <string name="reportBugInForum">Në seksionin e feedback-ut të Lichess-it në forum</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Si problem i webfaqes së Lichessit në GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Si problem i aplikacionit të telefonit të Lichess-it në GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Ne serverin e Lichessit</string>
  <string name="howToReportBug">Ju lutem pershkruani c\'fare problemi ka, c\'fare prisnit te ndodhte ne vend te asaj qe ndodhi, dhe hapat se si mund ta rikrijojme problemin.</string>
  <string name="illegalPawnCapture">Nuk lejohet ngrenja e ushtarit</string>
  <string name="calledEnPassant">Quhet prerje dhe eshte nje prej rregullave te shahut.</string>
  <string name="tryEnPassant">Provoni kete loje te vogel interaktive per te mesuar me shume rreth \"prerjes\".</string>
  <string name="illegalCastling">E palejueshme ose e pamundur te besh rokade</string>
  <string name="castlingPrevented">Rokada nuk lejohet nese mbreti kalon permes nje kutie qe kontrollohet nga figurat ose ushtaret e kundershtarit.</string>
  <string name="castlingRules">Sigurohu qe i kupton rregullat e rrokades</string>
  <string name="tryCastling">Provo kete loj e vogel interaktive per te praktikuar rregullat e rrokades ne shah</string>
  <string name="castlingImported">Nese e importuat lojen, ose e filluat nga nje pozicion, sigurohuni qe i keni vene te drejtat e rrokades ne menyre te rregullt.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Nuk mjafton materiali per te kapur mat</string>
  <string name="fideMate">Sipas rregullave te FIDE §6.9, nese mati eshte i mundshem me nje sekuence te lejueshme levizjesh, atehere loja nuk eshte barazim</string>
  <string name="knightMate">Eshte e mundshme te kapesh mat vetem me nje kal ose nje oficer, nese kundershtari ka me shume se nje mbret ne fushen e lojes.</string>
  <string name="noRatingPoints">Nuk u dhane pike</string>
  <string name="ratedGame">Sigurohu qe loze nje loje me pike. Lojet e rastit nuk jane me pike.</string>
  <string name="errorPage">Gabim faqe</string>
  <string name="reportErrorPage">Nese u rastis nje faqe gabim, mund ta raportoni:</string>
  <string name="banAppeal">Apeloni per nje mbyllje llogarie ose restriktim IP</string>
  <string name="engineAppeal">Program ose shenje hileje</string>
  <string name="sendAppealTo">Mund te dergoni nje apel tek %s.</string>
  <string name="falsePositives">Ndonjehere bejme gabim, gjera qe ndodhin, ju kerkojme falje per kete.</string>
  <string name="ifLegit">Nese apelimi juaj eshte legjitim, do ta heqim menjehere bllokimin ndaj jush.</string>
  <string name="accountLost">Ne rast te kundert nese perdoret ndihme programi, qofte edhe njehere te vetme, llogarija juaj eshte fatkeqesisht e humbur.</string>
  <string name="doNotDeny">Mos fshihni qe keni bere hile. Nese doni te lejoheni te krijoni nje llogari te re, pranoni ate qe bete, dhe tregoni qe e kuptuat qe ishte gabim.</string>
  <string name="otherRestriction">Kufizime te tjera</string>
  <string name="collaboration">Kolaborim, legale, reklama</string>
  <string name="monetizing">Monetizimi i Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Blini Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Autorizim per te perdorur Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Jeni i lire te perdorni Lichess per veprimtarite tuaja, madje edhe komerciale.</string>
  <string name="videosAndBooks">Mund ta perdorni ne videot tuaja, dhe mund te printoni pozicione nga kompjuteri ne websitin Lichess dhe ti perdorni ne librat tuaj.</string>
  <string name="creditAppreciated">Te na jepni merite per punen tone e vleresojme shume por nuk eshte e detyrueshme.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Asnje nga ato me larte</string>
  <string name="sendEmailAt">Na dergoni nje email tek %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Ju lutem shpjegoni kerkesen qarte dhe sakte. Jepni nofken tuaj te Lichessit, dhe cdo lloj informacioni qe na e ben ne punen me te lehte t\'ju ndihmojme ju.</string>
</resources>
