<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">ติดต่อเรา</string>
  <string name="contactLichess">ติดต่อ Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">เราช่วยอะไรคุณได้บ้าง?</string>
  <string name="visitThisPage">แวะไปหน้านี้เพื่อแก้ปัญหา</string>
  <string name="iCantLogIn">ฉันไม่สามารถเข้าสู่ระบบ</string>
  <string name="noConfirmationEmail">ฉันไม่ได้รับอีเมลยืนยัน</string>
  <string name="forgotPassword">ฉันลืมรหัสผ่าน</string>
  <string name="forgotUsername">ฉันลืมชื่อผู้ใช้ของฉัน</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">คุณสามารถเข้าสู่ระบบด้วยอีเมลที่คุณสมัครไว้</string>
  <string name="lost2FA">ฉันไม่สามารถเข้าถึงรหัสรับรองความถูกต้องแบบสองชั้น</string>
  <string name="doPasswordReset">ตั้งรหัสผ่านใหม่เพื่อนำชั้นที่สองออก</string>
  <string name="wantCloseAccount">ฉันต้องการปิดบัญชีของฉัน</string>
  <string name="closeYourAccount">คุณสามารถปิดบัญชีของคุณบนหน้านี้ได้</string>
  <string name="doNotAskByEmail">อย่าขอเราด้วยอีเมลเพื่อที่จะปิดบัญชี เราจะไม่ทำให้</string>
  <string name="wantReopen">ฉันต้องการเปิดบัญชีของฉันอีกครั้ง</string>
  <string name="reopenOnThisPage">คุณสามารถเปิดบัญชีของคุณอีกครั้งได้ที่หน้านี้ ทำได้ครั้งเดียวเท่านั้น</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">อย่าขอเราด้วยอีเมลเพื่อที่จะเปิดบัญชีอีกครั้ง เราจะไม่ทำให้</string>
  <string name="wantChangeUsername">ฉันต้องการเปลี่ยนชื่อผู้ใช้ของฉัน</string>
  <string name="changeUsernameCase">แวะไปหน้านี้เพื่อเปลี่ยนตัวอักษรพิมพ์ใหญ่พิมพ์เล็กของชื่อผู้ใช้ของคุณ</string>
  <string name="cantChangeMore">เราไม่สามารถเปลี่ยนได้มากกว่าตัวอักษรพิมพ์ใหญ่พิมพ์เล็ก ด้วยเหตุผลทางเทคนิคจึงเป็นไปไม่ได้โดยสิ้นเชิง</string>
  <string name="orCloseAccount">อย่างไรก็ตาม คุณสามารถปิดบัญชีปัจจุบันของคุณได้ แล้วก็สร้างบัญชีใหม่</string>
  <string name="wantClearHistory">ฉันต้องการล้างประวัติหรือระดับคะแนนของฉัน</string>
  <string name="cantClearHistory">เป็นไปไม่ได้ที่จะล้างประวัติเกม, ประวัติปริศนา หรือระดับคะแนนของคุณ</string>
  <string name="wantReport">ฉันต้องการร้องเรียนผู้เล่น</string>
  <string name="toReportAPlayer">เพื่อร้องเรียนผู้เล่นสำหรับ %s, ใช้แบบรายงาน</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">คุณสามารถไปที่หน้านั้นได้โดยการคลิกปุ่มรายงาน %s บนหน้าโปรไฟล์</string>
  <string name="doNotReportInForum">อย่าร้องเรียนผู้เล่นในห้องอภิปราย</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">อย่าส่งอีเมลร้องเรียนให้เรา</string>
  <string name="doNotMessageModerators">อย่าส่งข้อความตรงถึงผู้กำกับดูแล</string>
  <string name="onlyReports">รายงานผู้เล่นผ่านทางแบบฟอร์มเท่านั้นที่จะมีประสิทธิภาพ</string>
  <string name="wantReportBug">ฉันต้องการรายงานข้อบกพร่อง</string>
  <string name="reportBugInForum">ในห้องอภิปราย Lichess Feedback</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">เป็นปัญหาเว็บไซต์ Lichess บน GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">เป็นปัญหาแอปมือถือ Lichess บน GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">ใน Lichess discord server</string>
  <string name="howToReportBug">โปรดอธิบายข้อบกพร่องที่ประสบ สิ่งที่คุณหวังจะให้เกิดขึ้นแทน และขั้นตอนในการเจอข้อบกพร่อง</string>
  <string name="illegalPawnCapture">การกินเบี้ยแบบผิดกติกา</string>
  <string name="calledEnPassant">มันถูกเรียกว่า \"การกินผ่าน\" และเป็นหนึ่งในกติกาของหมากรุกสากล</string>
  <string name="tryEnPassant">ลองเล่นเกมนี้ดูเล็กน้อย เพื่อเรียนรู้เกี่ยวกับ \"การกินผ่าน\"</string>
  <string name="illegalCastling">การเข้าป้อมผิดกติกาหรือที่เป็นไปไม่ได้</string>
  <string name="castlingPrevented">การเข้าป้อมจะถูกกัน ถ้าคิงเดินจะผ่านช่องที่ถูกคุมไว้</string>
  <string name="castlingRules">โปรดแน่ใจว่าคุณเข้าใจกติกาการเข้าป้อม</string>
</resources>
