<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">ติดต่อเรา</string>
  <string name="contactLichess">ติดต่อ Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">เราช่วยอะไรคุณได้บ้าง?</string>
  <string name="visitThisPage">แวะไปหน้านี้เพื่อแก้ปัญหา</string>
  <string name="iCantLogIn">ฉันไม่สามารถเข้าสู่ระบบ</string>
  <string name="noConfirmationEmail">ฉันไม่ได้รับอีเมลยืนยัน</string>
  <string name="forgotPassword">ฉันลืมรหัสผ่าน</string>
  <string name="forgotUsername">ฉันลืมชื่อผู้ใช้ของฉัน</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">คุณสามารถเข้าสู่ระบบด้วยอีเมลที่คุณสมัครไว้</string>
  <string name="lost2FA">ฉันไม่สามารถเข้าถึงรหัสรับรองความถูกต้องแบบสองชั้น</string>
  <string name="doPasswordReset">ตั้งรหัสผ่านใหม่เพื่อนำชั้นที่สองออก</string>
  <string name="accountSupport">ฉันต้องการ account support</string>
  <string name="wantTitle">ฉันต้องการให้แสดงระดับขั้นบน Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">หากต้องการแสดงตำแหน่งของคุณในโปรไฟล์ Lichess และเข้าร่วม Titled Arenas โปรดไปที่หน้ายืนยันชื่อ</string>
  <string name="wantCloseAccount">ฉันต้องการปิดบัญชีของฉัน</string>
  <string name="closeYourAccount">คุณสามารถปิดบัญชีของคุณบนหน้านี้ได้</string>
  <string name="doNotAskByEmail">อย่าขอเราด้วยอีเมลเพื่อที่จะปิดบัญชี เราจะไม่ทำให้</string>
  <string name="wantReopen">ฉันต้องการเปิดบัญชีของฉันอีกครั้ง</string>
  <string name="reopenOnThisPage">คุณสามารถเปิดบัญชีของคุณอีกครั้งได้ที่หน้านี้ ทำได้ครั้งเดียวเท่านั้น</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">อย่าขอเราด้วยอีเมลเพื่อที่จะเปิดบัญชีอีกครั้ง เราจะไม่ทำให้</string>
  <string name="wantChangeUsername">ฉันต้องการเปลี่ยนชื่อผู้ใช้ของฉัน</string>
  <string name="changeUsernameCase">แวะไปหน้านี้เพื่อเปลี่ยนตัวอักษรพิมพ์ใหญ่พิมพ์เล็กของชื่อผู้ใช้ของคุณ</string>
  <string name="cantChangeMore">เราไม่สามารถเปลี่ยนได้มากกว่าตัวอักษรพิมพ์ใหญ่พิมพ์เล็ก ด้วยเหตุผลทางเทคนิคจึงเป็นไปไม่ได้โดยสิ้นเชิง</string>
  <string name="orCloseAccount">อย่างไรก็ตาม คุณสามารถปิดบัญชีปัจจุบันของคุณได้ แล้วก็สร้างบัญชีใหม่</string>
  <string name="wantClearHistory">ฉันต้องการล้างประวัติหรือระดับคะแนนของฉัน</string>
  <string name="cantClearHistory">เป็นไปไม่ได้ที่จะล้างประวัติเกม, ประวัติปริศนา หรือระดับคะแนนของคุณ</string>
  <string name="wantReport">ฉันต้องการร้องเรียนผู้เล่น</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">ในการรายงานผู้เล่น, ให้ใช้แบบรายงาน</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">คุณสามารถไปที่หน้านั้นได้โดยการคลิกปุ่มรายงาน %s บนหน้าโปรไฟล์</string>
  <string name="doNotReportInForum">อย่าร้องเรียนผู้เล่นในห้องอภิปราย</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">อย่าส่งอีเมลร้องเรียนให้เรา</string>
  <string name="doNotMessageModerators">อย่าส่งข้อความตรงถึงผู้กำกับดูแล</string>
  <string name="onlyReports">รายงานผู้เล่นผ่านทางแบบฟอร์มเท่านั้นที่จะมีประสิทธิภาพ</string>
  <string name="wantReportBug">ฉันต้องการรายงานข้อบกพร่อง</string>
  <string name="reportBugInForum">ในห้องอภิปราย Lichess Feedback</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">เป็นปัญหาเว็บไซต์ Lichess บน GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">เป็นปัญหาแอปมือถือ Lichess บน GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">ใน Lichess discord server</string>
  <string name="howToReportBug">โปรดอธิบายข้อบกพร่องที่ประสบ สิ่งที่คุณหวังจะให้เกิดขึ้นแทน และขั้นตอนในการเจอข้อบกพร่อง</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">การกินเบี้ยแบบผิดกติกา</string>
  <string name="calledEnPassant">มันถูกเรียกว่า \"การกินผ่าน\" และเป็นหนึ่งในกติกาของหมากรุกสากล</string>
  <string name="tryEnPassant">ลองเล่นเกมนี้ดูเล็กน้อย เพื่อเรียนรู้เกี่ยวกับ \"การกินผ่าน\"</string>
  <string name="illegalCastling">การเข้าป้อมผิดกติกาหรือที่เป็นไปไม่ได้</string>
  <string name="castlingPrevented">การเข้าป้อมจะถูกกัน ถ้าคิงเดินจะผ่านช่องที่ถูกคุมไว้</string>
  <string name="castlingRules">โปรดแน่ใจว่าคุณเข้าใจกติกาการเข้าป้อม</string>
  <string name="tryCastling">ลองเล่นเกมเชิงตอบโต้นี้เพื่อฝึกฝนการเข้าป้อมในหมากรุก</string>
  <string name="castlingImported">หากคุณนำเข้าเกม หรือ เริ่มต้นที่ตำแหน่งนั้น โปรดตั้งค่าว่าสามารถเข้าป้อมได้หรือไม่ให้ถูกต้อง</string>
  <string name="insufficientMaterial">หมากไม่พอให้รุกจน</string>
  <string name="fideMate">ตามกฎของ FIDE หากรุกจนเป็นไปได้จากการเดินที่เป็นไปได้ทุกตา เกมจะไม่เสมอกัน</string>
  <string name="knightMate">มันเป็นไปได้ที่จะรุกรุกจนโดยม้าหรือบิชอป หากฝ่ายตรงข้ามไม่ได้เหลือแค่คิงตัวเดียวบนกระดาน</string>
  <string name="noRatingPoints">ไม่มีแต้มคะแนนที่ได้รับ</string>
  <string name="ratedGame">ให้แน่ใจว่าคุณเล่นเกมคิดคะแนนอยู่ เกมสบายๆ จะไม่มีผลต่อคะแนนของผู้เล่น</string>
  <string name="botRatingAbuse">ในบางสถานการณ์เมื่อเล่นกับบัญชีบอท เกมที่คิดคะแนนอาจไม่ให้คะแนนหากมีการตัดสินว่าผู้เล่นใช้บอทในทางที่ผิดเพื่อให้ได้แต้มคะแนน</string>
  <string name="errorPage">หน้านี้มีข้อผิดพลาด</string>
  <string name="reportErrorPage">ถ้าหน้าที่คุณเปิดมีปัญหา คุณสามารถรายงานได้</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">เรียนรู้การออกอากาศใน Lichess</string>
  <string name="banAppeal">การยื่นอุทธรณ์สำหรับผู้โดนแบน</string>
  <string name="engineAppeal">ระบุว่าใช้เครื่องจักรหรือโกง</string>
  <string name="sendAppealTo">อนุญาติให้ยื่นอุทธรณ์แก่ %s</string>
  <string name="falsePositives">ผลบวกลวงเกิดขึ้นได้ในบางครั้ง และเราขออภัยสำหรับเรื่องนั้น</string>
  <string name="ifLegit">หากคำยื่นอุทธรณ์มีความถูกทำนองคลองธรรม เราจะเอาแบนออกโดยเร็ว</string>
  <string name="accountLost">อย่างไรก็ตามหากคุณใช้เครื่องจักรช่วยคริงๆ แม้ครั้งเดียวก็ตาม บัญชีคุณจะหายไปแบบยับย่อย</string>
  <string name="doNotDeny">อย่าปฏิเสธว่าโกง หากคุณต้องการได้รับอนุญาตให้สร้างบัญชีใหม่ เพียงยอมรับสิ่งที่คุณทำ และแสดงให้เห็นว่าคุณเข้าใจว่ามันเป็นความผิดพลาด</string>
  <string name="otherRestriction">ข้อจำกัดอื่นๆ</string>
  <string name="collaboration">การทำงานร่วมกัน ถูกกฏ ทางการค้า</string>
  <string name="monetizing">สร้างรายได้ใน Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">ซื้อ Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">มีสิทธิ์ในการใช้ Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">คุณสามารถใช้ Lichess สำหรับกิจกรรมของคุณได้ แม้กระทั่งเชิงพาณิชย์</string>
  <string name="videosAndBooks">คุณสามารถแสดงในวิดีโอของคุณ และคุณสามารถพิมพ์ภาพหน้าจอของ Lichess ในหนังสือของคุณได้</string>
  <string name="creditAppreciated">มีการขอบคุณสำหรับเครดิตแต่ไม่จำเป็น</string>
  <string name="noneOfTheAbove">ไม่มีข้อใดถูก</string>
  <string name="sendEmailAt">ส่งอีเมลหาเราที่ %s</string>
  <string name="explainYourRequest">กรุณาอธิบายคำขอของคุณอย่างชัดเจนและทั่วถึง ระบุชื่อผู้ใช้ Lichess ของคุณ และข้อมูลใดๆ ที่สามารถช่วยให้เราช่วยเหลือคุณได้</string>
</resources>
