<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Контакти</string>
  <string name="contactLichess">Зв\'язатися з Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Чим ми можемо вам допомогти?</string>
  <string name="visitThisPage">Відвідайте цю сторінку, щоб вирішити проблему</string>
  <string name="iCantLogIn">Я не можу увійти</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Я не отримав лист з підтвердженням</string>
  <string name="forgotPassword">Я забув пароль</string>
  <string name="forgotUsername">Я забув ім\'я користувача</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Ви можете увійти за допомогою електронної пошти, за допомогою якої ви зареєструвалися</string>
  <string name="lost2FA">Я втратив доступ до своїх кодів двофакторної автентифікації</string>
  <string name="doPasswordReset">Скиньте пароль, щоб видалити вашу двофакторну автентифікацію</string>
  <string name="accountSupport">Мені потрібна підтримка з обліковим записом</string>
  <string name="wantTitle">Я хочу, щоб моє звання було відображено на Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Для показу вашого звання в профілі Lichess та участі в Титулованих Аренах, відвідайте сторінку підтвердження титулу</string>
  <string name="wantCloseAccount">Я хочу закрити свій обліковий запис</string>
  <string name="closeYourAccount">Ви можете закрити обліковий запис на цій сторінці</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Не просіть нас закрити обліковий запис по електронній пошті, ми цього не робитимемо.</string>
  <string name="wantReopen">Я хочу повторно відкрити свій обліковий запис</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Ви можете відновити свій обліковий запис на цій сторінці. Це можна зробити лише один раз.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Не просіть нас відновити обліковий запис по електронній пошті, ми цього не робитимемо.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Я хочу змінити своє ім\'я користувача</string>
  <string name="changeUsernameCase">Відвідайте цю сторінку, щоб змінити регістр літер вашого імені користувача</string>
  <string name="cantChangeMore">Ми не можемо змінити нічого окрім регістра літер. З технічних причин це неможливо.</string>
  <string name="orCloseAccount">Однак ви можете закрити поточний обліковий запис і створити новий.</string>
  <string name="wantClearHistory">Я хочу очистити свою історію або рейтинг</string>
  <string name="cantClearHistory">Неможливо очистити історію ігор, шахових задач або рейтинг.</string>
  <string name="wantReport">Я хочу поскаржитись на гравця</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Щоб поскаржитись на гравця, використовуйте форму звіту</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Ви також можете перейти на цю сторінку, натиснувши кнопку звіту %s на сторінці профілю.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Не скаржтеся на гравців на форумі.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Не надсилайте нам листи зі скаргами.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Не надсилайте особисті повідомлення модераторам.</string>
  <string name="onlyReports">Ефективними є лише скарги на гравців через форму скарг.</string>
  <string name="wantReportBug">Я хочу повідомити про помилку</string>
  <string name="reportBugInForum">У розділі Зворотній зв\'язок на форумі Lichess</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">На сторінці проблем сайту Lichess на GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">На сторінці проблем мобільного додатку Lichess на GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">На сервері Lichess в Discord</string>
  <string name="howToReportBug">Будь ласка, опишіть як виглядає помилка, що ви очікували замість неї і які кроки для відтворення помилки.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Недозволене захоплення пішаком</string>
  <string name="calledEnPassant">Це називається \"взяття на проході\" і є одним із правил шахів.</string>
  <string name="tryEnPassant">Спробуйте цю маленьку інтерактивну гру, щоб дізнатися більше про \"взяття на проході\".</string>
  <string name="illegalCastling">Недозволена чи неможлива рокіровка</string>
  <string name="castlingPrevented">Рокіровка заборонена у випадку, якщо король йде через контрольоване поле.</string>
  <string name="castlingRules">Переконайтеся, що ви розумієте правила рокіровки</string>
  <string name="tryCastling">Спробуйте цю маленьку інтерактивну гру для практики рокіровки в шахах</string>
  <string name="castlingImported">Якщо ви імпортували гру або почали її з позиції, переконайтеся, що правильно встановили правила рокіровки.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Нестача матеріалу для мату</string>
  <string name="fideMate">Згідно зі статтею 6.9 Правил шахів FIDE, якщо мат можливий з будь-якою правильною послідовністю ходів, то гра не вважається нічийною</string>
  <string name="knightMate">Можна поставити мат лише конем або слоном, якщо суперник має ще якісь фігури, окрім короля.</string>
  <string name="noRatingPoints">Рейтингові бали не нараховані</string>
  <string name="ratedGame">Переконайтеся, що ви зіграли рейтингову гру. Товариські ігри не впливають на рейтинги гравців.</string>
  <string name="botRatingAbuse">За певних обставин при грі проти облікового запису бота, гра з рейтингом не може обраховувати очки, якщо система визначить, що гравець зловживає ботом для отримання рейтингових очок.</string>
  <string name="errorPage">Сторінка помилки</string>
  <string name="reportErrorPage">Якщо ви зіткнулися з повідомленням про помилку, ви можете повідомити про це:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Дізнайтеся, як робити власні трансляції на Lichess</string>
  <string name="banAppeal">Оскарження бану або обмеження за IP-адресою</string>
  <string name="engineAppeal">Відмітка про використання шахового рушія або нечесну гру</string>
  <string name="sendAppealTo">Ви можете надіслати оскарження на %s.</string>
  <string name="falsePositives">Іноді трапляються хибні спрацювання, нам шкода за це.</string>
  <string name="ifLegit">Якщо ваше оскарження визнають законним, ми знімемо блокування якомога швидше.</string>
  <string name="accountLost">Однак, якщо ви дійсно використовували допомогу шахових рушіїв, навіть один раз, ваш обліковий запис, на жаль, буде втрачено.</string>
  <string name="doNotDeny">Не заперечуйте нечесну гру. Якщо ви хочете мати можливість створити новий обліковий запис, просто визнайте те, що ви зробили, і покажіть, що ви зрозуміли, що це була помилка.</string>
  <string name="otherRestriction">Інші обмеження</string>
  <string name="collaboration">Співпраця, юридична, комерційна</string>
  <string name="monetizing">Монетизація Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Купівля Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Авторизація для використання Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Ви можете використовувати Lichess для своєї діяльності, навіть комерційної.</string>
  <string name="videosAndBooks">Ви можете показувати в своїх відео, і друкувати скріншоти з Lichess у своїх книгах.</string>
  <string name="creditAppreciated">Припис про використання вітається, але не є обов\'язковим.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Жодне з перерахованих</string>
  <string name="sendEmailAt">Надішліть нам електронного листа за адресою %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Будь ласка, поясніть ваш запит чітко і ретельно. Вкажіть ваше ім\'я користувача Lichess та будь-яку інформацію, що допоможе вам допомогти.</string>
</resources>
