<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Aloqa</string>
  <string name="contactLichess">Lichess bilan bogʻlanish</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Sizga qanday yordam bera olamiz?</string>
  <string name="visitThisPage">Muammoni hal qilish uchun ushbu sahifaga oʻting</string>
  <string name="iCantLogIn">Akkauntimga kira olmayapman</string>
  <string name="noConfirmationEmail">E-pochtamga tasdiq xati kelmadi</string>
  <string name="forgotPassword">Parolimni unutib qoʻydim</string>
  <string name="forgotUsername">Foydalanuvchi nomimni unutib qoʻydim</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Roʻyxatdan oʻtgan e-pochta manzilingiz orqali ham tizimga kirishingiz mumkin</string>
  <string name="lost2FA">Ikki bosqichli autentifikatsiya (2FA) kodlarimni yoʻqotib qoʻydim</string>
  <string name="doPasswordReset">Ikki bosqichli autentifikatsiyani oʻchirish uchun parolningizni boshqattan oʻrnating</string>
  <string name="accountSupport">Akkaunt boʻyicha yordam kerak</string>
  <string name="wantTitle">Lichessʼda unvonim koʻrinishini xohlayman</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Lichess profilingizda unvoningizni koʻrsatish va unvonli oʻyinchilar arenalarida (Titled Arenas) qatnashish uchun unvonni tasdiqlash sahifasiga oʻting</string>
  <string name="wantCloseAccount">Akkauntimni yopmoqchiman</string>
  <string name="closeYourAccount">Akkauntingizni ushbu sahifada yopishingiz mumkin</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Akkauntingizni yopishni e-pochta orqali soʻramang, biz buni bajara olmaymiz.</string>
  <string name="wantReopen">Akkauntimni qayta faollashtirmoqchiman</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Akkauntingizni ushbu sahifada qayta ochishingiz mumkin.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Akkauntingizni qayta ochishni elektron pochta orqali soʻramang, biz buni bajara olmaymiz.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Foydalanuvchi nomimni oʻzgartirmoqchiman</string>
  <string name="changeUsernameCase">Foydalanuvchi nomingizdagi harflar registrini (katta yoki kichik harfga) oʻzgartirish uchun ushbu sahifaga oʻting</string>
  <string name="cantChangeMore">Harflar registridan boshqa hech narsani oʻzgartira olmaymiz. Texnik sabablarga koʻra, foydalanuvchi nomini butunlay boshqasiga almashtirishning mutlaqo iloji yoʻq.</string>
  <string name="orCloseAccount">Lekin siz hozirgi akkauntingizni yopib, yangisini ochishingiz mumkin.</string>
  <string name="wantClearHistory">Tariximni yoki reytingimni oʻchirmoqchiman</string>
  <string name="cantClearHistory">Oʻyinlar tarixi, masalalar tarixi yoki reytinglarni tozalashning imkoni yoʻq.</string>
  <string name="wantReport">Oʻyinchi ustidan shikoyat qilmoqchiman</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Oʻyinchi ustidan shikoyat qilish uchun maxsus formani toʻldiring</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Shuningdek, ushbu sahifaga foydalanuvchi profilidagi %s tugmasini bosish orqali ham oʻtishingiz mumkin.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Oʻyinchilar haqida shikoyatni forumda yozmang.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Bizga shikoyat mazmunidagi e-pochta xatlar yubormang.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Moderatorlarga toʻgʻridan-toʻgʻri shaxsiy xabarlarlar yubormang.</string>
  <string name="onlyReports">Faqatgina maxsus forma orqali yuborilgan shikoyatlar koʻrib chiqiladi va natija beradi.</string>
  <string name="wantReportBug">Men xato haqida xabar bermoqchiman</string>
  <string name="reportBugInForum">Forumning “Lichess Feedback” (Lichess fikr-mulohaza) boʻlimida</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">GitHubʼdagi \"Lichess website issue\" (sayt muammolari) sahifasiga</string>
  <string name="reportMobileIssue">GitHubʼdagi \"Lichess mobile app issue\" (mobil ilova muammolari) sahifasiga</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Lichessʼning Discord serveriga</string>
  <string name="howToReportBug">Iltimos, xatolik aynan nimada koʻringani, aslida qanday boʻlishi kerakligi va uni qanday harakatlar orqali qayta keltirib chiqarish mumkinligini batafsil yozib bering.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Piyodaning gʻalati urib olinishi (noqonuniy yurishdek tuyulsa)</string>
  <string name="calledEnPassant">Bu shaxmat qoidalaridan biri boʻlib, u “en passant” (kesib oʻtish) deb ataladi.</string>
  <string name="tryEnPassant">Ushbu qoida haqida koʻproq maʼlumot olish uchun mana bu kichik interaktiv oʻyinni oʻynab koʻring.</string>
  <string name="illegalCastling">Rokirovka qilishning iloji boʻlmayapti</string>
  <string name="castlingPrevented">Shoh raqib hujumi ostidagi katak ustidan oʻtayotgan boʻlsa, rokirovka qilishga ruxsat berilmaydi.</string>
  <string name="castlingRules">Rokirovka qoidalarini yaxshilab tushunib olganingizga ishonch hosil qiling</string>
  <string name="tryCastling">Buni mashq qilish uchun ushbu interaktiv oʻyinni sinab koʻring</string>
  <string name="castlingImported">Agar siz oʻyinni boshqa joydan import qilgan boʻlsangiz yoki maʼlum bir pozitsiyadan boshlagan boʻlsangiz, rokirovka huquqlari toʻgʻri sozlanganini tekshirib koʻring.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Mot qilish uchun donalar yetarli emas</string>
  <string name="fideMate">FIDE shaxmat qoidalarining 6.9-moddasiga koʻra, agar oʻyinda har qanday qonuniy yurishlar ketma-ketligi orqali mot qilishning nazariy imkoniyati boʻlsa, oʻyin durang deb hisoblanmaydi</string>
  <string name="knightMate">Masalan, taxtada faqat bitta ot yoki bitta fil qolgan boʻlsa ham, agar raqibda shohdan tashqari boshqa donalar (masalan, piyoda) bor boʻlsa, mot qilish imkoniyati mavjud deb hisoblanadi.</string>
  <string name="noRatingPoints">Reyting ochkolari berilmadi</string>
  <string name="ratedGame">Oʻyin reytingli ekanini tekshirib koʻring. Reytingsiz oʻyinlar natijasi reytingga taʼsir qilmaydi.</string>
  <string name="botRatingAbuse">Botga qarshi oʻynalganda, agar oʻyinchi reyting ochkolarini sunʼiy oshirish maqsadida botdan foydalanayotgani aniqlansa, reyting ochkolari berilmasligi mumkin.</string>
  <string name="errorPage">Xatolik sahifasi</string>
  <string name="reportErrorPage">Agar saytda xatolikka duch kelgan boʻlsangiz, bu haqida quyidagi manzillarga xabar berishingiz mumkin:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Lichessʼda shaxsiy translyatsiyalaringizni tashkil qilishni oʻrganing</string>
  <string name="banAppeal">Bloklanish yoki IP cheklovi boʻyicha ariza berish</string>
  <string name="engineAppeal">Kompyuter yordami yoki “Cheat” belgisi</string>
  <string name="sendAppealTo">Apellyatsiya arizasini bu yerga yuborishingiz mumkin: %s.</string>
  <string name="falsePositives">Tizimda baʼzan xatoliklar (false positives) uchrab turadi, buning uchun uzr soʻraymiz.</string>
  <string name="ifLegit">Agar arizangiz asosli boʻlsa, blokni imkon qadar tezroq yechamiz.</string>
  <string name="accountLost">Biroq, agar haqiqatan ham kompyuter yordamidan (dvijok) foydalangan boʻlsangiz — hatto bir marta boʻlsa ham — afsuski, akkauntingizni qaytarib boʻlmaydi.</string>
  <string name="doNotDeny">Qilgan ishingizni inkor qilmang. Agar yangi akkaunt ochishga ruxsat berilishini xohlasangiz, aybingizni tan oling va xatongizni tushunib yetganingizni bildiring.</string>
  <string name="otherRestriction">Boshqa cheklovlar</string>
  <string name="collaboration">Hamkorlik, huquqiy va tijoriy masalalar</string>
  <string name="monetizing">Lichessʼdan daromad olish (monetizatsiya)</string>
  <string name="buyingLichess">Lichessʼni sotib olish</string>
  <string name="authorizationToUse">Lichessʼdan foydalanish ruxsati</string>
  <string name="welcomeToUse">Lichessʼdan oʻz faoliyatingizda, jumladan, tijoriy maqsadlarda ham bemalol foydalanishingiz mumkin.</string>
  <string name="videosAndBooks">Platformamizni videolaringizda koʻrsatishingiz yoki Lichessʼdan olingan skrinshotlarni kitoblaringizda chop etishingiz mumkin.</string>
  <string name="creditAppreciated">Manba sifatida Lichessʼni koʻrsatib oʻtsangiz minnatdor boʻlamiz, lekin bu majburiy emas.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Yuqoridagilardan hech biri</string>
  <string name="sendEmailAt">Bizga %s manziliga elektron xat yuboring.</string>
  <string name="explainYourRequest">Iltimos, soʻrovingizni aniq va batafsil tushuntirib bering. Lichessʼdagi foydalanuvchi nomingizni hamda sizga yordam berishimizni osonlashtiradigan barcha maʼlumotlarni koʻrsatib oʻting.</string>
</resources>
