<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="contact">Liên hệ</string>
  <string name="contactLichess">Liên hệ Lichess</string>
  <string name="whatCanWeHelpYouWith">Chúng tôi có thể giúp gì cho bạn?</string>
  <string name="visitThisPage">Truy cập trang này để giải quyết vấn đề</string>
  <string name="iCantLogIn">Tôi không thể đăng nhập được</string>
  <string name="noConfirmationEmail">Tôi không nhận được email xác nhận của mình</string>
  <string name="forgotPassword">Tôi đã quên mật khẩu của mình</string>
  <string name="forgotUsername">Tôi đã quên tên đăng nhập của mình</string>
  <string name="youCanLoginWithEmail">Bạn có thể đăng nhập bằng địa chỉ email mà bạn đăng kí</string>
  <string name="lost2FA">Tôi bị mất quyền truy cập mã bảo mật 2 lớp của mình</string>
  <string name="doPasswordReset">Thực hiện đặt lại mật khẩu để xóa bỏ bảo mật 2 lớp</string>
  <string name="accountSupport">Tôi cần hỗ trợ tài khoản</string>
  <string name="wantTitle">Tôi muốn danh hiệu của mình được hiển thị trên Lichess</string>
  <string name="visitTitleConfirmation">Để hiện danh hiệu của bạn trên trang cá nhân Lichess của bạn và tham dự các giải Titled Arena, hãy truy cập đến trang xác nhận danh hiệu</string>
  <string name="wantCloseAccount">Tôi muốn đóng tài khoản của mình</string>
  <string name="closeYourAccount">Bạn có thể đóng tài khoản của mình tại trang này</string>
  <string name="doNotAskByEmail">Xin vui lòng không yêu cầu chúng tôi đóng tài khoản của bạn qua email, chúng tôi sẽ không giải quyết.</string>
  <string name="wantReopen">Tôi muốn mở lại tài khoản của mình</string>
  <string name="reopenOnThisPage">Bạn có thể mở lại tài khoản của mình tại trang này. Nó chỉ hoạt động một lần duy nhất.</string>
  <string name="doNotAskByEmailToReopen">Xin vui lòng không yêu cầu chúng tôi mở lại tài khoản của bạn qua email, chúng tôi sẽ không giải quyết.</string>
  <string name="wantChangeUsername">Tôi muốn thay đổi tên đăng nhập của mình</string>
  <string name="changeUsernameCase">Xem trang này để thay đổi chữ cái tên người dùng</string>
  <string name="cantChangeMore">Chúng tôi không thể đổi nhiều chữ cái hơn. Vì lý do kỹ thuật, điều đó dứt khoát không thể.</string>
  <string name="orCloseAccount">Tuy nhiên, bạn có thể đóng tài khoản hiện tại của mình và tạo một tài khoản mới.</string>
  <string name="wantClearHistory">Tôi muốn xóa lịch sử hoặc hệ số</string>
  <string name="cantClearHistory">Bạn không thể xóa lịch sử các ván đấu, câu đố hay hệ số.</string>
  <string name="wantReport">Tôi muốn báo cáo một người chơi</string>
  <string name="toReportAPlayerUseForm">Để báo cáo một người chơi, dùng mẫu báo cáo</string>
  <string name="youCanAlsoReachReportPage">Bạn cũng có thể truy cập trang đó bằng cách nhấn vào nút báo báo %s trên một trang hồ sơ.</string>
  <string name="doNotReportInForum">Vui lòng không báo cáo kỳ thủ trong diễn đàn.</string>
  <string name="doNotSendReportEmails">Vui lòng không gửi cho chúng tôi email báo cáo.</string>
  <string name="doNotMessageModerators">Vui lòng không gửi tin nhắn trực tiếp đến các điều hành viên.</string>
  <string name="onlyReports">Chỉ báo cáo những kỳ thủ thông qua biểu mẫu báo cáo mới có hiệu lực.</string>
  <string name="wantReportBug">Tôi muốn báo cáo một lỗi</string>
  <string name="reportBugInForum">Trong diễn đàn Phản hồi của Lichess (Lichess Feedback)</string>
  <string name="reportWebsiteIssue">Bằng một vấn đề (issue) về trang web Lichess trên GitHub</string>
  <string name="reportMobileIssue">Bằng một vấn đề (issue) cho ứng dụng điện thoại của Lichess trên GitHub</string>
  <string name="reportBugInDiscord">Trong máy chủ Discord của Lichess</string>
  <string name="howToReportBug">Vui lòng mô tả lỗi trông như thế nào, thay vào đó bạn mong đợi điều gì sẽ xảy ra và các bước để tái tạo lỗi.</string>
  <string name="illegalPawnCapture" comment="Appears as an option for reasons to contact Lichess on the 'contact' page: https://lichess.org/contact#help-enpassant&#10;&#10;Players used to routinely write to Lichess stating that there was a bug, or that the other player had hacked their game in some way. In actuality, the player was using the legal move of en passant.&#10;&#10;Please translate this string from the perspective of the player who would be selecting this contact option, and call it 'Illegal', even though we know this is a legal move.">Nước ăn tốt không hợp lệ</string>
  <string name="calledEnPassant">Đây được gọi là \"Bắt tốt qua đường\" và là một luật chơi của cờ vua.</string>
  <string name="tryEnPassant">Thử trò chơi tương tác nhỏ này để học thêm về \"Bắt tốt qua đường\".</string>
  <string name="illegalCastling">Nước nhập thành không hợp lệ hoặc không khả thi</string>
  <string name="castlingPrevented">Nhập thành chỉ bị cấm khi vua đi qua ô bị đối phương kiểm soát.</string>
  <string name="castlingRules">Hãy chắc việc bạn hiểu luật nhập thành</string>
  <string name="tryCastling">Thử trò chơi tương tác nhỏ này để thực hành về nhập thành trong cờ vua</string>
  <string name="castlingImported">Nếu bạn nhập ván đấu hoặc bắt đầu từ một thế cờ, đảm bảo rằng bạn đặt đúng quyền nhập thành.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Không đủ quân để chiếu hết</string>
  <string name="fideMate">Theo Luật cờ vua của FIDE §6.9, nếu tình huống chiếu hết có thể xảy ra với bất kì thứ tự nước đi hợp lệ nào sau đó, ván cờ không được tính là hòa</string>
  <string name="knightMate">Có thể xẩy ra trường hợp chiếu hết chỉ với một quân mã hoặc một quân tượng, nếu đối thủ có nhiều hơn chỉ có vua trên bàn cờ.</string>
  <string name="noRatingPoints">Không có hệ số nào được tăng</string>
  <string name="ratedGame">Xin hãy chắc việc bạn chơi ván cờ xếp hạng. Các ván đấu thường sẽ không ảnh hưởng đến hệ số của người chơi.</string>
  <string name="botRatingAbuse">Trong một số trường hợp nhất định khi chơi với tài khoản Bot, ván cờ có xếp hạng có thể không trao điểm nếu xác định được rằng người chơi đang lạm dụng Bot để lấy điểm xếp hạng.</string>
  <string name="errorPage">Trang lỗi</string>
  <string name="reportErrorPage">Nếu bạn gặp một trang lỗi, bạn có thể báo cáo nó:</string>
  <string name="learnHowToMakeBroadcasts">Tìm hiểu cách thức phát sóng trên Lichess</string>
  <string name="banAppeal">Khiếu nại lệnh cấm, hạn chế hoặc chặn IP</string>
  <string name="engineAppeal">Đánh dấu gian lận hoặc dùng động cơ máy tính</string>
  <string name="sendAppealTo">Bạn có thể gửi khiếu nại đến %s.</string>
  <string name="falsePositives">Những giá trị dương do đánh giá sai đôi khi vẫn xẩy ra và chúng tôi xin thứ lỗi vì điều đó.</string>
  <string name="ifLegit">Nếu khiếu nại của bạn hợp lệ, chúng tôi sẽ dỡ bỏ lệnh cấm sớm nhất có thể.</string>
  <string name="accountLost">Tuy nhiên nếu bạn quả thực dùng máy tính trợ giúp, dù chỉ một lần, tài khoản của bạn sẽ bị mất.</string>
  <string name="doNotDeny">Đừng phủ nhận đã gian lận. Nếu bạn muốn được phép tạo một tài khoản mới, chỉ cần thừa nhận những gì bạn đã làm và chứng tỏ bạn hiểu rằng đó là một sai lầm.</string>
  <string name="otherRestriction">Hạn chế khác</string>
  <string name="collaboration">Cộng tác, hợp pháp, thương mại</string>
  <string name="monetizing">Kiếm tiền với Lichess</string>
  <string name="buyingLichess">Mua Lichess</string>
  <string name="authorizationToUse">Ủy quyền sử dụng Lichess</string>
  <string name="welcomeToUse">Bạn được hoan nghênh xử dụng Lichess cho các hoạt động của mình, kể cả vì mục đích thương mại.</string>
  <string name="videosAndBooks">Bạn có thể hiển thị nó trong thước phim của mình, và có thể in ảnh chụp Lichess trong sách của bạn.</string>
  <string name="creditAppreciated">Tín dụng được đánh giá cao nhưng không bắt buộc.</string>
  <string name="noneOfTheAbove">Không phải các phương án trên</string>
  <string name="sendEmailAt">Hãy gửi email cho chúng tôi tại %s.</string>
  <string name="explainYourRequest">Xin vui lòng giải thích yêu cầu của bạn một cách rõ ràng và thấu đáo. Đưa ra tên đang nhập Lichess của bạn, và bất cứ thông tin nào hữu ích có thể giúp chúng tôi giúp bạn.</string>
</resources>
