<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="cleanAllGood">Dein Konto ist nicht markiert oder eingeschränkt. Alles in Ordnung!</string>
  <string name="engineMarked">Dein Konto ist für externe Unterstützung in Partien markiert.</string>
  <string name="engineMarkedInfo">Wir definieren dies als den Einsatz externer Hilfsmittel, mit dem Zweck dein Wissen und/oder deine Berechnungsfähigkeiten zu verbessern, um einen unfairen Vorteil gegenüber deinem Gegner zu erzielen. Weitere Details findest du auf der %s Seite.</string>
  <string name="arenaBanned">Dein Benutzerkonto ist für die Teilnahme an Arena-Turnieren gesperrt.</string>
  <string name="prizeBanned">Dein Benutzerkonto ist für die Teilnahme an Turnieren mit echten Preisen gesperrt.</string>
  <string name="boosterMarked">Dein Benutzerkonto ist für die Manipulation der Wertungszahl markiert.</string>
  <string name="boosterMarkedInfo">Wir definieren dies als vorsätzliche Manipulation der Wertungszahl durch gezieltes Verlieren von Partien, oder durch das Spielen gegen einen anderen Benutzer, welcher absichtlich Partien verliert.</string>
  <string name="accountMuted" comment="muted in the sense of: You cannot chat with your opponent anymore or post messages.">Dein Benutzerkonto ist stummgeschaltet.</string>
  <string name="accountMutedInfo" comment="%s is &quot;communication guidelines&quot;, which is a string separately available for translation.">Lies unsere %s. Wenn die Kommunikationsrichtlinien nicht befolgt werden, kann dies zur Stummschaltung von Benutzerkonten führen.</string>
  <string name="excludedFromLeaderboards">Dein Konto wurde von der Rangliste ausgeschlossen.</string>
  <string name="excludedFromLeaderboardsInfo">Wir definieren dies als eine unfaire Methode, um auf die Rangliste zu kommen.</string>
  <string name="closedByModerators">Dein Benutzerkonto wurde von einem Moderator geschlossen.</string>
  <string name="hiddenBlog">Deine Blog-Einträge wurden von Moderatoren versteckt.</string>
  <string name="hiddenBlogInfo">Versichere dich, dass du unsere %s erneut liest.</string>
  <string name="playTimeout" comment="play timeout = Lichess prevents you temporarily from playing any games">Du hast ein Partie-Timeout.</string>
  <string name="communicationGuidelines" comment="Part of a longer sentence:&#10;&#10;Read our communication guidelines. Failure to follow the communication guidelines can result in accounts being muted.">Kommunikationsrichtlinien</string>
  <string name="blogRules">Blog-Regeln</string>
  <string name="fairPlay">Fair Play</string>
</resources>
