<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="cleanAllGood">Ο λογαριασμός σας δεν έχει επισημανθεί ή περιοριστεί. Όλα καλά!</string>
  <string name="engineMarked">Ο λογαριασμός σας έχει επισημανθεί λόγω εξωτερικής βοήθειας σε παιχνίδια.</string>
  <string name="engineMarkedInfo">Αυτό ορίζεται ως χρήση οποιασδήποτε εξωτερικής βοήθειας για την ενίσχυση των γνώσεων ή / και των δεξιοτήτων υπολογισμού, προκειμένου να αποκτήσετε αθέμιτο πλεονέκτημα έναντι του αντιπάλου σας. Δείτε τη σελίδα %s για περισσότερες λεπτομέρειες.</string>
  <string name="arenaBanned">Ο λογαριασμός σας έχει αποκλειστεί από τη συμμετοχή σε τουρνουά αρένας.</string>
  <string name="prizeBanned">Ο λογαριασμός σας έχει αποκλειστεί από τουρνουά με πραγματικά βραβεία.</string>
  <string name="boosterMarked">Ο λογαριασμός σας έχει επισημανθεί λόγω χειραγώγησης βαθμολογίας.</string>
  <string name="boosterMarkedInfo">Αυτό ορίζεται ως σκόπιμη χειραγώγηση της βαθμολογίας χάνοντας παιχνίδια επίτηδες ή παίζοντας εναντίον ενός άλλου λογαριασμού που σκοπίμως χάνει παιχνίδια.</string>
  <string name="accountMuted">Ο λογαριασμός σας είναι σε σίγαση.</string>
  <string name="accountMutedInfo">Διαβάστε τις %s. Η κατ\' επανάληψη παραβίαση των οδηγιών αυτών ενδέχεται να οδηγήσει στη σίγαση του λογαριασμού σας.</string>
  <string name="excludedFromLeaderboards">Ο λογαριασμός σας έχει αποκλειστεί από τους πίνακες κατάταξης.</string>
  <string name="excludedFromLeaderboardsInfo">Αυτό ορίζεται ως χρήση οποιουδήποτε άδικου τρόπου ένταξης στους πίνακες κατάταξης.</string>
  <string name="closedByModerators">Ο λογαριασμός σας έκλεισε από τους διαχειριστές.</string>
  <string name="hiddenBlog">Έχει γίνει απόκρυψη των ιστολογίων σας από τους διαχειριστές.</string>
  <string name="hiddenBlogInfo">Προτείνουμε να διαβάσετε ξανά τους %s.</string>
  <string name="playTimeout">Δεν μπορείτε να παίξετε αυτή τη στιγμή λόγω timeout.</string>
  <string name="communicationGuidelines">οδηγίες επικοινωνίας με άλλους χρήστες</string>
  <string name="blogRules">κανόνες που διέπουν τη λειτουργία των ιστολογίων</string>
  <string name="fairPlay">ευγενής άμιλλα</string>
</resources>
