<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="cleanAllGood">A túa conta non está marcada ou restrinxida. Está todo ben!</string>
  <string name="engineMarked">A túa conta está marcada por asistencia externa nas partidas.</string>
  <string name="engineMarkedInfo">Isto definímolo como o uso de calquera axuda externa para reforzar os teus coñecementos e/ou capacidades de cálculo, co fin de obter unha vantaxe inxusta sobre o teu adversario. Ve a páxina %s para máis detalles.</string>
  <string name="arenaBanned">A túa conta ten prohibido entrar nas arenas.</string>
  <string name="prizeBanned">A túa conta ten prohibido participar en torneos con premios reais.</string>
  <string name="boosterMarked">A túa conta está marcada por manipulación da puntuación.</string>
  <string name="boosterMarkedInfo">Isto definímolo como a manipulación deliberada da puntuación mediante a derrota adrede das partidas, ou mediante o xogo contra outra conta que perde deliberadamente as partidas.</string>
  <string name="accountMuted" comment="muted in the sense of: You cannot chat with your opponent anymore or post messages.">A túa conta está silenciada.</string>
  <string name="accountMutedInfo" comment="%s is &quot;communication guidelines&quot;, which is a string separately available for translation.">Le as nosas %s. Non respectar as directrices de comunicación pode implicar que as contas sexan silenciadas.</string>
  <string name="excludedFromLeaderboards">A túa conta foi excluída das listaxes de líderes.</string>
  <string name="excludedFromLeaderboardsInfo">Isto definímolo como o uso de calquera procedemento inxusto para aparecer nas listaxes de líderes.</string>
  <string name="closedByModerators">A túa conta foi pechada polos moderadores.</string>
  <string name="hiddenBlog">As túas publicacións no blog foron agochadas polos moderadores.</string>
  <string name="hiddenBlogInfo">Asegúrate de ler de novo as nosas %s.</string>
  <string name="playTimeout" comment="play timeout = Lichess prevents you temporarily from playing any games">Non podes xogar debido a unha suspensión temporal.</string>
  <string name="communicationGuidelines" comment="Part of a longer sentence:&#10;&#10;Read our communication guidelines. Failure to follow the communication guidelines can result in accounts being muted.">directrices de comunicación</string>
  <string name="blogRules">regras do blog</string>
  <string name="fairPlay">Xogo limpo</string>
</resources>
