<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="cleanAllGood">Tài khoản của bạn không bị đánh dấu hoặc hạn chế. Tất cả của bạn đều ổn!</string>
  <string name="engineMarked">Tài khoản của bạn được đánh dấu để hỗ trợ bên ngoài trong các ván đấu.</string>
  <string name="engineMarkedInfo">Chúng tôi định nghĩa điều này là việc sử dụng bất kỳ trợ giúp bên ngoài nào để củng cố kiến thức và/hoặc kỹ năng tính toán của bạn nhằm đạt được lợi thế không công bằng trước đối thủ của bạn. Xem trang %s để biết thêm chi tiết.</string>
  <string name="arenaBanned">Tài khoản của bạn bị cấm tham gia các đấu trường.</string>
  <string name="prizeBanned">Tài khoản của bạn bị cấm tham gia các giải đấu có giải thưởng thực.</string>
  <string name="boosterMarked">Tài khoản của bạn bị đánh dấu vì thao túng xếp hạng.</string>
  <string name="boosterMarkedInfo">Chúng tôi định nghĩa điều này là cố tình thao túng xếp hạng bằng cách cố tình thua ván cờ hoặc bằng cách chơi với một tài khoản khác đang cố tình thua ván cờ.</string>
  <string name="accountMuted" comment="muted in the sense of: You cannot chat with your opponent anymore or post messages.">Tài khoản của bạn bị tắt tiếng.</string>
  <string name="accountMutedInfo" comment="%s is &quot;communication guidelines&quot;, which is a string separately available for translation.">Đọc %s của chúng tôi. Việc không tuân thủ các nguyên tắc giao tiép có thể dẫn đến việc tài khoản bị tắt tiếng.</string>
  <string name="excludedFromLeaderboards">Tài khoản của bạn đã bị loại khỏi bảng xếp hạng.</string>
  <string name="excludedFromLeaderboardsInfo">Chúng tôi định nghĩa điều này là sử dụng bất kỳ cách không công bằng nào để có được vị trí trên bảng xếp hạng.</string>
  <string name="closedByModerators">Tài khoản của bạn đã bị đóng bởi điều hành viên.</string>
  <string name="hiddenBlog">Blog của bạn đã bị người điều hành ẩn.</string>
  <string name="hiddenBlogInfo">Hãy nhớ đọc lại %s của chúng tôi.</string>
  <string name="playTimeout" comment="play timeout = Lichess prevents you temporarily from playing any games">Bạn có thời gian chờ chơi.</string>
  <string name="communicationGuidelines" comment="Part of a longer sentence:&#10;&#10;Read our communication guidelines. Failure to follow the communication guidelines can result in accounts being muted.">hướng dẫn giao tiếp</string>
  <string name="blogRules">quy tắc blog</string>
  <string name="fairPlay">Chơi Công Bằng</string>
</resources>
