<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Lichess tarda en responder?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Medindo latencias...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">No, y la tuya connexión ye buena.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">No, pero la tuya connexión no ye buena.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Sí. S\'apanyará luego!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Y agora, la respuesta completa! La latencia d\'o chuego depende de dos valors no relacionadas (quanto mas baixos, millor):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Latencia d\'o servidor Lichess</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Lo tiempo que se tarda en procesar un movimiento en o servidor. Ye lo mesmo pa totz los chugadors, y nomás pende d\'a carga d\'o servidor. Quantos mas chugadors i haiga en ixe momento, mas creixe este tiempo, pero los desenvolvedors de Lichess fan es posibles pa mantener-lo baixo. No gosa pasar d\'os 10 ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Connexión entre Lichess y tu</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">Lo tiempo que se tarda en ninviar un movimiento dende lo tuyo ordinador a lo servidor Lichess, y obtener una respuesta. Depende de lo luen que sías de Lichess (Francia) y d\'a calidat d\'a tuya connexión a Internet. Los desembolicadors de Lichess no pueden apanyar-te la wifi u fer que la luz vaiga mas rapido.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Puetz consultar las dos valors en qualsequier momento, fendo clic en o tuyo nombre d\'usuario en a barra superior.</string>
  <string name="lagCompensation">Compensación per retardo</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess compensa lo retardo d\'o ret, lo que incluye retardo sosteniu u ocasional. I hai limites y heuristicas basaus en o control de tiempo y en o retardo compensau dica agora, de traza que lo resultau habría de sentir-se razonable pa totz dos chugadors. Como resultau, tener un mayor retardo en o ret que l\'oponent no ye una desventaja.</string>
</resources>
