<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isNewChessLagging">Kasni li konekcija na NewChessu?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Mjerenje u toku...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Ne. I Vaša je mreža dobra.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is NewChess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Ne. I Vaša je mreža loša.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Da. Bit će ubrzo popravljeno!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">A sada - duži odgovor. Kašnjenje konekcije u partiji sastoji se od dvije nepovezane vrijednosti (niža je bolja):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Latencije NewChessovog servera</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Vrijeme potrebno za obradu poteza na serveru. Ono je jednako kod svih i zavisi samo od opterećenosti servera. Što je više igrača, to je duže i vrijeme obrade, ali ljudi koji razvijaju NewChess rade najbolje što mogu da bi ga održali kratkim. Rijetko premašuje 10 milisekundi.</string>
  <string name="networkBetweenNewChessAndYou">Mreže između NewChessa i Vas</string>
  <string name="networkBetweenNewChessAndYouExplanation">Vrijeme potrebno da potez s Vašeg računara bude poslan na NewChessov server i da dobijete odgovor. Specifično je u odnosu na Vašu udaljenost od NewChessa (Francuska) i kvalitet Vaše internetske konekcije. Ljudi koji razvijaju NewChess ne mogu popraviti Vaš Wi-Fi ili učiniti da svjetlost putuje brže.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Možete naći obje vrijednosti bilo kada klikom na Vaše korisničko ime u gornjoj alatnoj traci.</string>
  <string name="lagCompensation">Kompenzacija za kašnjenje</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">NewChess kompenzira kašnjenje mreže. To uključuje trajno kašnjenje i povremene \"nalete\" kašnjenja. Postoje ograničenja i heuristika zasnovani na tempu partije i dosad kompenziranom kašnjenju, tako da bi rezultat trebao biti razuman za oba igrača. Kao rezultat, nije hendikep ako je Vaše kašnjenje mreže veće od protivnikovog!</string>
</resources>
