<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Lichess està tardant el respondre?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Mesurant latència...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">No, i la teva connexió és bona.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">No. I la teva connexió és dolenta.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Sí. S\'arreglarà aviat!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">I ara, la resposta completa! La latència de la partida depèn de dos valors independents (com més baixos, millor):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Latència del servidor Lichess</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">El temps que es tarda en processar un moviment en el servidor. És el mateix per a tots els jugadors i només depèn de la càrrega del servidor. Com més jugadors hi hagi en un moment determinat més augmenta, però els desenvolupadors de Lichess fan tot el possible per a mantenir-lo baix. Poques vegades excedeix els 10ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Connexió entre Lichess i tu</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">El temps que es tarda en enviar un moviment des del teu ordinador al servidor de Lichess i obtenir una resposta. Depèn de la distancia que estiguis de Lichess (França) i de la qualitat de la teva connexió a Internet. Els desenvolupadors de Lichess no poden arreglar-te el wifi o fer que la llum vagi més ràpid.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Pots consultar ambdós valors en qualsevol moment, fent clic al teu nom d\'usuari a la barra superior.</string>
  <string name="lagCompensation">Compensació per retard</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess compensa el retard en la xarxa. Això inclou el retard sostingut i els ocasionals pics de retard. Hi ha límits i heurístiques basades en el control de temps i en el retard compensat fins ara, llavors el resultat hauria de sentir-se raonable per ambdós jugadors. Com a resultat, tenir un major retard en la connexió que l\'oponent no és una desavantatge!</string>
</resources>
