<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">ئایا لیچێس خاوبووەتەوە؟</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">پێوانەکان بەردەوامن...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">نەخێر. تۆڕەکەت باشە.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">نەخێر. تۆڕەکەت خراپە.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">بەڵێ. بەمزووانە چاک دەکرێت!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">و ئێستاش، وەڵامە درێژەکە! خاوبوونەوەی یارییەکە لە دوو بەھای ناپەیوەندیدار پێکدێت (کەمتر بێت باشترە):</string>
  <string name="lichessServerLatency">درەنگکەوتنی ڕاژەکاری لیچێس</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">ئەو کاتەی کە پێویستە بۆ کردارکردنی جووڵەیەک لەسەر ڕاژەکار. بۆ ھەموو کەسێک وەک یەکە، و تەنھا پەیوەستە بەو پەستانەی لەسەر ڕاژەکارە. تا یاریزان زیاتر بێت، بەرزتر دەبێت، بەڵام گەشەپێدەرانی لیچێس ھەموو هەوڵێکی خۆیان دەدەن بۆ ئەوەی بە نزمی بمێنێتەوە. بە دەگمەن لە ١٠ مس تێدەپەڕێت.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">تۆڕی نێوان lichess و تۆ</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">ئەو کاتەی کە پێویستە بۆ ناردنی جووڵەیەک لە کۆمپیوتەرەکەتەوە بۆ ڕاژەکاری لیچێس، و وەرگرتنەوەی وەڵام. لەسەر مەودای نێوان تۆ و لیچێس (فەڕەنسا) کەوتووە، لەگەڵ کوالێتیی هێڵی ئینتەرنێتەکەت. گەشەپێدەرانی لیچێس ناتوانن وایفایەکەت چاک بکەنەوە یان خێراتری بکەن.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">دەتوانیت ھەر کاتێک ویستت هەردوو ئەم بەهایە بدۆزیتەوە، بە کلیککردن لەسەر ناوی بەکارھێنەرەکەت لە تووڵی سەرەوەدا.</string>
  <string name="lagCompensation">قەرەبووکردنەوەی خاوبوونەوە</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">lichess قەرەبووی خاوبونەوەی تۆڕ دەکاتەوە. ئەمەش خاوبونەوەی بەردەوام و ناوبەناو بەرزبوونەوەی دواکەوتن لەخۆدەگرێت. سنوور و زانیاری هەیە لەسەر بنەمای کۆنترۆڵکردنی کات و دواکەوتنی قەرەبووکراو تا ئێستا، بەجۆرێک ئەنجامەکە دەبێت هەست بە گونجاوی بکات بۆ هەردوو یاریزانەکە. لە ئەنجامدا هەبوونی خاوبونەوەی تۆڕی زیاتر لە بەرامبەرەکەت بەربەست نییە!</string>
</resources>
