<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Lagger Lichess?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Målinger i gang...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Nej. Og dit netværk er godt.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Nej. Og dit netværk er dårligt.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Ja. Det vil blive ordnet snart!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Og nu, det lange svar! Spil-lag består af to ubeslægtede værdier (jo lavere desto bedre):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Lichess server-latenstid</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Den tid det tager at behandle et træk på serveren. Den er den samme for alle og afhænger kun af serverbelastningen. Desto flere spillere jo højere bliver den, men Lichess-udviklerne gør deres bedste for at holde den nede. Den overstiger sjældent 10ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Netværk mellem Lichess og dig</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">Den tid det tager at sende et træk fra din computer til Lichess-server og få svaret tilbage. Det afhænger af din afstand til Lichess (Frankrig) og kvaliteten af din internetforbindelse. Lichess-udviklerne kan ikke fikse dit wifi eller få lyset til at bevæge sig hurtigere.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Du kan til enhver tid tjekke disse værdier ved at klikke på dit brugernavn i topbjælken.</string>
  <string name="lagCompensation">Lag-kompensation</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess kompenserer netværks-lag. Det inkluderer vedvarende lag og lejlighedsvise lag-toppe. Der er begrænsninger og heuristikker baseret på tidskontrol og det hidtidige kompenseret lag, således at resultatet bør føles rimeligt for begge spillere. Resultatet er, at et højere netværks-lag end din modstander ikke er et handicap!</string>
</resources>
