<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Έχει καθυστέρηση το Lichess;</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Μετρήσεις σε εξέλιξη...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Όχι. Η σύνδεση σας είναι καλή.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Όχι. Η σύνδεση σας είναι κακή.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Ναι. Θα διορθωθεί σύντομα!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Και τώρα, η μεγαλύτερη απάντηση! Η καθυστέρηση του παιχνιδιού εξαρτάται από δύο ανεξάρτητες τιμές ( χαμηλότερη τιμή είναι καλύτερη):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Καθυστέρηση του server του Lichess</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Ο χρόνος που χρειάζεται για να επεξεργαστεί μια κίνηση στο διακομιστή. Είναι το ίδιο για όλους, και εξαρτάται μόνο από το φορτίο του διακομιστή. Όσο περισσότεροι παίκτες τόσο αυξάνεται, αλλά οι προγραμματιστές του Lichess κάνουν το καλύτερο δυνατό για να το κρατήσουν χαμηλό. Σπάνια ξεπερνά τα 10ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Η σύνδεσή σας με το Lichess</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">Ο χρόνος που χρειάζεται για να στείλετε μια κίνηση από τον υπολογιστή σας στο διακομιστή του Lichess και να λάβετε απάντηση. Σχετίζεται με την απόστασή σας από το Lichess (Γαλλία), και με την ποιότητα της σύνδεσής σας στο Διαδίκτυο. Οι προγραμματιστές Lichess δεν μπορούν να φτιάξουν την ασύρματη σύνδεσή σας ή να αυξήσουν την ταχύτητα του φωτός.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Μπορείτε να βρείτε και τις δύο τιμές ανά πάσα στιγμή, κάνοντας κλικ στο όνομα χρήστη στην επάνω γραμμή.</string>
  <string name="lagCompensation">Αντιστάθμιση υστέρησης</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Το Lichess αντισταθμίζει την καθυστέρηση δικτύου. Αυτό περιλαμβάνει παρατεταμένη καθυστέρηση και περιστασιακές αιχμές καθυστέρησης. Υπάρχουν όρια και οι πρακτικές αντιστάθμισης βασίζονται στον χρόνο της παρτίδας και την αντισταθμιζόμενη καθυστέρηση μέχρι στιγμής, ώστε το αποτέλεσμα να αισθάνεται λογικό και για τους δύο παίκτες. Ως αποτέλεσμα, έχοντας μια υψηλότερη καθυστέρηση δικτύου από τον αντίπαλό σας δεν αποτελεί μειονέκτημα!</string>
</resources>
