<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Έχει καθυστέρηση το Lichess;</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Οι μετρήσεις είναι σε εξέλιξη...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Όχι. Η σύνδεση σας είναι καλή.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Όχι. Η σύνδεση σας είναι κακή.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Ναι. Το πρόβλημα θα διορθωθεί σύντομα!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Η καθυστέρηση του παιχνιδιού εξαρτάται από δύο ανεξάρτητες τιμές (όσο χαμηλότερες είναι οι τιμές τόσο καλύτερη είναι η σύνδεση):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Καθυστέρηση του διακομιστή του Lichess</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Ο χρόνος που χρειάζεται για την επεξεργασία μιας κίνησης από τον διακομιστή. Είναι ο ίδιος για όλους τους χρήστες, και εξαρτάται μόνο από τον φόρτο του διακομιστή. Όσο περισσότεροι είναι οι παίκτες τόσο περισσότερο αυξάνεται. Οι προγραμματιστές του Lichess κάνουν ό,τι μπορούν για να τον κρατήσουν χαμηλό. Σπάνια ξεπερνά τα 10 χιλιοστά του δευτερολέπτου.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Η σύνδεσή σας με το Lichess</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">Ο χρόνος που χρειάζεται για να στείλετε μια κίνηση από τον υπολογιστή σας στο διακομιστή του Lichess και να λάβετε απάντηση. Σχετίζεται με την απόστασή σας από την έδρα των διακομιστών του Lichess (Γαλλία) και με την ποιότητα της σύνδεσής σας στο διαδίκτυο. Οι προγραμματιστές Lichess δεν μπορούν να φτιάξουν την ασύρματη σύνδεσή σας ή να αυξήσουν την ταχύτητα του φωτός.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Μπορείτε να βρείτε και τις δύο τιμές ανά πάσα στιγμή, κάνοντας κλικ στο όνομα χρήστη στην επάνω γραμμή.</string>
  <string name="lagCompensation">Αντιστάθμιση καθυστέρησης</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Το Lichess αντισταθμίζει την καθυστέρηση δικτύου. Αυτό περιλαμβάνει παρατεταμένη καθυστέρηση και περιστασιακές αιχμές καθυστέρησης. Υπάρχουν όρια και οι πρακτικές αντιστάθμισης που βασίζονται στον χρόνο της παρτίδας και την αντισταθμιζόμενη καθυστέρηση μέχρι στιγμής, ώστε το αποτέλεσμα να είναι λογικό και για τους δύο παίκτες. Δηλαδή, ακόμα κι αν έχετε μια υψηλότερη καθυστέρηση δικτύου από τον αντίπαλό σας, δε θα είστε σε μειονεκτική θέση!</string>
</resources>
