<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">¿Lichess tiene retraso?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Mediciones en curso...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">No, y tu conexión es buena.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad">No, y tu conexión no es buena.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">¡Sí. Se arreglará pronto!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">¡Y ahora, la respuesta completa! El retraso del juego se compone de dos valores no relacionados (los más bajos son mejores):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Latencia del servidor Lichess</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">El tiempo que tarda en procesar un movimiento en el servidor. Es el mismo para todos, y sólo depende de la carga del servidor. Cuantos más jugadores y más alto sea el juego, pero los desarrolladores de Lichess hacen todo lo posible para mantenerlo bajo. Rara vez excede los 10 ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Conexión entre Lichess y tú</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">El tiempo que toma enviar un movimiento desde tu ordenador al servidor Lichess, y obtener una respuesta. Es específico a tu distancia a Lichess (Francia), y a la calidad de tu conexión a Internet. Los desarrolladores de Lichess no pueden arreglar tu conexión o hacer que la luz vaya más rápido.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Puedes encontrar ambos valores en cualquier momento, haciendo clic en tu nombre de usuario en la barra superior.</string>
  <string name="lagCompensation">Compensación por retraso</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess compensa el retraso de la red, lo que incluye retraso sostenido u ocasional. Hay límites y heurísticas basados en el control de tiempo y en el retraso compensado hasta ahora, de modo que el resultado debería sentirse razonable para ambos jugadores. Como resultado, tener un mayor retraso en la red que el oponente no es una desventaja.</string>
</resources>
