<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Lichessek atzerapena dauka?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Neurtzen ari gara...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Ez. Eta zure sarea ona da.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Ez. Eta zure sarea txarra da.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Bai. Laster konponduko dugu!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Eta orain erantzun luzea! Partiden atzerapena elkarrekin erlaziorik ez duten bi baliorekin kalkulatzen da (baxuagoa bada hobe da):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Lichess zerbitzariaren latentzia edo erantzun-denbora</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Zerbitzarian jokaldi bat prozesatzeko behar den denbora. Hau guztiontzat berdina da eta zerbitzariaren kargaren menpekoa da. Zenbat eta jokalari egon aldi berean jokatzen hainbat eta handiagoa izango da, baina Lichessen garatzaileek ahalik eta baxuena izan dadin lan egiten dute. Normalean ez da 10ms baino handiagoa izaten.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Lichess eta zure arteko sarea</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">Zure ordenagailutik Lichessen zerbitzarira jokaldi bat bidaltzeko eta erantzuna jasotzeko denbora. Lichessekiko zure distantziarekin aldatzen da (gu Frantzian gaude) eta zure Internet konexioaren kalitatearen araberakoa da. Lichessen garatzaileek ezin dute zure wifi konexioa konpondu.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Bi balio hauek edozein momentutan ikusi ditzakezu goiko barrako zure erabiltzaile izenean klik eginda.</string>
  <string name="lagCompensation">Atzerapena konpentsatzea</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichessen sarearen atzerapena konpentsatu egiten du. Honek momentuko atzerapena edo atzerapen jarraituak konpentsatzea esan nahi dugu. Mugak daude eta azterketak egiten ditugu erritmoaren eta atzerapenaren artean bi jokalarientzako arrazoizkoak izan daitezen. Honek esan nahi du zure aurkariak baino atzerapen handiagoa izateak ez duela eragin txarrik zugan!</string>
</resources>
