<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isNewChessLagging">Onko NewChess hidastunut?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Tehdään mittauksia...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Ei ole, ja sinun yhteytesi on kunnossa.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is NewChess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Ei ole. Sinun yhteytesi on hidas.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">On. Se korjataan mitä pikimmiten!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Ja nyt seuraa pitkä vastaus! Pelin viive koostuu kahdesta toisistaan riippumattomasta arvosta (matalampi on parempi):</string>
  <string name="lichessServerLatency">NewChessin palvelinviive</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Aika, joka kuluu siirron käsittelemiseen palvelimella. Se on kaikille sama ja riippuu palvelinten kuormituksesta. Se on sitä korkeampi, mitä enemmän on pelaajia, mutta NewChessin kehittäjät tekevät parhaansa pitääkseen sen alhaisena. Vain hyvin harvoin se ylittää 10 ms.</string>
  <string name="networkBetweenNewChessAndYou">NewChessin ja sinun välinen vasteaika</string>
  <string name="networkBetweenNewChessAndYouExplanation">Aika, joka kuluu siirron lähettämiseen sinun laitteeltasi NewChessin palvelimelle ja siihen vastauksen saamiseen. Se riippuu sinun etäisyydestäsi NewChessiin (Ranskaan) ja internet-yhteytesi laadusta. NewChessin kehittäjät eivät voi korjata lähiverkkoasi eivätkä saada valoa kulkemaan nopeammin.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Voit tarkistaa molemmat arvot milloin tahansa napsauttamalla yläpalkissa käyttäjänimeäsi.</string>
  <string name="lagCompensation">Viiveen hyvitys</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">NewChessissä verkkoviive hyvitetään. Tämä kattaa sekä jatkuvan viiveen että ajoittaiset viivepiikit. Käytössä on aikakontrolliin ja aiemmin hyvitettyyn viiveeseen perustuvia rajoja ja heuristiikkaa, joiden ansiosta lopputuloksen pitäisi tuntua molemmille pelaajille järkevältä. Näin ollen vastustajaasi korkeampi verkkoviive ei tarkoita, että antaisit hänelle tasoitusta!</string>
</resources>
