<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">An bhfuil Liches ag titainn?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Tá tomhais ar siúl...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Ní. Agus tá do líonra ar chaighdeán maith.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Ní. Agus tá do líonra droch-chaighdeán.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Tá. Beidh sé socraithe go luath!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Agus anois, an freagra fada! Tá tuirse aerthaistil cluiche déanta as dhá chineál neamhghaolmhara (Níos lú ná sin níos fearr):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Latency freastalaí i Lichess</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">An t-am a thógann sé chun beart ar an bhfreastalaí a phróiseáil. Tá sé mar an gcéanna do gach duine, agus braitheann sé ar ualach an fhreastalaí amháin. An níos mó imreoirí agus is airde an t-ualach, ach déanann forbróirí Lichess a ndícheall é a choinneáil íseal. Is annamh a théann sé thar 10ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Líonra idir Lichess agus tusa</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">An t-am a thógann sé bogadh ó do ríomhaire chuig freastalaí Lichess, agus an freagra a fháil ar ais. Baineann sé go sonrach le d’achar go Lichess (an Fhrainc), agus le cáilíocht do nasc Idirlín. Ní féidir le forbróirí Lichess do wifi a dheisiú nó an solas a dhéanamh níos gasta.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Is féidir leat an dá luach seo a fháil ag am ar bith, trí d’ainm úsáideora a chliceáil sa bharra barr.</string>
  <string name="lagCompensation">Moillchúiteamh</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Cúitíonn Lichess moill líonra. Áirítear leis seo spící moille marthanacha agus corr-mhoill. Tá teorainneacha agus heorastaic ann bunaithe ar rialú ama agus an aga moillithe cúitimh go dtí seo, ionas gur chóir go mbeadh an toradh réasúnta don dá imreoir. Mar thoradh air sin, ní bac é líonra a bheith níos moille ná do chéile comhraic!</string>
</resources>
