<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Lichess tarda en respostar?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Medindo latencias...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Non. E a túa rede está ben.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Non. E a túa rede está mal.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Si. Arranxarémolo á maior brevidade!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">E agora, a resposta completa! A latencia do xogo depende de dous valores non relacionados (canto máis baixos, mellor):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Latencia do servidor de Lichess</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">O tempo que se tarda en procesar un movemento no servidor. É o mesmo para todos os xogadores e só depende da carga do servidor. Cantos máis xogadores haxa nun momento, máis crece este tempo, pero os programadores de Lichess fan todo o posible para mantelo baixo. Rara vez excede os 10 ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Conexión entre Lichess e ti</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">O tempo que se tarda en enviar un movemento desde a túa computadora ao servidor de Lichess e obter a resposta. Depende do lonxe que esteas de Lichess (Francia) e da calidade da túa conexión a Internet. Os programadores de Lichess non poden arranxarte a wifi ou facer que a luz vaia máis rápido.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Podes consultar ambos valores en calquera momento, facendo clic no teu nome de usuario na barra superior.</string>
  <string name="lagCompensation">Compensación por lag</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess compensa o lago da rede, o que inclue lag sostido ou ocasional. Hai límites e heurísticas baseadas no control do tempo e no retraso compensando até agora, de modo que o resultado debería sentirse razoable para ambos xogadores/as. Como resultado, ter un maior lag na rede que o opoñente non é unha desvantaxe!</string>
</resources>
