<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Läggt Lichess?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Mässige werded duregfüehrt...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Nei. Dis Netz isch übrigäns tiptop.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Nei. Aber dini Netzwerkverbindig isch schlächt.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Jawoll. Aber äs wird bald scho behobä si!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Und jetzt di lang Antwort! De Läg beschtaht us zwei, vonänand unabhängige, Wert (nidriger isch besser):</string>
  <string name="lichessServerLatency">D\'Lichess Server-Latänz</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">d\'Zit wo benötigt wird, en Zug uf em Server z\'verarbeite. Sie isch für alli glich und hanget vu de Serverlascht ab. Vill Schpiller, bedütet höchi Serverlascht, aber eusi Entwickler gänd ihres Bescht um sie nidrig z\'halte. Sie überschtigt würkli nur sälte 10ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">D\'Netzwerkverbindig zwüschäd Lichess und Dir</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">d\'Zit wo benötiget wird, zum en Zug vu dim Computer zum Lichess-Server und wieder zrugg z\'sände. Sie isch abhängig vu dinere Entfernig zu Lichess (z\'Frankrich) und vu de Qualität vu dinere Internetverbindig. d\'Lichess-Entwickler chönd dis WLAN nöd repariere oder schnäller mache.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Du findsch die Wert jederzit, indem du uf din Benutzername, i de obere Lischte klicksch.</string>
  <string name="lagCompensation">Läg-Kompensation</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess kompensiert de Netzwerch-Lag. Dezue ghöred ahaltendi Verzögerige und glägentlichi Lag-Schpitze. Es exischtiered Gränze und e Heuristik uf de Grundlag vu Ziitkontrolle de bisher usglichene Verzögerig, so dass sich das Ergäbnis für beidi Schpiller guet aafühle sött. Drum isch es kein Nachteil, wänn mer en höchere Netzwerch-Lag hät, als de Gägner!</string>
</resources>
