<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Lag uf Lichess?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Mässige werded duregfüehrt...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Nei - Und dis Netz isch übrigens tiptop</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Nei - Aber dini Verbindig isch momentan schlächt!</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Jawoll. Aber äs wird bald scho behobä si!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Und jetzt die lang Antwort! De Lag beschtaht us zwei, vonänand unabhängige, Wert (niedriger isch besser):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Lichess Server Latänz</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Die Zit wo benötigt wird, en Zug uf em Server z\'verarbeite. Sie isch für alli glich und hanget vu de Serverlascht ab. Vill Schpiller, bedütet höchi Serverlascht, aber eusi Entwickler gänd ihres Bescht um sie niedrig z\'halte. Sie überschtigt würklich nur sälte 10ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Netzwerkverbindig zwüsche Lichess und dir</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">Die Zit wo benötiget wird, zum en Zug vu dim Computer zum Lichess-Server und wieder zrugg z\'sände. Sie isch abhängig vu dinere Entfernig zu Lichess (in Frankrich) und vu de Qualität vu dinere Internetverbindig. Eusi Entwickler chönd dis WLAN nöd repariere oder schnäller mache.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Du findsch die Wert jederzit, indem du uf din Benutzername, i de obere Lischte klicksch.</string>
  <string name="lagCompensation">Lag Kompensazion</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess kompensiert de Netzwerk-Lag: Dezue ghöred ahaltendi Verzögerige und glägentlichi Lag-Schpitze. Es exischtiered Gränze und 
e Heuristik uf de Grundlag vu Zitkontrolle de bisher usglichene Verzögerig, so dass sich das Ergäbnis für beidi Schpiller guet afühle sött. 
Drum isch es kein Nachteil, wänn mer en höchere Netzwerk-Lag hät, als de Gägner!</string>
</resources>
