<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Läggt Lichess?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Mässige werded duregfüehrt...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Nei. Dis Netz isch übrigäns tiptop.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Nei. Aber dini Netzwerkverbindig isch schlächt.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Jawoll. Aber äs wird bald scho behobä si!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Und jetzt di lang Antwort! Dä Läg beschtoht us zwei vonänand unabhängigä Wärt (nidriger isch besser):</string>
  <string name="lichessServerLatency">D\'Lichess Server-Latänz</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">d\'Ziit wo benötigt wird, en Zug uf em Server z\'verarbeite. Sie isch für alli gliich und hanget vu de Serverlascht ab. Vill Schpiller, bedütet höchi Serverlascht, aber eusi Entwickler gänd ihres Bescht um sie nidrig z\'halte. Sie überschtiigt würkli nur sälte 10ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">D\'Netzwerkverbindig zwüschäd Lichess und Dir</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">D\'Ziit wo benötigät wird, zum än Zug vo dim Kompi zum Lichess-Server z\'sändä und d\'Antwort zruggzbecho. Si isch abhängig von dinär Entfärnig zu Lichess (bidä Franzose) und vodä Qualität vo dinär Internetverbindig. D\'Lichess-Entwickler chönd dis WLAN nöd repariärä oder Liächt schnäller machä, dänk.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Beidi Wärt chönd jederziit iigseh wärdä, indäm du uf din Benutzernamä ide obärä Liischtä klicksch.</string>
  <string name="lagCompensation">Läg-Kompensation</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess kompensiert de Netzwerch-Lag. Dezue ghöred ahaltendi Verzögerige und glägentlichi Lag-Schpitze. Es exischtiered Gränze und e Heuristik uf de Grundlag vu Ziitkontrolle de bisher usglichene Verzögerig, so dass sich das Ergäbnis für beidi Schpiller guet aafühle sött. Drum isch es kein Nachteil, wänn mer en höchere Netzwerch-Lag hät, als de Gägner!</string>
</resources>
