<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Zastaje li Lichess?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Mjerenje u tijeku...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Ne. I tvoja mreža je dobra.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Ne. I tvoja mreža je loša.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Da. Uskoro će se popraviti!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">I sada, dugi odgovor! Zastajanje tokom igre uzrokuje se od dvije nepovezane vrijednosti (niže su bolje):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Kašnjenje Lichess servera</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Vrijeme koje je potrebno za obradu poteza na serveru. Isto je za sve, a ovisi samo o opterećenju servera. Što više igrača to je veće, ali Lichess programeri daju sve od sebe kako bi ga zadržali na niskom. Rijetko prelazi 10ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Mreža između Lichessa i tebe</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">Vrijeme koje je potrebno da se prebaci potez s tvog računala na Lichess server i da se dobije odgovor natrag. Specifično je zbog tvoje udaljenosti do Lichessa (Francuska) i kvalitete tvoje internetske veze. Lichess programeri ne mogu popraviti tvoj wifi ili učiniti da svjetlost brže ide.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Obje ove vrijednosti možeš u bilo kojem trenutku pronaći klikom na svoje korisničko ime u gornjoj traci.</string>
  <string name="lagCompensation">Nadoknada zastajanja</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess kompenzira zastajanje u mreži. To uključuje trajne zaostatke i povremene zastoje. Do sada postoje ograničenja i heuristika koja se temelji na vremenu partije i nadoknađenom zaostajanju, tako da bi rezultat trebao biti razumljiv za oba igrača. Kao rezultat toga, veće zastajanje u mreži od tvog protivnika nije hendikep!</string>
</resources>
