<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Akadozik a Lichess?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Mérések folyamatban...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Nem. És a hálózati kapcsolatod jó.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Nem. És a hálózati kapcsolatod rossz.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Igen. És hamarosan kijavítjuk!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Most pedig a hosszú válasz. A \"lag\" két egymástól független értékből tevődik össze (a kevesebb jobb):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Lichess szerver késése</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Ez az az idő, amire a szervernek szüksége van a lépések feldolgozásához. Ez mindenkinek ugyanannyi és csak a szerverek terhelésétől függ. Több játékos után magasabb, de a Lichess fejlesztői mindent megtesznek, hogy alacsonyan tartsák. Ritkán magasabb 10ms-nál.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">A hálózat sebessége a játékos és a Lichess között</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">Ez az az idő ami ahhoz kell, hogy a lépésed eljusson a Lichess szerverig és vissza. Függ a földrajzi távolságtól a Lichess szerverig (Franciaország), és az internet elérés minőségétől. A Lichess fejlesztői nem tudják megjavítani a wifidet, se felgyorsítani a fényt.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Mindkét értéket megtalálod, ha a felhasználói nevedre kattintasz a felső sávon.</string>
  <string name="lagCompensation">Lag kompenzálása</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">A Lichess kompenzálja a hálózati késést. Beleértve az állandósult lagot és a kiugró értékeket is. Vannak határértékek és tapasztalati értékek különböző időkorlátokhoz, emiatt a végeredmény egyformán jónak várható mindkét fél számára. Ezért ha jobban laggolsz az ellenfelednél az semmilyen hátránnyal nem jár!</string>
</resources>
