<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLishogiLagging">Apakah Lishogi lag?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Perhitungan dalam proses...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Tidak. Dan jaringan internet Anda sedang dalam kondisi baik.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad">Tidak. Dan jaringan internet Anda sedang dalam kondisi buruk.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Ya. Ini akan segera diperbaiki!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Dan sekarang, jawaban detail! Lag permainan terdiri dari dua nilai yang tidak berhubungan (rendah lebih baik):</string>
  <string name="lishogiServerLatency">Latensi Lishogi server</string>
  <string name="lishogiServerLatencyExplanation">Waktu dibutuhkan untuk memproses langkah pada server. Sama untuk semua orang, dan hanya tergantung beban pada server. Semakin banyak pemain semakin tinggi waktunya, tetapi pengembang Lishogi melakukan yang terbaik untuk menjaganya rendah. Waktu yang dibutuhkan jarang melebihi 10ms.</string>
  <string name="networkBetweenLishogiAndYou">Jaringan antara Lishogi dan anda</string>
  <string name="networkBetweenLishogiAndYouExplanation">Waktu yang dibutuhkan untuk mengirim langkah dari komputer anda ke Lishogi server, dan mendapat respon balik. Tergantung pada jarak anda ke Lishogi (Perancis), dan kualitas koneksi internet anda. Pengembang Lishogi tidak bisa memperbaiki wifi anda atau membuatnya lebih kencang.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Anda dapat menemukan kedua nilai tersebut kapan saja, dengan meng-klik nama pengguna pada panel atas.</string>
  <string name="lagCompensation">Kompensasi lag</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lishogi mengkompensasi lag jaringan. Ini meliputi lag berkelanjutan atau lonjakan lag sesekali. Ada batasan dan heuristik yang didasarkan pada kontrol waktu dan kompensasi lag, sehingga hasil terasa masuk akal bagi kedua pemain. Akibatnya, memiliki jeda jaringan yang lebih tinggi daripada lawan Anda bukanlah rintangan!</string>
</resources>
