<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Lichess hai dei lag (ritardi di rete)?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Misure in corso...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">No. E la tua connessione è buona.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">No. E la tua connessione non è buona.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Sì. Sarà risolto presto!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">E ora la risposta lunga! Il lag (ritardo di rete) è formato da due valori tra loro non correlati (valore basso = migliore):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Latenza del server Lichess</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Il tempo necessario per elaborare una mossa sul server. È lo stesso per tutti e dipende solo dal carico del server. Più giocatori ci sono e più aumenta, ma gli sviluppatori di Lichess fanno del loro meglio per mantenerlo basso. Raramente supera i 10 ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Rete tra te e Lichess</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">Il tempo necessario per inviare una mossa dal tuo computer al server Lichess, e ricevere la risposta. È specifico per la tua distanza da Lichess (Francia) e per la qualità della tua connessione Internet. Gli sviluppatori di Lichess non sono in grado di sistemare il tuo wifi o di aumentare la velocità della luce.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Puoi trovare entrambi questi valori in qualsiasi momento, cliccando sul tuo nome utente nella barra in alto.</string>
  <string name="lagCompensation">Compensazione del lag</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess compensa il lag (ritardo) della rete. Questo include sia un lag prolungato che picchi occasionali. Vi sono limiti ed euristica basati sulla durata della partita e sul ritardo compensato in precedenza che dovrebbe risultare ragionevole per entrambe le parti. Di conseguenza, avere un lag (ritardo della rete) maggiore rispetto al tuo avversario non è un handicap!</string>
</resources>
