<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLishogiLagging">Lishogi sta avendo ritardi di connessione?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Misure in corso...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">No. E la tua connessione è buona.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad">No. E la tua connessione non è buona.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Sì. Sarà risolto presto!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">E ora la risposta lunga! Il lag (ritardo di rete) è formato da due valori tra loro non correlati (valore basso = migliore):</string>
  <string name="lishogiServerLatency">Latenza del server Lishogi</string>
  <string name="lishogiServerLatencyExplanation">Il tempo che impiega ad elaborare una mossa sul server. È lo stesso per tutti, dipende unicamente dal carico sul server. Più giocatori ci sono, più alto diventa, ma gli sviluppatori di Lishogi fanno del loro meglio per mantenerlo basso. Raramente sfora i 10 millisecondi.</string>
  <string name="networkBetweenLishogiAndYou">Connessione tra te e Lishogi</string>
  <string name="networkBetweenLishogiAndYouExplanation">Il tempo che impiega a inviare una mossa dal tuo computer al server Lishogi, ed ottenere la riposta di ritorno. È specifico alla distanza tra te e Lishogi (Regno Unito), e alla qualità della tua connessione internet. Gli sviluppaori di Lishogi non possono sistemare il tuo Wi-Fi o far andare più veloce la luce stessa. Non sono onnipotenti.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Puoi trovare entrambi questi valori in qualsiasi momento, cliccando sul tuo nome utente nella barra in alto.</string>
  <string name="lagCompensation">Compensazione del lag</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lishogi compensa il lag (ritardo) della rete. Questo include sia un lag prolungato che picchi occasionali. Vi sono limiti ed euristica basati sulla durata della partita e sul ritardo compensato in precedenza che dovrebbe risultare ragionevole per entrambe le parti. Di conseguenza, avere un lag (ritardo della rete) maggiore rispetto al tuo avversario non è un handicap!</string>
</resources>
