<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">ಲೀಚೆಸ್ ಕಡೆಯಿಂದ ವಿಳಂಬವಾಗುತ್ತಿದೆಯೇ?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">ಅಳತೆಗಳು ಪ್ರಗತಿಯಲ್ಲಿವೆ...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">ಇಲ್ಲ. ಹಾಗೂ ನಿಮ್ಮ ನೆಟ್ ವರ್ಕ್ ಚೆನ್ನಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">ಇಲ್ಲ. ಹಾಗೂ ನಿಮ್ಮ ನೆಟ್ ವರ್ಕ್ ಚೆನ್ನಾಗಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">ಹೌದು. ಇದನ್ನು ಶೀಘ್ರವೇ ಸರಿಪಡಿಸಲಾಗುವುದು!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">ಈಗ, ವಿವರಣೆ ಸಹಿತ ಉತ್ತರ! ಆಟದ-ವಿಳಂಬ ಒಂದೊಕ್ಕೊಂದು ಸಂಬಂಧವಿಲ್ಲದ ಎರಡು ಅಂಶಗಳಿಂದ ಕೂಡಿದೆ(ಕಡಿಮೆ ಇದ್ದಷ್ಟು ಒಳ್ಳೆಯದು):</string>
  <string name="lichessServerLatency">ಲೀಕ್ಸ್ ಸರ್ವರ್ ಕಡೆಯಲ್ಲಿ ಇರುವ ವಿಳಂಬ</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">ಒಂದು ಚೆಸ್ ನಡೆಯನ್ನು ಪರಿಷ್ಕರಿಸಲು ಲೀಚೆಸ್ ಸರ್ವರ್ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳುವ ಸಮಯ. ಇದು ಎಲ್ಲರಿಗೂ ಒಂದೇ ಆಗಿರುತ್ತದೆ, ಹಾಗೂ ಸರ್ವರ್ ನ ಮೇಲಿರುವ ಒತ್ತಡ ಮೇಲೆ ಅವಲಂಬಿತವಾಗಿರುತ್ತದೆ. ಆಟಗಾರರು ಜಾಸ್ತಿ ಆದಂತೆಲ್ಲಾ ಇದು ಹೆಚ್ಚಾಗುತ್ತದೆ. ಆದರೆ, ಇದನ್ನು ಆದಷ್ಟು ಕಮ್ಮಿಯಾಗಿಡಲು ಲೀಚೆಸ್ ಅಭಿವರ್ಧಕರು ಸತತವಾಗಿ ತಮ್ಮ ಕೈಲಾದಷ್ಟು ಪ್ರಯತ್ನಿಸುತ್ತಿರುತ್ತಾರೆ. ಬಹಳ ಅಪರೂಪಕ್ಕೊಮ್ಮೆ ಇದು ೧೦ ಮಿಲಿ ಸೆಕೆಂಡುಗಳಿಗಿಂತ ಹೆಚ್ಚಾಗಬಹುದಷ್ಟೆ.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">ನಿಮ್ಮ ಮತ್ತು ಲೀಚೆಸ್ ಸರ್ವರ್ ಮಧ್ಯದ ನೆಟ್ ವರ್ಕ್</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">ಒಂದು ನಡೆಯ ವಿವರವನ್ನು ನಿಮ್ಮ ಕಂಪ್ಯೂಟರ್ ನಿಂದ ಲೀಚೆಸ್ ಸರ್ವರ್ (ಅದು ಫ್ರಾನ್ಸ್ ನಲ್ಲಿದೆ) ವರೆಗೆ ತಲುಪಿಸಿ, ಅಲ್ಲಿಂದ ಉತ್ತರ ಪಡೆದುಕೊಳ್ಳಲು ಬೇಕಾದ ಒಟ್ಟು ಸಮಯ. ಇದು ಲೀಚೆಸ್ ಸರ್ವರ್ ನಿಂದ ನಿಮ್ಮ ಕಂಪ್ಯೂಟರ್ ಗೆ ಇರುವ ಭೌತಿಕ ದೂರದ ಮೇಲೆ, ಹಾಗೂ ನಿಮ್ಮ ನಿಮ್ಮ ಇಂಟರ್ನೆಟ್ ಸಂಪರ್ಕದ ಗುಣಮಟ್ಟದ ಮೇಲೆ ಅವಲಂಬಿತವಾಗಿರುತ್ತದೆ. ಲೀಚೆಸ್ ಅಭಿವರ್ಧಕರಿಗೆ ನಿಮ್ಮ wifi ಯನ್ನು ಸರಿಪಡಿಸಲು ಅಥವಾ ಬೆಳಕನ್ನು ವೇಗವಾಗಿ ಹೋಗುವಂತೆ ಮಾಡಲು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">ಈ ಎರಡು ಮೌಲ್ಯಗಳನ್ನು ಯಾವುದೇ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ನೀವು ಕಂಡುಹಿಡಿಯಬಹುದು. ಅದಕ್ಕಾಗಿ, ಮೇಲ್ಗಡೆಯ ಪಟ್ಟಿಯಲ್ಲಿರುವ ನಿಮ ಖಾತೆಯ ಹೆಸರನ್ನು (username) ಒತ್ತಿ.</string>
  <string name="lagCompensation">ವಿಳಂಬಕ್ಕೆ ನಷ್ಟ ಪರಿಹಾರ</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">ನೆಟ್ ವರ್ಕ್ ನಲ್ಲಿ ಉಂಟಾಗುವ ವಿಳಂಬಕ್ಕೆ ಲೀಚೆಸ್ (ಸಮಯದ) ನಷ್ಟಪರಿಹಾರ ಕೊಡುತ್ತದೆ. ಬಹಳ ಹೊತ್ತು ಇರುವ ವಿಳಂಬ ಮತ್ತು ಒಮ್ಮೊಮ್ಮೆ ಬರುವ ವಿಳಂಬಗಳನ್ನೂ ಲೆಕ್ಕಕ್ಕೆ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಲಾಗುತ್ತದೆ. ಆಟದ ಕಾಲಾವಧಿ/ಆಟದ ವಿಧಾನ ಹಾಂಗೆ ಹಿಂದಿನ ನಷ್ಟಪರಿಹಾರದ ಅಂಕಿಅಂಶದ ಆಧಾರ ಮೇಲೆಯೇ ಈ ವಿಳಂಬ ನಷ್ಟಪರಿಹಾರ ಕೊಡಲಾಗುತ್ತದೆ. ಎರಡೂ ಪಕ್ಷದ ಆಟಗಾರಿಗೆ ಸಮಾಧಾನವಾಗುವಂತೆ ನೋಡಿಕೊಳ್ಳಲು ಈ ರೀತಿ ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ. ಇದರ ಫಲವಾಗಿ, ನಿಮ್ಮ ಎದುರಾಳಿಗಿಂತ ಹೆಚ್ಚಿನ ನೆಟ್ ವರ್ಕ್ ವಿಳಂಬ ಇರುವುದು ನಿಮಗೆ ತೊಂದೆರೆಯಾಗುವುದಿಲ್ಲ!</string>
</resources>
