<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Laggt Lichess?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Messungen lafen...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Nee, an deng Netzwierkverbindung ass gudd.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Nee, an deng Netzwierkverbindung ass schlecht.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Jo, et wäert geschwënn rëm besser goen!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">An elo déi laang Äntwert! Spill-Lag besteht aus zwee onofhängegen Werten (wat méi niddreg wat besser):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Lichess Server-Latenz</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">D\'Zäit déi et brauch fir een Zuch um Server ze veraarbechten. Sie ass déi selwecht fir jiddereen an hängt vun der Serverlascht of. Wat méi Leit spillen wat sie méi héich gëtt, mee Lichess Entwéckler ginn hiert Bescht fir sie niddreg ze haalen. Iwwersteigt selten 10ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Netzwierkverbindung zwëschen Lichess an dir</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">D\'Zäit déi et brauch fir een Zuch vun dengem Computer un den Lichess Server ze schécken an eng Äntwert ze kréien. Hängt vun denger Distanz zu Lichess(Frankräich) an vun denger Internetverbindung of. Lichess Entwéckler kënnen däin WLAN net reparéieren oder Luucht méi schnell maachen.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Du kanns dës zwee Werten zu all Zäitpunkt fannen, andeem du op däin Benutzernumm uewen riets klicks.</string>
  <string name="lagCompensation">Lag-Kompensatioun</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess kompenséiert den Netzwierk-Lag. Dozou gehéieren unhalend Verzögerungen a geleeëntlech Lag-Spëtzten. Et gi Grenzen an Heuristiken jee no Kadenz an dem bis dohin ausgeglachene Lag, sou dass d\'Resultat fir béid Spiller räsonabel schénge sollt. Deemno ass et keen Handicap, wann ee méi e groussen Netzwierk-Lag huet wéi de Géigner!</string>
</resources>
