<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Luggar det litt for Lichess?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Målingar pågår...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Nei. Og nettsambandet ditt er godt.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Nei. Og nettsambandet ditt er dårleg.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Ja. Det vil bli ordna ganske snart!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Og no kjem det lange svaret! Speleforseinkinga er sett saman av to verdiar utan samanhang med kvarande (lågare er betre):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Lichess-tenarmaskina sin latens</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Tida det tek å prosessere eit trekk på tenarmaskina. Den er det same for alle og avheng berre av pågangen på tenaren. Jo fleire spelarar, dess høgare belastning, men Lichess-utviklarane gjer sitt beste for å halda prosesseringstida låg. Den er sjeldan høgare enn 10ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Nettverk mellom Lichess og deg</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">Tida det tek å sende eit trekk frå maskina di til Lichess-tenaren, og til å motta svaret. Tida avheng av distansen frå Lichess (Frankrike), og på kvaliteten av internettsambandet ditt. Utviklarane hos Lichess kan ikkje ordne wifien din eller auke snøggleiken på lyset.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Du kan når som helst finne begge desse verdiane ved å klikke på brukarnamnet ditt i den øvste linja.</string>
  <string name="lagCompensation">Kompensasjon for etterheng</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Liches kompenserar for nettverkslugging. Dette omfattar vedvarande forseinkingar og tilfeldige, kortvarige tilfelle. Det finst rammer og heuristikk basert på tidskontroll og kompensert tidsetterslep, slik at resultatet blir mest mogleg rettvist for begge spelarane. Dermed er det ikkje er eit handicap å ha høgare nettveksetterslep enn motspelaren din har!</string>
</resources>
