<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Czy Lichess laguje?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Pomiary w toku...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Nie. Twoje połączenie jest szybkie.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Nie. Twoje połączenie jest wolne.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Tak. Zostanie to wkrótce naprawione!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">A teraz długa odpowiedź! Na opóźnienie w grze składają się dwie niezależne wartości (czym niższe tym lepiej):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Opóźnienie serwera Lichess</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Czas potrzebny do przetworzenia ruchu na serwerze. Taki sam dla wszystkich i zależy tylko od obciążenia serwera. Tym wyższy, im więcej jest graczy, ale deweloperzy Lichess robią wszystko, co w ich mocy, aby utrzymać go na niskim poziomie. Rzadko przekracza 10 ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Opóźnienie między Lichess a Tobą</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">Czas potrzebny na wysłanie informacji o ruchu z Twojego komputera na serwer Lichess i otrzymanie informacji zwrotnej. Jest to związane z Twoją odległością od Lichess (Francja) i jakością Twojego połączenia internetowego. Niestety deweloperzy Lichess nie mogą poprawić Twojego wifi lub sprawić, by światło było szybsze.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Obie te wartości możesz odczytać w dowolnym momencie, klikając na swoją nazwę użytkownika w prawym górnym rogu.</string>
  <string name="lagCompensation">Kompensacja opóźnienia</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess rekompensuje opóźnienia sieciowe. Zarówno stałe jak i opóźnienia chwilowe. Aby wynik rekompensaty był akceptowalny dla obu graczy, powstały specjalne ograniczenia i heurystyki oparte na kontroli czasu i zrekompensowanym opóźnieniu. W rezultacie opóźnienie sieci wyższe niż u Twojego przeciwnika nie jest już problemem!</string>
</resources>
