<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">O Lichess está lento?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Medições em progresso...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Não. E a tua rede está boa.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Não. E a tua rede está má.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Sim. Será corrigido em breve!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">E agora, a resposta longa. O atraso de jogo é composto por dois valores não relacionados (quanto mais baixo, melhor):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Latência do servidor do Lichess</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">É o tempo que leva para processar um movimento no servidor. É o mesmo para todos, e só depende da carga do servidor. Quanto mais jogadores, mais alto fica, mas os desenvolvedores do Lichess dão o seu melhor para o manter baixo. Raramente excede 10 ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Rede entre ti e o Lichess</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">É o tempo que leva para enviar um movimento do teu computador para o servidor do Lichess e obter a resposta de volta. Depende da tua distância ao Lichess (França) e da qualidade da tua conexão à Internet. Os desenvolvedores do Lichess não podem consertar o teu wi-fi nem fazer a luz andar mais rápido.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Podes encontrar ambos estes valores a qualquer momento, clicando no teu nome de utilizador na barra superior.</string>
  <string name="lagCompensation">Compensação do atraso</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">O Lichess compensa os atrasos da rede. Isto inclui atrasos constantes e ocasionais. Existem limites baseados nos ritmos de jogo e no atraso compensado até agora, para que o resultado seja razoável para ambos os jogadores. Assim, teres mais atraso de rede do que o teu adversário não é uma desvantagem!</string>
</resources>
