<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Lichess rămâne în urmă?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Măsurători în curs...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Nu. Și rețeaua ta este bună.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Nu. Și rețeaua ta este proastă.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Da. Va fi reparat în curând!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Iar acum, răspunsul lung! Lungimea jocului este compusă din două valori neasociate (mai jos este mai bun):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Latență server Lichess</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Timpul necesar pentru a procesa o mutare pe server. Este la fel pentru toată lumea și depinde doar de sarcina serverului. Cu cat mai multi jucatori si cu atat primesc, dar dezvoltatorii Lichess fac tot posibilul pentru a-l mentine la un nivel scăzut. Rareori depasesc 10 ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Rețea între Lichess și tine</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">Timpul necesar pentru a trimite o mutare de la calculator la serverul Lichess, și pentru a obține răspunsul înapoi. Este specific distanței tale până la Lichess (Franța) și calității conexiunii tale la internet. Lichess developers nu poate repara wifi sau face lumina să meargă mai repede.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Poți găsi ambele valori în orice moment, făcând clic pe numele de utilizator în bara de sus.</string>
  <string name="lagCompensation">Compensarea întârzierii</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess compensează întârzierile rețelei. Aceasta include decalajul susținut și vârfurile ocazionale de întârziere. Până în prezent, există limite şi o stare de euristică bazate pe controlul timpului şi pe decalajul compensat, astfel încât rezultatul să se simtă rezonabil pentru ambii jucători. Ca rezultat, a avea o întârziere în rețea mai mare decât oponentul tău nu este un handicap!</string>
</resources>
