<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Есть ли задержки на Lichess?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Измерение выполняется...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Нет, и у вас хорошее соединение.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Нет, и у вас плохое соединение.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Да. Но мы это уже чиним!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">А сейчас подробное объяснение. Задержки складываются из двух независимых величин (чем значение меньше, тем лучше):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Задержка на сервере Lichess</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Время, которое занимает обработка каждого хода на сервере. Оно одинаковое для всех и зависит исключительно от нагрузки на сервере. Чем больше игроков, тем больше это время. Разработчики делают всё возможное, чтобы это время было минимальным, и оно редко превышает 10 мс.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Соединение между сервером Lichess и вашим компьютером</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">Время, необходимое для передачи информации о ходе между вашим компьютером и сервером Lichess, и обратным ответом. Оно зависит от расстояния до сервера Lichess во Франции и от качества и скорости вашего Интернет-соединения. Разработчики ничего не могут с этим сделать: ни починить ваш Wi-Fi-роутер, ни заставить свет в оптоволокне двигаться быстрее.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Вы можете вычислить оба этих значения в любое время, открыв меню вашего профиля в верхней панели.</string>
  <string name="lagCompensation">Компенсация задержки</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess компенсирует на часах время задержки в сети. Сюда входят как постоянное отставание, так и временные пики. Существуют определённые лимиты и некий эвристический анализ, зависимость от контроля времени в игре и предыдущих компенсаций, поэтому результат должен быть приемлемым для обоих игроков. Поэтому не стоит расслабляться, если у соперника плохой Интернет!</string>
</resources>
