<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">A ka vonesë shërbyesi Lichess?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Po bëhen matje…</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Jo. Dhe rrjeti juaj është në rregull.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Jo. Dhe rrjeti juaj s’është në rregull.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Po. Do të ndreqet së shpejti!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Dhe tani, përgjigja e gjatë! Ngecja e lojës përbëhet nga dy vlera që s’ka lidhje me njëra-tjetrën (sa më e ultë, aq më mirë):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Vonesë shërbyesi Lichess</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Koha që zë përpunimi i një lëvizjeje te shërbyesi. Është e njëjtë për gjithkënd dhe varet vetëm nga ngarkesa e shërbyesit. Sa më shumë lojtarë, aq më e lartë bëhet kjo, por zhvilluesit e Lichess-it bëjnë sa munden për ta mbajtur sa më të ultë. Rrallë e kalon 10ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Rrjeti mes jush dhe Lichess-it</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">Koha e nevojshme për t’u dërguar një lëvizje nga kompjuteri juaj deri te shërbyesi i Lichess-it dhe ajo e nevojshme për marrjen e përgjigjes nga shërbyesi. Varet nga largësia juaj prej Lichess-it (Francë) dhe nga cilësia e lidhjes suaj me Internetin. Zhvilluesit e Lichess-it s’ndreqin dot wifi-n tuaj, as ta bëjnë dritën të lëvizë më shpejt.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Këto dy vlera mund t’i shihni në çfarëdo kohe, duke klikuar mbi emrin tuaj të përdoruesit te shtylla e sipërme.</string>
  <string name="lagCompensation">Kompensim vonesash</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess-i i kompenson vonesat e rrjetit. Kjo përfshin si vonesat e vazhdueshme, ashtu edhe kulmim të rastësishëm të vonesës. Ka kufizime dhe marifete me bazë kontrollin e kohës dhe vonesën e kompensuar deri atë çast, që përfundimi të duket i arsyeshëm për të dy lojtarët. Ndaj, pasja e një vonese më të madhe rrjeti se kundërshtari s’duhet parë si kusur!</string>
</resources>
