<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Laggar Lichess?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Mätningar pågår...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Nej. Och ditt nätverk är bra.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Nej. Och ditt nätverk är dåligt.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Ja. Det kommer snart att fixas!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Och nu, det långa svaret! Spel-lagg är uppbyggt av två orelaterade värden (lägre är bättre):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Lichess serverlatens</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Den tid det tar att bearbeta ett drag på servern. Det är samma för alla, och beror bara på serverbelastningen. Ju fler spelare desto högre blir den, men Lichess-utvecklarna gör sitt bästa för att hålla det lågt. Det överstiger sällan 10ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Nätverk mellan Lichess och dig</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">Den tid det tar att skicka ett drag från din dator till Lichess server, och få svaret tillbaka. Det är specifikt för ditt avstlånd till Lichess (Frankrike), och till kvaliteten på din Internet-anslutning. Lichess-utvecklarna kan inte fixa ditt wifi eller få ljus att röra sig snabbare.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Du kan hitta båda dessa värden när som helst, genom att klicka på ditt användarnamn i det övre fältet.</string>
  <string name="lagCompensation">Lagg-kompensation</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess kompenserar nätverks-lagg. Detta inkluderar ihållande lagg och tillfälliga lagg-spikar. Det finns gränser och heuristik baserat på tidskontroll och kompenserad lagg hittills, så att resultatet ska kännas rimligt för båda spelarna. Som en följd, att ha en högre nätverks-lagg än din motståndare är inte ett handikapp!</string>
</resources>
