<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">லிச்செஸ் பின்தங்கியிருக்கிறதா?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">அளவீடுகள் நடந்து கொண்டிருக்கின்றன...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">இல்லை. உங்கள் பிணையம் சரியாக உள்ளது.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">இல்லை. உங்கள் பிணையம் சரியில்லை.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">ஆமாம். விரைவில் சரி செய்யப்படும்!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">இப்போது, ​​நீண்ட பதில்! விளையாட்டு தாமதம் இரண்டு தொடர்பில்லாத மதிப்புகளைக் கொண்டுள்ளது (குறைவானது சிறந்தது):</string>
  <string name="lichessServerLatency">லைசஸ் சர்வர் தாமதம்</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">சர்வரில் ஒரு நகர்வைச் செயல்படுத்த எடுக்கும் நேரம். இது அனைவருக்கும் ஒன்றுதான், மேலும் சர்வர்களின் சுமையைப் பொறுத்தது. பிளேயர்கள் அதிகமாக இருந்தால், அது அதிகமாகும், ஆனால் லைச்செஸ் டெவலப்பர்கள் அதைக் குறைவாக வைத்திருக்க தங்களால் முடிந்த அனைத்தையும் செய்கிறார்கள். இது அரிதாகவே 10ms ஐ தாண்டுகிறது.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">லிச்செஸ்ஸுக்கும் உங்களுக்கும் இடையிலான நெட்வொர்க்</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">உங்கள் கணினியிலிருந்து Lichess சேவையகத்திற்கு ஒரு நகர்வை அனுப்பி, பதிலைத் திரும்பப் பெற எடுக்கும் நேரம். இது Lichess (பிரான்ஸ்) க்கு நீங்கள் இருக்கும் தூரத்தையும், உங்கள் இணைய இணைப்பின் தரத்தையும் பொறுத்தது. Lichess டெவலப்பர்களால் உங்கள் வைஃபையை சரிசெய்யவோ அல்லது ஒளியை வேகமாக இயக்கவோ முடியாது.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">மேல் பட்டியில் உங்கள் பயனர்பெயரைக் கிளிக் செய்வதன் மூலம், இந்த இரண்டு மதிப்புகளையும் நீங்கள் எந்த நேரத்திலும் காணலாம்.</string>
  <string name="lagCompensation">தாமத இழப்பீடு</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">லைச்சஸ் நெட்வொர்க் தாமதத்தை ஈடுசெய்கிறது. இதில் நீடித்த தாமதம் மற்றும் அவ்வப்போது ஏற்படும் தாமத அதிகரிப்புகள் அடங்கும். நேரக் கட்டுப்பாடு மற்றும் இதுவரை ஈடுசெய்யப்பட்ட தாமதத்தின் அடிப்படையில் வரம்புகள் மற்றும் ஹூரிஸ்டிக்கள் உள்ளன, எனவே முடிவு இரு வீரர்களுக்கும் நியாயமானதாக உணரப்பட வேண்டும். இதன் விளைவாக, உங்கள் எதிராளியை விட அதிக நெட்வொர்க் தாமதம் இருப்பது ஒரு குறைபாடு அல்ல!</string>
</resources>
