<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Lichess กำลังค้างอยู่ใช่ไหม?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">การวัดกำลังดำเนินการ...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">ไม่ใช่ และเครือข่ายของคุณนั้นก็ดี</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">ไม่ใช่ และเครือข่ายของคุณนั้นก็ไม่ดี</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">ใช่ มันจะถูกแก้ไขเร็วๆนี้!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">ตอนนี้ก็ได้เวลาตอบคำถามแบบยาวแล้ว! การค้างของเกม มีสาเหตุมาจากค่าสองค่าที่ไม่มีความสอดคล้องกัน (ยิ่งค่าต่ำ ยิ่งดี)</string>
  <string name="lichessServerLatency">ความล่าช้าของเซิร์ฟเวอร์ Lichess</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">ระยะเวลาที่ใช้ดำเนินการตาเดินบนเซิร์ฟเวอร์ ของทุกคนจะเหมือนกัน และจะขึ้นอยู่กับการโหลดเซิร์ฟเวอร์ ถ้ามีผู้เล่นมากค่าก็จะมากตามไปด้วย แต่ผู้พัฒนาLichessทำสุดความสามารถในการทำให้ค่าเซิร์ฟเวอร์ต่ำที่สุด โดยมีโอกาสน้อยที่ค่าจะถึง 10 มิลลิวินาที</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">เครือข่ายระหว่างคุณกับ Lichess</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">ระยะเวลาที่ส่งตาเดินจากเซิร์ฟเวอร์ของคอมพิวเตอร์คุณและได้รับการอตอบกลับ โดยค่าจะมีความจำเพาะเจาะจงกับระยะทางของคุณกับ Lichess (ประเทศฝรั่งเศส) และคุณภาพของอินเทอร์เน็ตคุณ และที่สำคัญผู้พัฒนา Lichess ไม่สามารถจะปรับปรุง Wi-Fi ของคุณหรือทำให้แสงเดินทางเร็วขึ้นได้</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">คุณสามารถเห็นค่าทั้งสองได้ทุกเวลา โดยการกดที่ชื่อผู้ใช้ที่แถวบนขวาของหน้าจอ</string>
  <string name="lagCompensation">ค่าชดเชยจากความล้าช้า</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess ชดเชยความล่าช้าของเครือข่าย ซึ่งรวมถึงความล่าช้าอย่างต่อเนื่องและความล่าช้าที่เพิ่มขึ้นเป็นครั้งคราว จนถึงขณะนี้ มีการจำกัดที่ขึ้นอยู่กับการควบคุมเวลาและความล่าช้าที่ได้รับการชดเชย เพื่อให้ผลลัพธ์ที่สมเหตุสมผลสำหรับผู้เล่นทั้งสองคน เป็นผลให้การมีความล่าช้าของเครือข่ายสูงกว่าคู่ต่อสู้ของคุณจึงไม่ใช่แต้มต่อ</string>
</resources>
