<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLishogiLagging">Ang Lishogi ba ay naglalag?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Mga pagsusukat na isinasagawa...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Hindi. At maayos ang iyong network.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad">Hindi. At hindi maayos ang iyong network.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Oo. Ito ay maaayos sa lalong madaling panahon!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">At ngayon, ang mahabang sagot! Ang game lag ay binubuo ng dalawang walang kaugnayang halaga (mas mababa, mas mabuti):</string>
  <string name="lishogiServerLatency">Lishogi server latency</string>
  <string name="lishogiServerLatencyExplanation">Ang oras na kinakailangan upang maproseso ang paggalaw sa server. Ito ay pareho sa lahat, at nakadepende sa server load. Mas maraming manlalaro, mas mataas, ngunit ginagawa ng Lishogi developers ang kanilang makakaya upang mapanatili itong mababa. Ito ay bihirang lumalampas sa 10ms.</string>
  <string name="networkBetweenLishogiAndYou">Network sa pagitan ng Lishogi at sa’yo</string>
  <string name="networkBetweenLishogiAndYouExplanation">The time it takes to send a move from your computer to Lishogi server, and get the response back. It\'s specific to your distance to Lishogi (United Kingdom), and to the quality of your Internet connection. Lishogi developers cannot fix your wifi or make light go faster.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">You can find both these values at any time, by clicking your username in the top bar.</string>
  <string name="lagCompensation">Lag compensation</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lishogi compensates network lag. This includes sustained lag and occasional lag spikes. There are limits and heuristics based on time control and the compensated lag so far, so that the result should feel reasonable for both players. As a result, having a higher network lag than your opponent is not a handicap!</string>
</resources>
