<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Lichess yavaş mı?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Ölçümler yapılıyor...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Hayır. Ayrıca bağlantınız gayet iyi.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Hayır. Bağlantınız kötü.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Evet. Yakında düzeltilecek!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">Uzun cevaba gelirsek, oyun gecikmesi iki ilişkisiz değerden oluşur (düşük değerler daha iyidir):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Lichess sunucu gecikmesi</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Sunucuda bir hamleyi işlemek için geçen süredir. Herkes için aynıdır ve sadece sunucu yüküne bağlıdır. Daha fazla oyuncu değerin yükselmesine neden olur, ancak Lichess geliştiricileri bu değeri düşük tutmak için ellerinden geleni yaparlar. Nadiren 10ms\'yi aşabilir.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Lichess ile aranızdaki ağ</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">Bilgisayarınızdan Lichess sunucusuna hamle gönderme ve yanıt alma süresidir. Lichess\'e (Fransa\'ya) olan uzaklığınıza ve İnternet bağlantınızın kalitesine göre değişebilir. Lichess geliştiricileri kablosuz internetinizi tamir edemez veya ağızlarıyla kuş tutamaz.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Sağ üst köşedeki kullanıcı adınıza tıklayarak bu iki değere dilediğiniz zaman erişebilirsiniz.</string>
  <string name="lagCompensation">Gecikme Tazminatı</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess ağ gecikmesini telafi eder. Bu, sürekli gecikmeyi ve nadiren gecikme artışlarını içerir. Zaman kontrolüne ve telafi gecikmesine dayanan sınırlar ve sezgisel taramalar vardır, böylece sonuç her iki oyuncu için de makul olmalıdır. Sonuç olarak, rakibinizden daha yüksek bir ağ gecikmesine sahip olmak bir handikap değildir!</string>
</resources>
