<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">অগ্রসর সৈন্য</string>
  <string name="advancedPawnDescription">আপনার একটি সৈন্য প্রতিপক্ষের অবস্থানের গভীরে গিয়েছে, সম্ভবত তা প্রমোশনের জন্য হুশিয়ারি দিচ্ছে।</string>
  <string name="advantage">লাভ</string>
  <string name="advantageDescription">মারাত্বক লাভের জন্য আপনার সুযোগকে কাজে লাগান (200cp ≤ eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">অ্যানেস্তেসিয়ার মাত</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">একটা ঘোড়া এবং একটা নৌকা অথবা মন্ত্রীকে নিয়ে দল বাঁধান প্রতিপক্ষের রাজাকে বোর্ডের সাইড এবং তারই গুটির মাঝে ফাঁদে ফেলার জন্য।</string>
  <string name="arabianMate">আরবীয় মাত</string>
  <string name="arabianMateDescription">প্রতিপক্ষের রাজাকে বোর্ডের এক কোণায় ফাঁদে ফেলার জন্য একটা ঘোড়া এবং একটা নৌকার দলগঠন।</string>
  <string name="attackingF2F7">f2 অথবা f7 কে আক্রমণ করা</string>
  <string name="attackingF2F7Description">f2 অথবা f7 সৈন্যকে লক্ষ্য করে আক্রমণ, ফ্রায়েড লিভার ওপেনিং এ যেমন।</string>
  <string name="attraction">আকর্ষণ</string>
  <string name="attractionDescription">শত্রুর গুটিকে জোর করে একটা ঘরে আনার জন্য একটা বিনিময় অথবা ত্যাগ যার মাধ্যমে পরে ট্যাকটিক করা যায়।</string>
  <string name="backRankMate">পিছনের র‍্যাংক মাত</string>
  <string name="backRankMateDescription">রাজাকে নিজের বাড়ির র‍্যাংকে বাজিমাত করা, যখন তা নিজের গুটি দ্বারাই ফাঁদে আটকে থাকে।</string>
  <string name="bishopEndgame">হাতি এন্ডগেম</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">শুধু হাতি এবং সৈন্যদের নিয়ে একটা এন্ডগেম।</string>
  <string name="bodenMate">বডেনের মাত</string>
  <string name="bodenMateDescription">দুইটা ক্রস করা আড়া-আড়ি রেখার উপর দুইটা হাতি যা নিজের গুটিতে আটে থাকা রাজাকে বাজিমাত করে।</string>
  <string name="castling">ক্যাসলিং</string>
  <string name="castlingDescription">রাজাকে নিরাপদে নিয়ে আসুন, এবং আপনার নৌকাকে স্থাপন করুন হামলার জন্য.</string>
  <string name="capturingDefender">রক্ষককে খান</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">একটা গুটিকে খাওয়া যা আরেকটার প্রতিরক্ষা করে, যা পরের একটি চালে যেই গুটিকে রক্ষা করা হচ্ছিল তাকে খাওয়ার সুযোগ করে দেয়।</string>
  <string name="crushing">গুড়িয়ে দেয়া</string>
  <string name="crushingDescription">অপনেন্টের ব্লানডারকে ধরে ফেলুন এবং প্রতিপক্ষকে গুড়িয়ে দিয়ে লাভ অর্জন করুন। (eval ≥ 600cp)</string>
  <string name="doubleBishopMate">দুটি হাতির মাত</string>
  <string name="dovetailMate">ডাভটেইল মাত</string>
  <string name="dovetailMateDescription">একটা মন্ত্রী রাজাকে বাজিমাত দেয়, যার কেবল দুটি মুক্তির ঘর নিজের গুটি দ্বারা দখলকৃত থাকে।</string>
  <string name="equality">সমতা</string>
  <string name="equalityDescription">একটা হেরে যাওয়া অবস্থান থেকে ফিরে আসা, এবং ড্র অথবা একটা ভারসাম্যযুক্ত অবস্থানে নিয়ে আসা। (eval ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">রাজার দিকে আক্রমণ</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">প্রতিপক্ষের রাজার নিজের পাশে ক্যাসলিং করার পর, তাকে আক্রমণ করা।</string>
  <string name="clearance">পরিষ্কারকরণ</string>
  <string name="clearanceDescription">প্রায়শই একটি টেম্পোসহ, একটা চাল যা একটা ঘর, ফাইল অথবা আড়া-আড়ি লাইন পরিষ্কার করে পরে যার দ্বারা ট্যাকটিক প্রয়োগ করা যায়।</string>
  <string name="defensiveMove">প্রতিরক্ষার চাল</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">একটা নিখুঁত চাল অথবা চালের ধারা যার দ্বারা ম্যাটেরিয়াল হারানো অথবা অন্য ধরণের ক্ষতির হাত থেকে বাঁচা যায়।</string>
  <string name="deflection">বিচ্যুতি</string>
  <string name="deflectionDescription">একটা চাল যা প্রতিপক্ষের গুটিকে নিজের কাজ (যেমন একটা চাবি ঘর পাহাড়া দেয়া) থেকে সরায়। কখনো কখনো এটাকে ওভারলোডিং ও বলা হয়।</string>
  <string name="discoveredAttack">আবিষ্কৃত আক্রমণ</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">একটা গুটি (যেমন ঘোড়া), যা পূর্বে কোন গুটির আক্রমণকে প্রতিরোধ করছিল, তাকে সেই গুটির রাস্তা থেকে সরিয়ে আক্রমণ করা। এতে যেগুটি সরানো হলো এবং যেগুটির পথ থেকে সরানো হলো উভয়ই আক্রমণ করবে।</string>
  <string name="doubleCheck">দ্বৈত চেক</string>
  <string name="doubleCheckDescription">দুটি গুটি দিয়ে একসাথে চেক করা, আবিষ্কৃত আক্রমণের ফলস্বরূপ যেখানে যে গুটি সরে এবং যে গুটির রাস্তা পরিষ্কার হয় উভয়ই প্রতিপক্ষের রাজাকে আক্রমণ করে।</string>
  <string name="endgame">এন্ডগেম</string>
  <string name="endgameDescription">গেমের শেষ পর্যায়ের একটি ট্যাকটিক।</string>
  <string name="enPassantDescription">এন প্যাসান্ট রুলকে কেন্দ্র করে একটি ট্যাকটিক, যেখানে একটা সৈন্য একটা প্রতিপক্ষের সৈন্যকে খেতে পারে যা তাকে পাশ কাটিয়েছে নিজের দুই ঘর অতিক্রমের ক্ষমতা ব্যবহার করে।</string>
  <string name="exposedKing">বহি:প্রকাশিত রাজা</string>
  <string name="exposedKingDescription">রাজার আশেপাশে অল্প রক্ষককে কেন্দ্র করে একটি ট্যাকটিক, প্রায়ই যা বাজিমাতে পরিণত হয়।</string>
  <string name="fork">কাঁটাচামচ</string>
  <string name="forkDescription">একটা চাল যেখানে একটা গুটি প্রতিপক্ষের দুটি গুটিকে আক্রমণ করে একইসাথে (যেভাবে একজন দুইহাতে দুটো কাঁটাচামচ দিয়ে দুটো জিনিসে আক্রমণ করে).</string>
  <string name="hangingPiece">ঝুলন্ত গুটি</string>
</resources>
