<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Fremskudt bonde</string>
  <string name="advancedPawnDescription">En bonde, der forvandles eller truer med at forvandle, er nøglen til taktikken.</string>
  <string name="advantage">Fordel</string>
  <string name="advantageDescription">Grib chancen for at få en afgørende fordel. (200cb ≤ eval ≤ 600cb)</string>
  <string name="anastasiaMate">Anastasias mat</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">En springer og et tårn eller en dronning går sammen om at fange modstanderens konge mellem side af brættet og en venligsindet brik.</string>
  <string name="arabianMate">Arabisk mat</string>
  <string name="arabianMateDescription">En springer og et tårn samarbejder om at fange modstanderens konge i et af brættets hjørner.</string>
  <string name="attackingF2F7">Angreb på f2 eller f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Et angreb som er fokuseret på f2 eller f7 bonden, som det kendes fra Fegatello-angrebet (\"Fried Liver Attack\").</string>
  <string name="attraction">Lokkedue</string>
  <string name="attractionDescription">En udveksling eller et offer som lokker eller tvinger en af modstanderens brikker til et felt, der giver mulighed for en opfølgende taktik.</string>
  <string name="backRankMate">Baglinjemat</string>
  <string name="backRankMateDescription">Sæt kongen skakmat på baglinjen, når den er fanget der af sine egne brikker.</string>
  <string name="balestraMate">Balestra-mat</string>
  <string name="balestraMateDescription">En biskop sætter mat, mens en dronning blokerer de resterende flugtfelter</string>
  <string name="blindSwineMate">Blindt svin-mat</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">To tårne går sammen om at sætte kongen mat i et område på 2 x 2 felter.</string>
  <string name="bishopEndgame">Løberslutspil</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Et slutspil med kun løbere og bønder.</string>
  <string name="bodenMate">Bodens mat</string>
  <string name="bodenMateDescription">To angribende løbere på krydsende diagonaler giver mat til en konge, som er blokeret af egne brikker.</string>
  <string name="castling">Rokade</string>
  <string name="castlingDescription">Bring din konge i sikkerhed og gør dit tårn klar til angreb.</string>
  <string name="capturingDefender">Tag forsvareren</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Tag en brik som er kritisk i forsvaret af en anden brik, så det er muligt at tage den uforsvarede brik på et efterfølgende træk.</string>
  <string name="cornerMate">Hjørnemat</string>
  <string name="cornerMateDescription">Træng kongen op i hjørnet ved hjælp af et tårn eller dronning og en springer til at udføre skakmat.</string>
  <string name="crushing">Knusende</string>
  <string name="crushingDescription">Spot modstanderens brøler for at opnå en knusende fordel. (eval ≥ 600cb)</string>
  <string name="discoveredCheck">Afdækkertræk</string>
  <string name="discoveredCheckDescription">Flyt en brik for at afsløre en skak fra en skjult angribende brik, hvilket ofte fører til en afgørende fordel.</string>
  <string name="doubleBishopMate">Dobbelt løbermat</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">To angribende løbere på tilstødende diagonaler giver mat til en konge, som er blokeret af egne brikker.</string>
  <string name="dovetailMate">Duehale-mat</string>
  <string name="dovetailMateDescription">En dronning sætter en tilstødende konge mat, da dennes eneste to felter til flugt er blokeret af egne brikker.</string>
  <string name="equality">Udligning</string>
  <string name="equalityDescription">Vend en tabende stilling til en remis eller en lige stilling. (eval ≤ 200cb)</string>
  <string name="kingsideAttack">Angreb på kongesiden</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Et angreb på modstanderens konge efter der er rokeret kort.</string>
  <string name="clearance">Rydning</string>
  <string name="clearanceDescription">Et træk, ofte med tempo, som rydder et felt, en linje eller diagonal til en opfølgende taktisk idé.</string>
  <string name="defensiveMove">Defensivt træk</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Et nøjagtigt træk eller trækserie, der er nødvendig for at undgå at miste materiale eller en anden fordel.</string>
  <string name="deflection">Afledning</string>
  <string name="deflectionDescription">Et træk der distraherer en modstanders brik fra at udføre en anden funktion, såsom bevogtning af et vigtigt felt.</string>
  <string name="discoveredAttack">Afdækkertræk</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Flytning af en brik, som tidligere blokerede for et angreb fra en langtrækkende brik. For eksempel en springer flyttet for et tårn.</string>
  <string name="doubleCheck">Dobbeltskak</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Skak med to brikker på samme tid som resultat af et afdækket angreb, hvor både den flyttede brik og den afdækkede brik giver skak til modstanderens konge.</string>
  <string name="endgame">Slutspil</string>
  <string name="endgameDescription">En taktik i den sidste fase af spillet.</string>
  <string name="enPassantDescription">En taktik som inkluderer En passant-reglen, hvor en bonde kan tage en modstanderbonde, der er flyttet forbi med dens første to-felts-træk.</string>
  <string name="exposedKing">Eksponeret konge</string>
  <string name="exposedKingDescription">En taktik der involverer en konge med få forsvarere omkring sig, hvilket ofte fører til skakmat.</string>
  <string name="fork">Gaffel</string>
  <string name="forkDescription">Et træk hvor den flyttede brik angriber to af modstanderens brikker på én gang.</string>
  <string name="hangingPiece">Hængende brik</string>
  <string name="hangingPieceDescription">En taktik der indebærer, at en af modstanderens brikker, der ikke forsvares eller ikke forsvares tilstrækkeligt, frit kan tages.</string>
  <string name="hookMate">Krog-mat</string>
  <string name="hookMateDescription">Skakmat med tårn, springer og bonde, som sammen med en fjendtlig bonde hindrer modstanderens konge i at undslippe.</string>
  <string name="interference">Obstruktion</string>
  <string name="interferenceDescription">Flytte en brik ind mellem to af modstanderens brikker, så den ene eller begge er uden forsvar, såsom en springer på et forsvaret felt mellem to tårne.</string>
  <string name="intermezzo">Mellemtræk</string>
  <string name="intermezzoDescription">I stedet for at spille det forventede træk foretages først et andet træk, som udgør en umiddelbar trussel, som modstanderen må besvare. Også kendt som \"Zwischenzug\" eller \"In between\".</string>
  <string name="killBoxMate">Kill box-mat</string>
  <string name="killBoxMateDescription">Et tårn står ved siden af fjendens konge og støttes af en dronning, som også blokerer kongens flugtfelter. Tårnet og dronningen fanger fjendens konge i en 3 x 3 \"kill box\".</string>
  <string name="pillsburysMate">Pillsbury\'s mat</string>
  <string name="pillsburysMateDescription">Tårnet sætter skakmat, mens løberen hjælper med at spærre af.</string>
  <string name="morphysMate">Morphy\'s mat</string>
  <string name="morphysMateDescription">Brug løberen til at sætte kongen skak, mens tårnet hjælper med at spærre den inde.</string>
  <string name="triangleMate">Trekantmat</string>
  <string name="triangleMateDescription">Dronningen og tårnet, der er ét felt fra fjendens konge, befinder sig på samme række eller kolonne, adskilt af ét felt, og danner en trekant.</string>
  <string name="vukovicMate">Vukovics mat</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Et tårn og en springer går sammen om at sætte kongen mat. Tårnet leverer mat, mens det støttes af en tredje brik, og springeren bruges til at blokere kongens flugtfelter.</string>
  <string name="knightEndgame">Springerslutspil</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Et slutspil med kun springere og bønder.</string>
  <string name="long">Lang opgave</string>
  <string name="longDescription">Tre træk for at vinde.</string>
  <string name="master">Mesterpartier</string>
  <string name="masterDescription">Taktikopgaver fra partier af spillere med titel.</string>
  <string name="masterVsMaster">Mester mod mester partier</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Taktikopgaver fra partier mellem to spillere med titel.</string>
  <string name="mate">Mat</string>
  <string name="mateDescription">Vind spillet med stil.</string>
  <string name="mateIn1">Mat i 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Sæt skakmat i ét træk.</string>
  <string name="mateIn2">Mat i 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Sæt skakmat med to træk.</string>
  <string name="mateIn3">Mat i 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Sæt skakmat med tre træk.</string>
  <string name="mateIn4">Mat i 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Sæt skakmat i fire træk.</string>
  <string name="mateIn5">Mat i 5 eller flere</string>
  <string name="mateIn5Description">Find en lang træksekvens, som fører til mat.</string>
  <string name="middlegame">Midtspil</string>
  <string name="middlegameDescription">En taktik i den anden fase af spillet.</string>
  <string name="oneMove">Et-træks opgave</string>
  <string name="oneMoveDescription">En taktikopgave der kun er ét træk lang.</string>
  <string name="opening">Åbning</string>
  <string name="openingDescription">En taktik i den første fase af spillet.</string>
  <string name="operaMate">Opera-mat</string>
  <string name="operaMateDescription">Sæt kongen skak med eT tårn og brug en løber til at forsvare tårnet.</string>
  <string name="pawnEndgame">Bondeslutspil</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Et slutspil kun med bønder.</string>
  <string name="pin">Binding</string>
  <string name="pinDescription">En taktik med bindinger, hvor en brik er ude af stand til at bevæge sig uden at afdække et angreb på en brik af højere værdi.</string>
  <string name="promotion">Bondeforvandling</string>
  <string name="promotionDescription">En bonde, der forvandles eller truer med at forvandle, er nøglen til taktikken.</string>
  <string name="queenEndgame">Dronningeslutspil</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Et slutspil med kun dronninger og bønder.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Dronning og tårn-slutspil</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Et slutspil med kun dronninger, tårne og bønder.</string>
  <string name="queensideAttack">Angreb på dronningesiden</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Et angreb på modstanderens konge efter der er rokeret langt.</string>
  <string name="quietMove">Stille træk</string>
  <string name="quietMoveDescription">Et træk som ikke sætter skak eller tager en brik, men som forbereder en uundgåelig trussel ved et senere træk.</string>
  <string name="rookEndgame">Tårnslutspil</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Et slutspil med kun tårne og bønder.</string>
  <string name="sacrifice">Offer</string>
  <string name="sacrificeDescription">En taktik der består i at opgive materiale på kort sigt for igen at få en fordel efter en tvungen træksekvens.</string>
  <string name="short">Kort taktikopgave</string>
  <string name="shortDescription">To træk for at vinde.</string>
  <string name="skewer">Spid</string>
  <string name="skewerDescription">En manøvre hvor en brik af høj værdi angribes og må flyttes, hvorved en brik af lavere værdi bagved kan tages eller trues. Det omvendte af en binding.</string>
  <string name="smotheredMate">Kvalt mat</string>
  <string name="smotheredMateDescription">En skakmat leveret af en springer, hvor den matte konge er ude af stand til at bevæge sig, fordi den er omgivet (eller kvalt) af sine egne brikker.</string>
  <string name="superGM">Superstormester-partier</string>
  <string name="superGMDescription">Taktikopgaver fra partier spillet af verdens bedste spillere.</string>
  <string name="trappedPiece">Fastlåste brikker</string>
  <string name="trappedPieceDescription">En brik er ude af stand til at undslippe fangst, da den har begrænsede trækmuligheder.</string>
  <string name="underPromotion">Underforvandling</string>
  <string name="underPromotionDescription">Forvandling til en springer, løber eller tårn.</string>
  <string name="veryLong">Meget lang taktikopgave</string>
  <string name="veryLongDescription">Fire træk eller mere for at vinde.</string>
  <string name="xRayAttack">Røngtenangreb</string>
  <string name="xRayAttackDescription">En brik angriber eller forsvarer et felt gennem en af modstanderens brikker.</string>
  <string name="zugzwang">Træktvang</string>
  <string name="zugzwangDescription">Modstanderen har begrænsede muligheder for træk, og ethvert træk vil forværre positionen.</string>
  <string name="mix">Sund blanding</string>
  <string name="mixDescription">Lidt af hvert. Du kan ikke vide, hvad du skal forvente, så du skal være klar til alt! Præcis som i rigtige spil.</string>
  <string name="playerGames">Spiller-partier</string>
  <string name="playerGamesDescription">Find taktikopgaver lavet ud fra dine egne partier eller fra en anden spillers partier.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Disse opgaver er i offentligt domæne og kan downloades fra %s.</string>
</resources>
