<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Vorgrucktä Puur</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Ein vo dine Puurä isch tüf idi gegnerisch Schtellig vorgruckt und droht möglicherwys umzuwandlä.</string>
  <string name="advantage">Vorteil</string>
  <string name="advantageDescription">Nutz dini Chance, zum än entscheidändä Vorteil z\'erlangä. (200 Hundertschtäl-Puurä ≤ Bewärtig ≤ 600 Hundertschtäl-Puurä)</string>
  <string name="anastasiaMate">Anastasia-Matt</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Än Gaul und än Turm bzw. ä Damä schaffäd zämä, zum dä gegnerisch König zwüschäd äm Brättrand und sinä eigänä Figurä iizschlüssä.</string>
  <string name="arabianMate">Arabischs Matt</string>
  <string name="arabianMateDescription">Än Gaul und än Turm schaffäd zämä, zum dä gegnerisch König imänä Eggä vom Brätt matt z\'setzä.</string>
  <string name="attackingF2F7">Aagriff uf f2 oder f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Än Aagriff, wo sich uf d\'Puurä uf f2 oder f7 konzentriärt, wiä z. B. bidä Fegatello-Variantä.</string>
  <string name="attraction">Hiilänkig oder \"Magneet\"</string>
  <string name="attractionDescription">Än Abtuusch oder äs Opfer, wonä gegnerischi Figur ufäs Fäld iinladät oder zwingt, was ä Folgetaktik erlaubt.</string>
  <string name="backRankMate">Grundreihämatt</string>
  <string name="backRankMateDescription">Setz dä König uf dä Grundreihä matt, wänn är döt dur sini eigänä Figurä blockiärt wird.</string>
  <string name="bishopEndgame">Läuferändschpiil</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Äs Ändschpiil nur mit Läufer und Puurä.</string>
  <string name="bodenMate">Boudän-Matt</string>
  <string name="bodenMateDescription">Zwei aagriifändi Läufer uf sich chrüüzändä Diagonalä setzäd dä König matt, wo dur eigäni Figurä behindärät wird.</string>
  <string name="castling">Roschaadä</string>
  <string name="castlingDescription">Bring din König in Sicherheit und dä Turm in Aagriffsposition.</string>
  <string name="capturingDefender">Schloh dä Verteidiger</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Schlohn ä Figur, wo für d\'Deckig vonärä andärä Figur vo entscheidänder Bedüütig isch, damit diä dänn nümä deckti Figur mitäm folgändä Zug gschlagä wärdä chan.</string>
  <string name="crushing">Vernichtänd</string>
  <string name="crushingDescription">Find dä gegnerisch Patzer, zum än vernichtändä Vorteil z\'becho. (Bewärtig ≥ 600 Hundertschtäl-Puurä)</string>
  <string name="doubleBishopMate">Läuferpaarmatt</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Zwei aagriifändi Läufer uf näbädänand liggändä Diagonalä setzäd dä König matt, wo dur eigäni Figurä behindärät wird.</string>
  <string name="dovetailMate">Schtärnmatt</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Ä Damä setzt dä näbäschtehänd König matt, dessä einzigi zwei Fluchtfälder dur eigäni Figurä verschtellt sind.</string>
  <string name="equality">Uusgliich</string>
  <string name="equalityDescription">Chum usärä verloränä Schtellig zrugg und sichärä dir äs Remis oder än uusglichäni Schtellig. (Bewärtig ≤ 200 Hundertschtäl-Puurä)</string>
  <string name="kingsideAttack">Aagriff uf dä Königsflügäl</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Än Aagriff uf dä gegnerisch König, nochdäm dä uf dä Königsflügäl roschiärt hät.</string>
  <string name="clearance">Öffnig</string>
  <string name="clearanceDescription">Än Zug, oft mit Tempo, won ä Fäld, ä Liniä oder ä Diagonalä für äs nochfolgänds taktischs Motiiv öffnät.</string>
  <string name="defensiveMove">Verteidigungszug</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Än präzisä Zug oder ä Zugfolg, wo benötigät wird, zum kei Material oder än andärä Vorteil z\'verlüürä.</string>
  <string name="deflection">Ablänkig</string>
  <string name="deflectionDescription">Än Zug, won ä gegnerischi Figur vonärä andärä Ufgoob ablänkt, wiä zum Biischpiil äm Schutz vomänä wichtigä Fäld. Mängisch au \"Überlaschtig\" gnännt.</string>
  <string name="discoveredAttack">Abzugsaagriff</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Züch ä Figur, wo voranä än Agriff dur än anderi langschrittigi Figur blockiärt hät, wiänän Gaul usäm Wäg vom Turm.</string>
  <string name="doubleCheck">Doppälschach</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Schachgebot mit zwei Figurä gliichziitig als Ergebnis vomänä Abzugsaagriff, bi däm sowohl di abzüchänd als au di zuvor blockiärti Figur dä gegnerisch König aagriifäd.</string>
  <string name="endgame">Ändschpiil</string>
  <string name="endgameDescription">Ä Taktik idä letschtä Phasä vodä Partii.</string>
  <string name="enPassantDescription">Ä Taktik, wo d\'Schachreglä \"im Vorbigoh\" iibeziäht, bi därä än Puur än gegnerischä Puur schloh chann.</string>
  <string name="exposedKing">Exponierter König</string>
  <string name="exposedKingDescription">Eine Taktik, bei der der König nur von wenigen Figuren verteidigt wird, was oft zum Matt führt.</string>
  <string name="fork">Gabel</string>
  <string name="forkDescription">Än Zug, bi däm di zogene Figur zwei gegnerischi Figurä uf eimol aagriift.</string>
  <string name="hangingPiece">Hängende Figur</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Eine Taktik, bei der eine gegnerische Figur nicht oder nur unzureichend gedeckt ist und deshalb mit Vorteil geschlagen werden kann.</string>
  <string name="hookMate">Hoogämatt</string>
  <string name="hookMateDescription">Matt mit Turm, Springer und Bauer, zusammen mit einem gegnerischen Bauern, der dessen König ein Fluchtfeld nimmt.</string>
  <string name="interference">Unterbrechung</string>
  <string name="interferenceDescription">Ä Figur zwüschäd zwei gegnerischi Figurä züchä, zum eini oder beidi gegnerischä Figurä undeckt z\'loh, zum Biischpiil än Gaul ufämä decktä Fäld zwüschäd zwei Türm.</string>
  <string name="intermezzo">Zwischenzug</string>
  <string name="intermezzoDescription">Anstatt den erwarteten Zug zu spielen, schiebe einen anderen Zug dazwischen, der eine sofortige Drohung aufstellt, welche der Gegner beantworten muss.</string>
  <string name="knightEndgame">Gauländschpiil</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Springern und Bauern.</string>
  <string name="long">Mehrzügigi Ufgoob</string>
  <string name="longDescription">Drei Züge zum Sieg.</string>
  <string name="master">Meisterpartien</string>
  <string name="masterDescription">Aufgaben aus Partien von Spielern mit Titel.</string>
  <string name="masterVsMaster">Partien von Meistern gegen Meister</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Aufgaben aus Partien zwischen zwei Spielern mit Titel.</string>
  <string name="mate">Matt</string>
  <string name="mateDescription">Gewinne die Partie mit Stil.</string>
  <string name="mateIn1">Matt in 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Mattsetzen in einem Zug.</string>
  <string name="mateIn2">Matt in 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Mattsetzä i zwei Züg.</string>
  <string name="mateIn3">Matt in 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Mattsetzen in drei Zügen.</string>
  <string name="mateIn4">Matt in 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Mattsetzen in vier Zügen.</string>
  <string name="mateIn5">Matt in 5 oder mehr</string>
  <string name="mateIn5Description">Finde eine lange, mattsetzende Zugfolge.</string>
  <string name="middlegame">Mittelspiel</string>
  <string name="middlegameDescription">Ä Taktik idä zweitä Phasä vom Schpiil.</string>
  <string name="oneMove">Einzügige Aufgabe</string>
  <string name="oneMoveDescription">Eine Aufgabe, die nur einen Zug erfordert.</string>
  <string name="opening">Eröffnung</string>
  <string name="openingDescription">Eine Taktik in der ersten Phase der Partie.</string>
  <string name="pawnEndgame">Bauernendspiel</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Bauern.</string>
  <string name="pin">Fesselung</string>
  <string name="pinDescription">Eine Taktik mit Fesselung, bei der eine Figur sich nicht bewegen kann, ohne einen Angriff auf eine höherwertige Figur zuzulassen.</string>
  <string name="promotion">Bauernumwandlung</string>
  <string name="promotionDescription">Ein Bauer, der umwandelt oder umzuwandeln droht, ist wichtig für die Taktik.</string>
  <string name="queenEndgame">Damenendspiel</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Damen und Bauern.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Damen- und Turmendspiel</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Damen, Türmen und Bauern.</string>
  <string name="queensideAttack">Angriff auf den Damenflügel</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Ein Angriff auf den gegnerischen König, nachdem dieser auf den Damenflügel rochiert hat.</string>
  <string name="quietMove">Stiller Zug</string>
  <string name="quietMoveDescription">Ein Zug, der weder Schach gibt noch schlägt noch unmittelbar zu schlagen droht, aber eine versteckte unvermeidliche Bedrohung durch einen späteren Zug vorbereitet.</string>
  <string name="rookEndgame">Turmendspiel</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Türmen und Bauern.</string>
  <string name="sacrifice">Opfer</string>
  <string name="sacrificeDescription">Eine Taktik mit kurzfristigem Materialverlust, um nach einer erzwungenen Zugfolge wieder einen Vorteil zu erlangen.</string>
  <string name="short">Kurze Aufgabe</string>
  <string name="shortDescription">Zwei Züg zum Siig.</string>
  <string name="skewer">Schpiäss (Hinderschtellig)</string>
  <string name="skewerDescription">Ein Motiv mit einer angegriffenen, hochwertigen Figur, deren Wegziehen erlaubt, dass eine niederwertige Figur hinter ihr geschlagen oder angegriffen werden kann, das Gegenteil einer Fesselung.</string>
  <string name="smotheredMate">Ärschtickigsmatt</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Ein Matt durch einen Springer, in dem der mattgesetzte König sich nicht bewegen kann, weil er von seinen eigenen Figuren umgeben (also erstickt) wird.</string>
  <string name="superGM">Super-Grossmeischtär-Partiiä</string>
  <string name="superGMDescription">Aufgaben aus Partien, die von den besten Spielern der Welt bestritten wurden.</string>
  <string name="trappedPiece">Gefangene Figur</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Eine Figur kann dem Schlagen nicht entgehen, weil ihre Zugmöglichkeiten begrenzt wurden.</string>
  <string name="underPromotion">Unterverwandlung</string>
  <string name="underPromotionDescription">Umwandlung in einen Springer, Läufer oder Turm.</string>
  <string name="veryLong">Sehr lange Aufgabe</string>
  <string name="veryLongDescription">Vier oder mehr Züge zum Gewinn.</string>
  <string name="xRayAttack">Röntgen-Angriff</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Eine Figur attackiert oder verteidigt ein Feld durch eine gegnerische Figur hindurch.</string>
  <string name="zugzwang">Zugzwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">Der Gegner ist in der Anzahl seiner Züge limitiert und jeder seiner Züge verschlechtert seine Stellung.</string>
  <string name="healthyMix">Gesunder Mix</string>
  <string name="healthyMixDescription">Äs bitzli vo Alläm. Du weisch nöd, was dich erwartät, drum bliibsch am beschtä uf alläs vorbereität! Genau wiä in ächtä Partiiä.</string>
</resources>
