<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Vorgerückter Bauer</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Ein Bauer, der umwandelt oder umzuwandeln droht, ist Schlüssel zur Taktik.</string>
  <string name="advantage">Vorteil</string>
  <string name="advantageDescription">Nutze deine Chance, um einen entscheidenden Vorteil zu erlangen. (200 Hundertstel-Bauern ≤ Bewertung ≤ 600 Hundertstel-Bauern)</string>
  <string name="attackingF2F7">Angriff auf f2 oder f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Ein Angriff, der sich auf den Bauern auf f2 oder f7 konzentriert, wie zum Beispiel bei der Eröffnung \"Zweispringerspiel im Nachzug, 4. Sg5\".</string>
  <string name="attraction">Hineinziehung oder \"Magnet\"</string>
  <string name="attractionDescription">Ein Abtausch oder Opfer, der eine gegnerische Schachfigur auf ein Feld einlädt oder zwingt, was eine Folgetaktik erlaubt.</string>
  <string name="backRankMate">Grundreihenmatt</string>
  <string name="backRankMateDescription">Setze den König auf der Grundreihe matt, wenn er dort durch seine eigenen Figuren blockiert wird.</string>
  <string name="bishopEndgame">Läuferendspiel</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Läufern und Bauern.</string>
  <string name="castling">Rochade</string>
  <string name="castlingDescription">Bringe deinen König in Sicherheit und den Turm in Angriffsposition.</string>
  <string name="capturingDefender">Schlage den Verteidiger</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Schlagen einer Schachfigur, die für die Deckung einer anderen Schachfigur von entscheidender Bedeutung ist, sodass die jetzt nicht mehr gedeckte Schachfigur mit dem folgendem Zug geschlagen werden kann.</string>
  <string name="crushing">Vernichtend</string>
  <string name="crushingDescription">Finde den gegnerischen Patzer, um einen vernichtenden Vorteil zu erhalten. (Bewertung ≥ 600 Hundertstel-Bauern)</string>
  <string name="equality">Ausgleich</string>
  <string name="equalityDescription" comment="equalityDescription&#10;&#10;cp stands for centipawn, eval is short for evaluation">Komme aus einer verlorenen Stellung zurück und sichere dir ein Remis oder eine ausgeglichene Stellung. (Bewertung ≤ 200 Hundertstel-Bauern)</string>
  <string name="kingsideAttack">Angriff auf den Königsflügel</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Ein Angriff auf den gegnerischen König, nachdem dieser auf den Königsflügel rochiert hat.</string>
  <string name="clearance" comment="clearance&#10;&#10;A theme of puzzle.">Öffnung</string>
  <string name="clearanceDescription">Ein Zug, oft mit Tempo, der ein Feld, eine Linie oder Diagonale für eine nachfolgende taktische Idee öffnet.</string>
  <string name="defensiveMove" comment="defensiveMove&#10;&#10;A theme of puzzle.">Verteidigungszug</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Ein präziser Zug oder eine Zugfolge, die benötigt wird, um kein Material oder einen anderen Vorteil zu verlieren.</string>
  <string name="deflection" comment="deflection&#10;&#10;A theme of puzzle.">Ablenkung</string>
  <string name="deflectionDescription">Ein Zug, der eine gegnerische Figur von einer anderen Aufgabe ablenkt, wie zum Beispiel dem Schutz eines wichtigen Felds.</string>
  <string name="discoveredAttack" comment="discoveredAttack&#10;&#10;A theme of puzzle.">Abzugsangriff</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Ziehe eine Figur, die zuvor einen Angriff durch eine andere langschrittige Figur blockierte, wie einen Springer aus dem Weg eines Turms.</string>
  <string name="doubleCheck">Doppelschach</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Schachgebot mit zwei Figuren gleichzeitig als Ergebnis eines Abzugsangriffs, bei dem sowohl die abziehende als auch die zuvor blockierte Figur den gegnerischen König angreifen.</string>
  <string name="endgame">Endspiel</string>
  <string name="endgameDescription">Eine Taktik in der letzten Phase des Spiels, dem Endspiel.</string>
  <string name="enPassantDescription">Eine Taktik, die die Schachregel \"en passant\" (im Vorübergehen) einbezieht, bei der ein Bauer einen gegnerischen Bauer schlagen kann, der an ihm mit seinem Doppelschritt aus der Ausgangsstellung vorbeigangen ist.</string>
  <string name="exposedKing">Offener (exponierter) König</string>
  <string name="exposedKingDescription">Eine Taktik, bei der der König nur von wenigen Figuren verteidigt wird, was oft zum Matt führt.</string>
  <string name="fork">Gabel</string>
  <string name="forkDescription">Ein Zug, bei dem die gezogene Figur zwei gegnerische Figuren auf einmal angreift.</string>
  <string name="hangingPiece">Hängende Figur</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Eine Taktik, bei der eine gegnerische Figur nicht oder nur unzureichend gedeckt ist und deshalb mit Vorteil geschlagen werden kann.</string>
  <string name="interference">Unterbrechung</string>
  <string name="interferenceDescription">Eine Figur zwischen zwei gegnerischen Figuren ziehen, um eine oder beide gegnerische Figuren ungedeckt zu lassen, wie etwa einen Springer auf einem gedeckten Feld zwischen zwei Türmen.</string>
  <string name="intermezzo">Zwischenzug</string>
  <string name="intermezzoDescription">Anstatt den erwarteten Zug zu spielen, schiebe einen anderen Zug dazwischen, der eine sofortige Drohung aufstellt, welche der Gegner beantworten muss.</string>
  <string name="knightEndgame">Springerendspiel</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Springern und Bauern.</string>
  <string name="long">Mehrzügige Aufgabe</string>
  <string name="longDescription">Drei Züge zum Sieg.</string>
  <string name="mate">Matt</string>
  <string name="mateDescription">Gewinne die Partie mit Stil.</string>
  <string name="mateIn1">Matt in 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Mattsetzen in einem Zug.</string>
  <string name="mateIn2">Matt in 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Mattsetzen in zwei Zügen.</string>
  <string name="mateIn3">Matt in 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Mattsetzen in drei Zügen.</string>
  <string name="mateIn4">Matt in 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Mattsetzen in vier Zügen.</string>
  <string name="mateIn5">Matt in 5 oder mehr</string>
  <string name="mateIn5Description">Finde eine lange, mattsetzende Zugfolge.</string>
  <string name="middlegame">Mittelspiel</string>
  <string name="middlegameDescription">Eine Taktik in der mittleren Phase des Spiels, dem Mittelspiel.</string>
  <string name="oneMove">Einzügige Aufgabe</string>
  <string name="oneMoveDescription">Eine Aufgabe, die nur einen Zug erfodert.</string>
  <string name="opening">Eröffnung</string>
  <string name="openingDescription">Eine Taktik in der ersten Phase des Spiels, der Eröffnung.</string>
  <string name="overloading">Überlastung</string>
  <string name="overloadingDescription">Wo eine Figur mehrere Aufgaben erfüllt, wie die Deckung von zwei Figuren. Das Schlagen einer der gedeckten Figuren schafft eine Gelegenheit, da die verteidigende Figur gezogen wurde, ähnlich wie bei der Ablenkung.</string>
  <string name="pawnEndgame">Bauernendspiel</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Bauern.</string>
  <string name="pin">Fesselung</string>
  <string name="pinDescription">Eine Taktik mit Fesselung, bei der eine Figur sich nicht bewegen kann, ohne einen Angriff auf eine höherwertige Figur zuzulassen.</string>
  <string name="promotion">Bauernumwandlung</string>
  <string name="promotionDescription">Ein Bauer, der umwandelt oder umzuwandeln droht, ist wichtig für die Taktik.</string>
  <string name="queenEndgame">Damenendspiel</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Damen und Bauern.</string>
  <string name="queensideAttack">Damenflügelangriff</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Ein Angriff auf den gegnerischen König, nachdem dieser auf den Damenflügel rochiert hat.</string>
  <string name="quietMove">Stiller Zug</string>
  <string name="quietMoveDescription">Ein Zug, der nicht Schach gibt oder schlägt, aber eine unvermeidliche Bedrohung durch einen späteren Zug vorbereitet.</string>
  <string name="rookEndgame">Turmendspiel</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Türmen und Bauern.</string>
  <string name="sacrifice">Opfer</string>
  <string name="sacrificeDescription">Eine Taktik mit kurzfristigem Materialverlust, um nach einer erzwungenen Zugfolge wieder einen Vorteil zu erlangen.</string>
  <string name="short">Aufgabe mit kurzer Zugfolge</string>
  <string name="shortDescription">Zwei Züge zum Sieg.</string>
  <string name="skewer">Spieß (Hinterstellung)</string>
  <string name="skewerDescription">Ein Motiv mit einer angegriffenen, hochwertigen Schachfigur, deren Wegziehen erlaubt, dass eine niederwertige Schachfigur hinter ihr geschlagen oder angegriffen werden kann, das Gegenteil einer Fesselung.</string>
  <string name="smotheredMate">Ersticktes Matt</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Ein Matt durch einen Springer, in dem der mattgesetzte König sich nicht bewegen kann, weil er von seinen eigenen Figuren umgeben (also erstickt) wird.</string>
  <string name="trappedPiece">Gefangene Figur</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Eine Figur kann dem Schlagen nicht entgehen, weil ihre Zugmöglichkeiten begrenzt wurden.</string>
  <string name="underPromotion">Unterverwandlung</string>
  <string name="underPromotionDescription">Umwandlung in einen Springer, Läufer oder Turm.</string>
  <string name="veryLong">Sehr lange Aufgabe</string>
  <string name="veryLongDescription">Vier oder mehr Züge zum Gewinn.</string>
  <string name="xRayAttack">Röntgen-Angriff</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Eine Schachfigur greift ein Feld an oder verteidigt es hindurch eine gegnerische Schachfigur.</string>
  <string name="zugzwang">Zugzwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">Der Gegner ist in der Anzahl seiner Züge limitiert und jeder seiner Züge verschlechtert seine Stellung.</string>
  <string name="healthyMix">Gesunder Mix</string>
  <string name="healthyMixDescription">Ein bisschen von Allem. Du weißt nicht, was dich erwartet, deshalb bleibst du auf alles vorbereitet! Genau wie in echten Partien.</string>
</resources>
