<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Vorgerückter Bauer</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Einer deiner Bauern ist tief in die gegnerische Stellung vorgerückt und droht möglicherweise umzuwandeln.</string>
  <string name="advantage">Vorteil</string>
  <string name="advantageDescription">Nutze deine Chance, um einen entscheidenden Vorteil zu erlangen. (200 Hundertstel-Bauern ≤ Bewertung ≤ 600 Hundertstel-Bauern)</string>
  <string name="anastasiaMate">Anastasia-Matt</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Ein Springer und ein Turm bzw. eine Dame arbeiten zusammen, um den gegnerischen König zwischen dem Brettrand und einer seiner eigenen Figuren einzuschließen.</string>
  <string name="arabianMate">Arabisches Matt</string>
  <string name="arabianMateDescription">Ein Springer und ein Turm arbeiten zusammen, um den gegnerischen König in einer Ecke des Bretts matt zu setzen.</string>
  <string name="attackingF2F7">Angriff auf f2 oder f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Ein Angriff, der sich auf den Bauern auf f2 oder f7 konzentriert, wie z. B. bei der Fegatello-Variante.</string>
  <string name="attraction">Hinlenkung oder \"Magnet\"</string>
  <string name="attractionDescription">Ein Abtausch oder Opfer, der eine gegnerische Figur auf ein Feld einlädt oder zwingt, was eine Folgetaktik erlaubt.</string>
  <string name="backRankMate">Grundreihenmatt</string>
  <string name="backRankMateDescription">Setze den König auf der Grundreihe matt, wenn er dort durch seine eigenen Figuren blockiert wird.</string>
  <string name="balestraMate">Balestra-Matt</string>
  <string name="balestraMateDescription">Ein Läufer setzt Matt während die Dame die verbleibenden Fluchtfelder blockiert</string>
  <string name="blindSwineMate">Blinder-Säue-Matt</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">Zwei Türme arbeiten zusammen, um den König auf einer Fläche von 2x2 Feldern Matt zu setzen.</string>
  <string name="bishopEndgame">Läuferendspiel</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Läufern und Bauern.</string>
  <string name="bodenMate">Boden-Matt</string>
  <string name="bodenMateDescription">Zwei angreifende Läufer auf sich kreuzenden Diagonalen setzen den König matt, der durch eigene Figuren behindert wird.</string>
  <string name="castling">Rochade</string>
  <string name="castlingDescription">Bringe deinen König in Sicherheit und den Turm in Angriffsposition.</string>
  <string name="capturingDefender">Schlage den Verteidiger</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Ein Verteidiger einer Figur (oder eines Feldes) wird geschlagen, wodurch das eigentliche Ziel die Deckung verliert.</string>
  <string name="cornerMate">Eck-Matt</string>
  <string name="cornerMateDescription">Sperrt den König in einer Ecke des Bretts ein, um dann mit Turm oder Dame und einem Springer Matt zu setzen.</string>
  <string name="crushing">Vernichtend</string>
  <string name="crushingDescription">Finde den gegnerischen Patzer, um einen vernichtenden Vorteil zu erhalten. (Bewertung ≥ 600 Hundertstel-Bauern)</string>
  <string name="discoveredCheck">Abzugsschach</string>
  <string name="discoveredCheckDescription">Bewege eine Figur, um mit einer anderen versteckten Figur ein Schach zu gebe, was oft zu entscheidendem Vorteil führt.</string>
  <string name="doubleBishopMate">Läuferpaarmatt</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Zwei angreifende Läufer auf nebeneinander liegenden Diagonalen setzen den König matt, der durch eigene Figuren behindert wird.</string>
  <string name="dovetailMate">Sternmatt</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Eine Dame setzt den nebenstehenden König matt, dessen einzigen zwei Fluchtfelder durch eigene Figuren verstellt sind.</string>
  <string name="equality">Ausgleich</string>
  <string name="equalityDescription">Komme aus einer verlorenen Stellung zurück und sichere dir ein Remis oder eine ausgeglichene Stellung. (Bewertung ≤ 200 Hundertstel-Bauern)</string>
  <string name="kingsideAttack">Angriff auf den Königsflügel</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Ein Angriff auf den gegnerischen König, nachdem dieser auf den Königsflügel rochiert hat.</string>
  <string name="clearance">Räumung</string>
  <string name="clearanceDescription">Ein Zug, oft mit Tempo, der ein Feld, eine Linie oder Diagonale für ein nachfolgendes taktisches Motiv öffnet.</string>
  <string name="defensiveMove">Verteidigungszug</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Ein präziser Zug oder eine Zugfolge, die benötigt wird, um kein Material oder einen anderen Vorteil zu verlieren.</string>
  <string name="deflection">Ablenkung</string>
  <string name="deflectionDescription">Ein Zug, der eine gegnerische Figur von einer anderen Aufgabe ablenkt, wie zum Beispiel dem Schutz eines wichtigen Felds. Manchmal auch \"Überlastung\" genannt.</string>
  <string name="discoveredAttack">Abzugsangriff</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Ziehe eine Figur, die zuvor einen Angriff durch eine andere langschrittige Figur blockierte, wie einen Springer aus dem Weg eines Turms.</string>
  <string name="doubleCheck">Doppelschach</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Schachgebot mit zwei Figuren gleichzeitig als Ergebnis eines Abzugsangriffs, bei dem sowohl die abziehende als auch die zuvor blockierte Figur den gegnerischen König angreifen.</string>
  <string name="endgame">Endspiel</string>
  <string name="endgameDescription">Eine Taktik in der letzten Phase der Partie.</string>
  <string name="enPassantDescription">Eine Taktik, die die Schachregel \"en passant\" einbezieht, bei der ein Bauer einen gegnerischen Bauer schlagen kann, der an ihm mit seinem Doppelschritt aus der Ausgangsstellung vorbeigegangen ist.</string>
  <string name="exposedKing">Exponierter König</string>
  <string name="exposedKingDescription">Eine Taktik, bei der der König nur von wenigen Figuren verteidigt wird, was oft zum Matt führt.</string>
  <string name="fork">Gabel</string>
  <string name="forkDescription">Ein Zug, bei dem die gezogene Figur zwei gegnerische Figuren auf einmal angreift.</string>
  <string name="hangingPiece">Hängende Figur</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Eine Taktik, bei der eine gegnerische Figur nicht oder nur unzureichend gedeckt ist und deshalb mit Vorteil geschlagen werden kann.</string>
  <string name="hookMate">Hakenmatt</string>
  <string name="hookMateDescription">Matt mit Turm, Springer und Bauer, zusammen mit einem gegnerischen Bauern, der dessen König ein Fluchtfeld nimmt.</string>
  <string name="interference">Unterbrechung</string>
  <string name="interferenceDescription">Eine Figur zwischen zwei gegnerischen Figuren ziehen, um eine oder beide gegnerische Figuren ungedeckt zu lassen, wie etwa einen Springer auf einem gedeckten Feld zwischen zwei Türmen.</string>
  <string name="intermezzo">Zwischenzug</string>
  <string name="intermezzoDescription">Anstatt den erwarteten Zug zu spielen, schiebe einen anderen Zug dazwischen, der eine sofortige Drohung aufstellt, welche der Gegner beantworten muss.</string>
  <string name="killBoxMate">Killbox Matt</string>
  <string name="killBoxMateDescription">Ein Turm befindet sich neben dem gegnerischen König und wird durch die Dame unterstützt, welche ebenfalls die Fluchtfelder des Königs blockiert. Der Turm und die Dame halten den gegnerischen König in einer 3x3 \"Killbox\".</string>
  <string name="pillsburysMate">Pillsburys Matt</string>
  <string name="pillsburysMateDescription">Der Turm setzt Matt, während der Läufer hilft, ihn zu beschränken.</string>
  <string name="morphysMate">Morphys Matt</string>
  <string name="morphysMateDescription">Benutze den Läufer, um den König ins Schach zu stellen, während dein Turm ihn weiter beschränkt.</string>
  <string name="triangleMate">Dreiecks-Matt</string>
  <string name="triangleMateDescription">Die Dame und der Turm bilden auf derselben Reihe oder Linie und im Abstand von einem Feld mit dem gegnerischen König ein Dreieck.</string>
  <string name="vukovicMate">Vukovic-Matt</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Ein Turm und ein Springer arbeiten zusammen, den König matt zu setzen. Der Turm setzt matt zusammen mit einer dritten Figur, und der Springer nimmt dem König die Fluchtfelder.</string>
  <string name="knightEndgame">Springerendspiel</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Springern und Bauern.</string>
  <string name="long">Mehrzügige Aufgabe</string>
  <string name="longDescription">Drei Züge zum Sieg.</string>
  <string name="master">Meisterpartien</string>
  <string name="masterDescription">Aufgaben aus Partien von Spielern mit Titel.</string>
  <string name="masterVsMaster">Partien von Meistern gegen Meister</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Aufgaben aus Partien zwischen zwei Spielern mit Titel.</string>
  <string name="mate">Matt</string>
  <string name="mateDescription">Gewinne die Partie mit Stil.</string>
  <string name="mateIn1">Matt in 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Mattsetzen in einem Zug.</string>
  <string name="mateIn2">Matt in 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Mattsetzen in zwei Zügen.</string>
  <string name="mateIn3">Matt in 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Mattsetzen in drei Zügen.</string>
  <string name="mateIn4">Matt in 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Mattsetzen in vier Zügen.</string>
  <string name="mateIn5">Matt in 5 oder mehr</string>
  <string name="mateIn5Description">Finde eine lange, mattsetzende Zugfolge.</string>
  <string name="middlegame">Mittelspiel</string>
  <string name="middlegameDescription">Eine Taktik in der zweiten Phase des Spiels.</string>
  <string name="oneMove">Einzügige Aufgabe</string>
  <string name="oneMoveDescription">Eine Aufgabe, die nur einen Zug erfordert.</string>
  <string name="opening">Eröffnung</string>
  <string name="openingDescription">Eine Taktik in der ersten Phase der Partie.</string>
  <string name="operaMate">Opern Matt</string>
  <string name="operaMateDescription">Stelle den König mithilfe deines Turms ins Schach und benutze einen Läufer, um den Turm zu verteidigen.</string>
  <string name="pawnEndgame">Bauernendspiel</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Bauern.</string>
  <string name="pin">Fesselung</string>
  <string name="pinDescription">Eine Taktik mit Fesselung, bei der eine Figur sich nicht bewegen kann, ohne einen Angriff auf eine höherwertige Figur zuzulassen.</string>
  <string name="promotion">Bauernumwandlung</string>
  <string name="promotionDescription">Ein Bauer verwandelt sich in eine Figur (Dame, Turm, Springer oder Läufer).</string>
  <string name="queenEndgame">Damenendspiel</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Damen und Bauern.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Damen- und Turmendspiel</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Damen, Türmen und Bauern.</string>
  <string name="queensideAttack">Angriff auf den Damenflügel</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Ein Angriff auf den gegnerischen König, nachdem dieser auf den Damenflügel rochiert hat.</string>
  <string name="quietMove">Stiller Zug</string>
  <string name="quietMoveDescription">Ein Zug, der weder Schach gibt noch schlägt noch unmittelbar zu schlagen droht, aber eine versteckte unvermeidliche Bedrohung durch einen späteren Zug vorbereitet.</string>
  <string name="rookEndgame">Turmendspiel</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Türmen und Bauern.</string>
  <string name="sacrifice">Opfer</string>
  <string name="sacrificeDescription">Eine Taktik mit kurzfristigem Materialverlust, um nach einer erzwungenen Zugfolge wieder einen Vorteil zu erlangen.</string>
  <string name="short">Kurze Aufgabe</string>
  <string name="shortDescription">Zwei Züge zum Sieg.</string>
  <string name="skewer">Spieß (Hinterstellung)</string>
  <string name="skewerDescription">Ein Motiv mit einer angegriffenen, hochwertigen Figur, deren Wegziehen erlaubt, dass eine niederwertige Figur hinter ihr geschlagen oder angegriffen werden kann, das Gegenteil einer Fesselung.</string>
  <string name="smotheredMate">Ersticktes Matt</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Ein Matt durch einen Springer, in dem der mattgesetzte König sich nicht bewegen kann, weil er von seinen eigenen Figuren umgeben (also erstickt) wird.</string>
  <string name="superGM">Super-Großmeister-Partien</string>
  <string name="superGMDescription">Aufgaben aus Partien, die von den besten Spielern der Welt bestritten wurden.</string>
  <string name="trappedPiece">Gefangene Figur</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Eine Figur kann dem Schlagen nicht entgehen, weil ihre Zugmöglichkeiten begrenzt wurden.</string>
  <string name="underPromotion">Unterverwandlung</string>
  <string name="underPromotionDescription">Umwandlung in einen Springer, Läufer oder Turm.</string>
  <string name="veryLong">Sehr lange Aufgabe</string>
  <string name="veryLongDescription">Vier oder mehr Züge zum Gewinn.</string>
  <string name="xRayAttack">Röntgen-Angriff</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Eine Figur attackiert oder verteidigt ein Feld durch eine gegnerische Figur hindurch.</string>
  <string name="zugzwang">Zugzwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">Der Gegner ist in der Anzahl seiner Züge limitiert und jeder seiner Züge verschlechtert seine Stellung.</string>
  <string name="mix">Gesunder Mix</string>
  <string name="mixDescription">Ein bisschen von allem. Du weißt nicht, was dich erwartet, deshalb bleibst du bereit für alles! Genau wie in echten Partien.</string>
  <string name="playerGames">Partien von Spielern</string>
  <string name="playerGamesDescription">Suche Aufgaben, die aus deinen Partien, oder den Partien eines anderen Spielers generiert wurden.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Diese Aufgaben sind öffentlich zugänglich und können unter %s heruntergeladen werden.</string>
</resources>
