<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Vorgerückter Bauer</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Ein Bauer, der umwandelt oder oder zu umwandeln droht, ist Schlüssel zur Taktik.</string>
  <string name="advantage">Vorteil</string>
  <string name="advantageDescription">Nutze deine Chance um einen entscheidenden Vorteil zu erlangen. (200cp ≥ Bewertung ≤ 600cp)</string>
  <string name="attackingF2F7">Angriff f2 oder f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Ein Angriff, der sich auf die Bauern auf f2 oder f7 konzentriert, wie zum Beispiel bei der Eröffnung \"Zweispringerspiel im Nachzug, 4. Sg5\".</string>
  <string name="attraction">Hineinziehung oder \"Magnet\"</string>
  <string name="attractionDescription">Ein Abtausch oder Opfer, der eine gegnerische Schachfigur auf ein Feld einlädt oder zwingt, was eine Folgetaktik erlaubt.</string>
  <string name="backRankMate">Grundreihenmatt</string>
  <string name="backRankMateDescription">Setze den König auf der Grundreihe matt, wenn er dort durch seine eigenen Schachfiguren blockiert ist.</string>
  <string name="bishopEndgame">Läuferendspiel</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Ein Endspiel nur mit Läufern und Bauern.</string>
  <string name="castling">Rochade</string>
  <string name="castlingDescription">Bringe deinen König in Sicherheit und den Turm in Angriffsposition.</string>
  <string name="capturingDefender">Schlage den Verteidiger</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Eine Figur entfernen, die zur Verteidigung einer anderen Figur gebraucht wird um die nun ungedeckte Figur in einem darauffolgenden Zug zu schlagen.</string>
  <string name="crushing">Vernichtend</string>
  <string name="crushingDescription">Erkenne den Patzer des Gegners, um einen vernichtenden Vorteil zu erhalten. (Bewertung &gt; 600 Hunderstel-Bauern)</string>
  <string name="equality">Ausgleich</string>
  <string name="equalityDescription">Komme aus einer verlorenen Stellung zurück und sichere dir ein Remis oder eine ausgeglichene Stellung. (Bewertung &lt; 200 Hundertstel-Bauern)</string>
  <string name="kingsideAttack">Angriff auf dem Königsflügel</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Ein Angriff auf den gegnerischen König nachdem dieser auf den Königsflügel rochiert ist.</string>
  <string name="clearance">Öffnung</string>
  <string name="clearanceDescription">Ein Zug, oft mit einem Tempo, der ein Feld, eine Linie oder Diagonale für eine nachfolgende taktische Idee öffnet.</string>
  <string name="defensiveMove">Verteidigungszug</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Ein präziser Zug oder eine Zugfolge, die benötigt wird, um kein Material oder einen anderen Vorteil einzustellen.</string>
  <string name="deflection">Ablenkung</string>
  <string name="deflectionDescription">Ein Zug, der eine gegnerische Schachfigur von einer anderen Aufgabe ablenkt, wie zum Beispiel den Schutz eines wichtigen Felds.</string>
  <string name="discoveredAttack">Abzugsangriff</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Ziehe eine Schachfigur, die zuvor einen Angriff durch eine andere weitfeldrige Figur blockierte, wie einen Springer aus dem Weg eines Turms.</string>
  <string name="doubleCheck">Doppelschach</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Schachgebot mit zwei Schachfiguren gleichzeitig als Ergebnis eines Abzugsangriffs, indem die abziehende und die zuvor blockierte Figur den gegnerischen König angreifen.</string>
  <string name="endgame">Endspiel</string>
  <string name="endgameDescription">Eine Taktik in der letzten Phase des Spiels, dem Endspiel.</string>
  <string name="enPassant">En passant</string>
  <string name="enPassantDescription">Eine Taktik, die die Schachregel \"en passant\" (im Vorbeigehen) einbezieht, in der ein Bauer einen gegnerischen Bauer schlagen kann, der an ihm mit seinem Doppelschritt aus der Ausgangsstellung vorbei gangen ist.</string>
  <string name="exposedKing">Offener König</string>
  <string name="exposedKingDescription">Eine Taktik mit einem König mit wenigen Verteidigern um sich herum, die oft zum Matt führt.</string>
  <string name="fork">Gabel</string>
  <string name="forkDescription">Ein Zug, bei dem die gezogene Schachfigur mindestens zwei Gegner auf einmal angreift.</string>
  <string name="hangingPiece">Hängende Figur</string>
  <string name="interference">Unterbrechung</string>
  <string name="intermezzo">Zwischenzug</string>
</resources>
