<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Προχωρημένο πιόνι</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Ένα πιόνι έχει προχωρήσει πολύ και απειλεί να προαχθεί.</string>
  <string name="advantage">Πλεονέκτημα</string>
  <string name="advantageDescription">Εκμεταλλευτείτε κάθε δυνατή ευκαιρία για να αποκτήσετε καθοριστικό πλεονέκτημα. (200cp ≤ eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">To ματ της Αναστασίας</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Ένας ίππος και ένας πύργος ή μια βασίλισσα συνεργάζονται για να κάνουν ματ, παγιδεύοντας τον αντίπαλο βασιλιά μεταξύ της άκρης της σκακιέρας και ενός φιλικού κομματιού.</string>
  <string name="arabianMate">Αραβικό ματ</string>
  <string name="arabianMateDescription">Ένας ίππος και ένας πύργος συνεργάζονται για να κάνουν ματ παγιδεύοντας τον αντίπαλο βασιλιά σε μια γωνία της σκακιέρας.</string>
  <string name="attackingF2F7">Επίθεση στο f2 ή f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Μια επίθεση που εστιάζει στο πιόνι f2 ή f7, όπως στο άνοιγμα Fried Liver Attack.</string>
  <string name="attraction">Έλξη</string>
  <string name="attractionDescription">Μια αλλαγή ή θυσία ελκύει ή αναγκάζει ένα αντίπαλο κομμάτι να μετακινηθεί σε ένα τετράγωνο και οδηγεί σε τακτικό.</string>
  <string name="backRankMate">Ματ τελευταίας γραμμής</string>
  <string name="backRankMateDescription">Κάντε ματ στον βασιλιά στην τελευταία γραμμή όταν είναι παγιδευμένος εκεί από τα κομμάτια του.</string>
  <string name="balestraMate">Ματ-βαλλίστρα</string>
  <string name="balestraMateDescription">Ένας αξιωματικός κάνει ματ στον αντίπαλο βασιλιά, ενώ η βασίλισσα εμποδίζει τη διαφυγή του στα γειτονικά τετράγωνα</string>
  <string name="blindSwineMate">Ματ Blind Swine</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">Δύο πύργοι συνεργάζονται προκειμένου να κάνουν ματ στον αντίπαλο βασιλιά παγιδεύοντάς τον σε μία περιοχή 2 επί 2 τετραγώνων της σκακιέρας.</string>
  <string name="bishopEndgame">Φινάλε αξιωματικών</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Φινάλε μόνο με αξιωματικούς και πιόνια.</string>
  <string name="bodenMate">Ματ του Boden</string>
  <string name="bodenMateDescription">Δύο αξιωματικοί κινούνται διαγωνίως και κάνουν ματ σε βασιλιά που εμποδίζεται από δικά του κομμάτια.</string>
  <string name="castling">Pοκέ</string>
  <string name="castlingDescription">Ασφαλίστε τον βασιλιά και αναπτύξτε τον πύργο για επίθεση.</string>
  <string name="capturingDefender">Αιχμαλώτιση αμυνόμενου κομματιού</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Απομάκρυνση κομματιού που είναι σημαντικό για την υπεράσπιση άλλου κομματιού, επιτρέποντας την αιχμαλώτιση του πλέον ανυπεράσπιστου κομματιού στην επόμενη κίνηση.</string>
  <string name="cornerMate">Ματ στη γωνία</string>
  <string name="cornerMateDescription">Ο πύργος ή η βασίλισσα περιορίζουν τον αντίπαλο βασιλιά στη γωνία, με τον ίππο να δίνει ματ.</string>
  <string name="crushing">Σαρωτική επίθεση</string>
  <string name="crushingDescription">Εντοπίστε το σοβαρό λάθος του αντιπάλου και αποκτήστε καθοριστικό πλεονέκτημα. (eval ≥ 600cp)</string>
  <string name="discoveredCheck">Σαχ με αποκάλυψη</string>
  <string name="discoveredCheckDescription">Μετακινήστε ένα κομμάτι ώστε ένα άλλο κομμάτι να αποκαλυφθεί και να δώσει σαχ, αποκτώντας παράλληλα ένα αποφασιστικό πλεονέκτημα.</string>
  <string name="doubleBishopMate">Ματ με δύο αξιωματικούς</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Δύο αξιωματικοί σε γειτονικές διαγώνιους κάνουν ματ σε βασιλιά που εμποδίζεται από δικά του κομμάτια.</string>
  <string name="dovetailMate">Dovetail ματ</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Βασίλισσα κάνει ματ στον αντίπαλο βασιλιά, του οποίου τα μοναδικά δύο τετράγωνα διαφυγής καλύπτονται από φιλικά κομμάτια.</string>
  <string name="equality">Ισότητα</string>
  <string name="equalityDescription">Ανακάμψτε από μια χαμένη θέση και εξασφαλίστε ισοπαλία ή μια ισορροπημένη θέση. (eval ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Επίθεση στην πλευρά του βασιλιά</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Επίθεση στον αντίπαλο βασιλιά, μετά από μικρό ροκέ.</string>
  <string name="clearance">Απελευθέρωση</string>
  <string name="clearanceDescription">Μία κίνηση, συνήθως με tempo, που ελευθερώνει ένα τετράγωνο, μια στήλη ή μια διαγώνιο για την ολοκλήρωση ενός τακτικού.</string>
  <string name="defensiveMove">Αμυντική κίνηση</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Μια κίνηση ή μια ακολουθία κινήσεων που απαιτείται για να αποφευχθεί η απώλεια υλικού και γενικά οποιουδήποτε πλεονεκτήματος.</string>
  <string name="deflection">Αντιπερισπασμός</string>
  <string name="deflectionDescription">Μία κίνηση που απομακρύνει ένα αντίπαλο κομμάτι από κάποιο άλλο του καθήκον, όπως η φύλαξη ενός σημαντικού τετραγώνου. Ονομάζεται ενίοτε και \"υπερφόρτωση\".</string>
  <string name="discoveredAttack">Αποκάλυψη</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Μετακίνηση ενός κομματιού (π.χ. ίππου) που εμποδίζει την επίθεση άλλου κομματιού μεγάλης εμβέλειας (π.χ. πύργου).</string>
  <string name="doubleCheck">Διπλό σαχ</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Ταυτόχρονο σαχ από δύο κομμάτια, ως αποτέλεσμα αποκάλυψης: τόσο το κομμάτι που μετακινήθηκε όσο και το κομμάτι το οποίο αποκάλυψε απειλούν τον αντίπαλο βασιλιά.</string>
  <string name="endgame">Φινάλε</string>
  <string name="endgameDescription">Τακτικά στην τελευταία φάση της παρτίδας.</string>
  <string name="enPassantDescription">Τακτικά που αφορούν τον κανόνα en passant, σύμφωνα με τον οποίο ένα πιόνι μπορεί να αιχμαλωτίσει ένα αντίπαλο πιόνι το οποίο προσπέρασε κινούμενο από την αρχική του θέση δύο τετράγωνα μπροστά.</string>
  <string name="exposedKing">Ευάλωτος βασιλιάς</string>
  <string name="exposedKingDescription">Τακτικά τα οποία αφορούν έναν βασιλιά με λίγα αμυντικά κομμάτια γύρω του, και τα οποία συχνά καταλήγουν σε ματ.</string>
  <string name="fork">Πιρούνι – Διπλό χτύπημα</string>
  <string name="forkDescription">Μια κίνηση κατά την οποία το μετακινούμενο κομμάτι επιτίθεται ταυτόχρονα σε δύο ή περισσότερα αντίπαλα κομμάτια.</string>
  <string name="hangingPiece">Κομμάτι που κρέμεται</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Τακτικά στα οποία ένα αντίπαλο κομμάτι «κρέμεται» — είναι, δηλαδή, απροστάτευτο ή δεν προστατεύεται επαρκώς και μπορεί, κατά συνέπεια, να αιχμαλωτιστεί.</string>
  <string name="hookMate">Ματ με αγκίστρι</string>
  <string name="hookMateDescription">Ματ με πύργο, ίππο, και ένα πιόνι, μαζί με ένα αντίπαλο πιόνι το οποίο εμποδίζει την διαφυγή του αντίπαλου βασιλιά.</string>
  <string name="interference">Παρεμβολή</string>
  <string name="interferenceDescription">Μετακίνηση κομματιού ανάμεσα σε δύο αντίπαλα κομμάτια, η οποία έχει σκοπό να αφήσει ένα ή και τα δύο αντίπαλα κομμάτια απροστάτευτα. Χαρακτηριστικό παράδειγμα αποτελεί η μετακίνηση ενός ίππου ανάμεσα από δύο αντίπαλους πύργους.</string>
  <string name="intermezzo">Ενδιάμεση κίνηση</string>
  <string name="intermezzoDescription">Αντί για την αναμενόμενη κίνηση παίζεται πρώτα κάποια ενδιάμεση κίνηση που δημιουργεί μια απειλή την οποία ο αντίπαλος πρέπει να αντιμετωπίσει αμέσως. Επίσης γνωστό ως \"Zwischenzug\" ή \"Intermezzo\".</string>
  <string name="killBoxMate">Ματ του κουτιού εξόντωσης</string>
  <string name="killBoxMateDescription">Ένας πύργος βρίσκεται δίπλα από τον αντίπαλο βασιλιά και υποστηρίζεται από τη βασίλισσα η οποία εμποδίζει τα τετράγωνα διαφυγής του βασιλιά. Ο πύργος και η βασίλισσα εγκλωβίζουν τον αντίπαλο βασιλιά σε ένα 3 επί 3 «κουτί εξόντωσης».</string>
  <string name="pillsburysMate">Ματ του Πίλσμπερι</string>
  <string name="pillsburysMateDescription">Ο πύργος κάνει ματ στον αντίπαλο βασιλιά, τον οποίο ένας αξιωματικός έχει περιορίσει.</string>
  <string name="morphysMate">Ματ του Μόρφυ</string>
  <string name="morphysMateDescription">Ένας αξιωματικός κάνει σαχ στον αντίπαλο βασιλιά, περιορίζοντάς τον με τη βοήθεια ενός πύργου.</string>
  <string name="triangleMate">Τριγωνικό ματ</string>
  <string name="triangleMateDescription">Η βασίλισσα και ο πύργος βρίσκονται ένα τετράγωνο μακριά από στον αντίπαλο βασιλιά και είναι στην ίδια γραμμή ή στην ίδια στήλη, ενώ χωρίζονται μεταξύ τους από ένα τετράγωνο, σχηματίζοντας κατά τον τρόπο αυτό ένα τρίγωνο.</string>
  <string name="vukovicMate">Ματ του Vukovic</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Ένας πύργος και ένας ίππος συνεργάζονται για να κάνουν ματ στην άκρη της σκακιέρας. Ο πύργος κάνει ματ υποστηριζόμενος από κάποιο άλλο κομμάτι, ενώ ο ίππος ελέγχει όλα τα υπόλοιπα πιθανά τετράγωνα διαφυγής του αντίπαλου βασιλιά.</string>
  <string name="knightEndgame">Φινάλε ίππων</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Φινάλε μόνο με ίππους και πιόνια.</string>
  <string name="long">Μεγάλο τακτικό</string>
  <string name="longDescription">Τρεις κινήσεις για να κερδίσετε.</string>
  <string name="master">Παρτίδες κορυφαίων παικτών</string>
  <string name="masterDescription">Τακτικά από παρτίδες τιτλούχων παικτών.</string>
  <string name="masterVsMaster">Παρτίδες μεταξύ κορυφαίων παικτών</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Τακτικά από παρτίδες μεταξύ δύο τιτλούχων παικτών.</string>
  <string name="mate">Ματ</string>
  <string name="mateDescription">Κερδίστε το παιχνίδι με στυλ.</string>
  <string name="mateIn1">Ματ σε 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Κάντε ματ με μια κίνηση.</string>
  <string name="mateIn2">Ματ σε 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Κάντε ματ σε δύο κινήσεις.</string>
  <string name="mateIn3">Ματ σε 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Κάντε ματ σε τρεις κινήσεις.</string>
  <string name="mateIn4">Ματ σε 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Κάντε ματ σε τέσσερις κινήσεις.</string>
  <string name="mateIn5">Ματ σε 5 ή περισσότερο</string>
  <string name="mateIn5Description">Βρείτε μία μακρά ακολουθία κινήσεων που οδηγεί σε ματ.</string>
  <string name="middlegame">Μέσο</string>
  <string name="middlegameDescription">Τακτικά κατά τη δεύτερη φάση της παρτίδας.</string>
  <string name="oneMove">Τακτικό μιας κίνησης</string>
  <string name="oneMoveDescription">Τακτικά που έχουν μόνο μία κίνηση.</string>
  <string name="opening">Άνοιγμα</string>
  <string name="openingDescription">Τακτικά κατά την πρώτη φάση της παρτίδας.</string>
  <string name="operaMate">Ματ της όπερας</string>
  <string name="operaMateDescription">Ένας πύργος που προστατεύεται από έναν αξιωματικό κάνει ματ στον αντίπαλο βασιλιά.</string>
  <string name="pawnEndgame">Φινάλε πιονιών</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Φινάλε μόνο με πιόνια.</string>
  <string name="pin">Κάρφωμα</string>
  <string name="pinDescription">Τακτικά που περιλαμβάνουν καρφώματα. Ένα κομμάτι είναι καρφωμένο όταν αδυνατεί να μετακινηθεί χωρίς να αποκαλύψει μια επίθεση σε ένα κομμάτι μεγαλύτερης αξίας.</string>
  <string name="promotion">Προαγωγή</string>
  <string name="promotionDescription">Προάγετε ένα πιόνι σας σε μια βασίλισσα ή σε κάποιο ελαφρύ κομμάτι.</string>
  <string name="queenEndgame">Φινάλε βασιλισσών</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Φινάλε μόνο με βασίλισσες και πιόνια.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Βασίλισσα και πύργος</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Ένα φινάλε μόνο με βασίλισσες, πύργους και πιόνια.</string>
  <string name="queensideAttack">Επίθεση στην πλευρά της βασίλισσας</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Επίθεση στον αντίπαλο βασιλιά, μετά από μεγάλο ροκέ.</string>
  <string name="quietMove">Ήσυχη κίνηση</string>
  <string name="quietMoveDescription">Μια κίνηση που δε δίνει σαχ ούτε αιχμαλωτίζει κάποιο αντίπαλο κομμάτι, αλλά προετοιμάζει μια αναπόφευκτη κρυφή απειλή σε επόμενη κίνηση.</string>
  <string name="rookEndgame">Φινάλε πύργων</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Ένα φινάλε μόνο με πύργους και πιόνια.</string>
  <string name="sacrifice">Θυσία</string>
  <string name="sacrificeDescription">Τακτικά στα οποία ένα κομμάτι θυσιάζεται με σκοπό η βραχυπρόθεσμη αυτή απώλεια υλικού να αντισταθμιστεί, ύστερα από ακολουθία φορσέ κινήσεων, από την απόκτηση καθοριστικού πλεονεκτήματος.</string>
  <string name="short">Σύντομο τακτικό</string>
  <string name="shortDescription">Δύο κινήσεις για να κερδίσετε.</string>
  <string name="skewer">Σούβλισμα</string>
  <string name="skewerDescription">Ένα μοτίβο όπου ένα κομμάτι μεγάλης αξίας δέχεται επίθεση, μετακινείται, και επιτρέπει την επίθεση ή την αιχμαλώτιση ενός κομματιού μικρότερης αξίας πίσω από αυτό, το αντίστροφο δηλαδή του καρφώματος.</string>
  <string name="smotheredMate">Ματ αποπνιγμού</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Ένα ματ που γίνεται από έναν ίππο στον αντίπαλο βασιλιά ο οποίος δεν μπορεί να μετακινηθεί όντας περιτριγυρισμένος (ή πνιγμένος) από δικά του κομμάτια.</string>
  <string name="superGM">Παιχνίδια κορυφαίων GM</string>
  <string name="superGMDescription">Τακτικά από παρτίδες οι οποίες παίχτηκαν από κορυφαίους παίκτες του κόσμου.</string>
  <string name="trappedPiece">Παγιδευμένο κομμάτι</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Ένα κομμάτι δεν μπορεί να αποφύγει την αιχμαλώτιση, καθώς έχει περιορισμένες κινήσεις.</string>
  <string name="underPromotion">Προαγωγή σε κομμάτι μικρότερης αξίας</string>
  <string name="underPromotionDescription">Προαγωγή σε ίππο, αξιωματικό ή πύργο.</string>
  <string name="veryLong">Πολύ μεγάλο τακτικό</string>
  <string name="veryLongDescription">Τέσσερις κινήσεις ή περισσότερα για να κερδίσετε.</string>
  <string name="xRayAttack">Ακτίνες X</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Κομμάτι αμύνεται ή επιτίθεται σε ένα τετράγωνο, αξιοποιώντας ένα αντίπαλο κομμάτι.</string>
  <string name="zugzwang">Τσούγκτσβανγκ</string>
  <string name="zugzwangDescription">Ο αντίπαλος δεν έχει καμία καλή κίνηση — κάθε πιθανή του κίνηση χειροτερεύει τη θέση του.</string>
  <string name="mix">Προτεινόμενο μίγμα</string>
  <string name="mixDescription">Λίγο απ\' όλα. Δεν ξέρετε τι να περιμένετε, οπότε παραμένετε σε ετοιμότητα! Όπως ακριβώς και στις πραγματικές παρτίδες.</string>
  <string name="playerGames">Παρτίδες παίκτη</string>
  <string name="playerGamesDescription">Αναζητήστε τακτικά που προήλθαν από παρτίδες είτε δικές σας είτε άλλων χρηστών.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Τα τακτικά είναι δημόσια και διαθέσιμα για λήψη στην ιστοσελίδα %s.</string>
</resources>
