<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Προχωρημένο πιόνι</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Ένα πιόνι που προάγεται ή απειλεί να προαχθεί είναι κλειδί για αυτή την τακτική.</string>
  <string name="advantage">Πλεονέκτημα</string>
  <string name="advantageDescription">Εκμεταλλευτείτε κάθε δυνατή ευκαιρία για να αποκτήσετε καθοριστικό πλεονέκτημα. (200cp ≤ eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">To ματ της Αναστασίας</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Ένας ίππος και ένας πύργος ή μια βασίλισσα συνεργάζονται για να κάνουν ματ, παγιδεύοντας τον αντίπαλο βασιλιά μεταξύ της άκρης της σκακιέρας και ενός φιλικού κομματιού.</string>
  <string name="arabianMate">Αραβικό ματ</string>
  <string name="arabianMateDescription">Ένας ίππος και ένας πύργος συνεργάζονται για να κάνουν ματ παγιδεύοντας τον αντίπαλο βασιλιά σε μια γωνία της σκακιέρας.</string>
  <string name="attackingF2F7">Επίθεση στο f2 ή f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Μια επίθεση που εστιάζει στο πιόνι f2 ή f7, όπως στο άνοιγμα Fried Liver Attack.</string>
  <string name="attraction">Έλξη</string>
  <string name="attractionDescription">Μια αλλαγή ή θυσία ελκύει ή αναγκάζει ένα αντίπαλο κομμάτι να μετακινηθεί σε ένα τετράγωνο και οδηγεί σε τακτικό.</string>
  <string name="backRankMate">Ματ τελευταίας γραμμής</string>
  <string name="backRankMateDescription">Κάντε ματ στον βασιλιά στην τελευταία γραμμή όταν είναι παγιδευμένος εκεί από τα κομμάτια του.</string>
  <string name="bishopEndgame">Φινάλε αξιωματικών</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Φινάλε μόνο με αξιωματικούς και πιόνια.</string>
  <string name="bodenMate">Ματ του Boden</string>
  <string name="bodenMateDescription">Δύο αξιωματικοί κινούνται διαγωνίως και κάνουν ματ σε βασιλιά που εμποδίζεται από δικά του κομμάτια.</string>
  <string name="castling">Pοκέ</string>
  <string name="castlingDescription">Ασφαλίστε τον βασιλιά και αναπτύξτε τον πύργο για επίθεση.</string>
  <string name="capturingDefender">Αιχμαλώτιση αμυνόμενου κομματιού</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Απομάκρυνση κομματιού που είναι σημαντικό για την υπεράσπιση άλλου κομματιού, επιτρέποντας την αιχμαλώτιση του πλέον ανυπεράσπιστου κομματιού στην επόμενη κίνηση.</string>
  <string name="crushing">Σαρωτική επίθεση</string>
  <string name="crushingDescription">Εντοπίστε το σοβαρό λάθος του αντιπάλου και αποκτήστε καθοριστικό πλεονέκτημα. (eval ≥ 600cp)</string>
  <string name="doubleBishopMate">Ματ με δύο αξιωματικούς</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Δύο αξιωματικοί σε γειτονικές διαγώνιους κάνουν ματ σε βασιλιά που εμποδίζεται από δικά του κομμάτια.</string>
  <string name="dovetailMate">Dovetail ματ</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Βασίλισσα κάνει ματ στον αντίπαλο βασιλιά, του οποίου τα μοναδικά δύο τετράγωνα διαφυγής καλύπτονται από φιλικά κομμάτια.</string>
  <string name="equality">Ισότητα</string>
  <string name="equalityDescription">Ανακάμψτε από μια χαμένη θέση και εξασφαλίστε ισοπαλία ή μια ισορροπημένη θέση. (eval ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Επίθεση στην πλευρά του βασιλιά</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Επίθεση στον αντίπαλο βασιλιά, μετά από μικρό ροκέ.</string>
  <string name="clearance">Απελευθέρωση</string>
  <string name="clearanceDescription">Μία κίνηση, συνήθως με tempo, που ελευθερώνει ένα τετράγωνο, μια στήλη ή μια διαγώνιο για την ολοκλήρωση ενός τακτικού.</string>
  <string name="defensiveMove">Αμυντική κίνηση</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Μια ακριβής κίνηση ή ακολουθία κινήσεων που απαιτείται για να αποφευχθεί η απώλεια υλικού ή άλλου πλεονεκτήματος.</string>
  <string name="deflection">Αντιπερισπασμός</string>
  <string name="deflectionDescription">Μία κίνηση που απομακρύνει ένα αντίπαλο κομμάτι από κάποιο άλλο του καθήκον, όπως η φύλαξη ενός σημαντικού τετραγώνου. Ονομάζεται ενίοτε και \"υπερφόρτωση\".</string>
  <string name="discoveredAttack">Αποκάλυψη</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Μετακίνηση ενός κομματιού (π.χ. ίππου) που εμποδίζει την επίθεση άλλου κομματιού μεγάλης εμβέλειας (π.χ. πύργου).</string>
  <string name="doubleCheck">Διπλό σαχ</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Διπλό σαχ ως αποτέλεσμα μίας επίθεσης με αποκάλυψη, όπου και το μετακινούμενο κομμάτι δίνει σαχ.</string>
  <string name="endgame">Φινάλε</string>
  <string name="endgameDescription">Μια τακτική κατά την τελευταία φάση του παιχνιδιού.</string>
  <string name="enPassantDescription">Τακτικό που αφορά το κανόνα en passant, όπου ένα πιόνι μπορεί να αιχμαλωτίσει ένα αντίπαλο πιόνι που το προσπέρασε χρησιμοποιώντας την αρχική δύο τετραγώνων κίνηση.</string>
  <string name="exposedKing">Εκτεθειμένος βασιλιάς</string>
  <string name="exposedKingDescription">Τακτικό που αφορά βασιλιά με λίγα αμυντικά κομμάτια γύρω του, που συχνά οδηγεί σε ματ.</string>
  <string name="fork">Πιρούνισμα</string>
  <string name="forkDescription">Μια κίνηση όπου το μετακινούμενο κομμάτι επιτίθεται ταυτόχρονα σε δύο ή περισσότερα αντίπαλα κομμάτια.</string>
  <string name="hangingPiece">Κρεμασμένα κομμάτια</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Μια τακτική όπου ένα αντίπαλο κομμάτι είναι ανυπεράσπιστο ή υπερασπιζόμενο ανεπαρκώς και μπορεί να παρθεί.</string>
  <string name="hookMate">Ματ με αγκίστρι</string>
  <string name="hookMateDescription">Ματ με πύργο, ίππο, και ένα πιόνι μαζί με ένα εχθρικό πιόνι που εμποδίζει την διαφυγή του αντίπαλου βασιλιά.</string>
  <string name="interference">Παρεμβολή</string>
  <string name="interferenceDescription">Μετακίνηση κομματιού ανάμεσα σε δύο αντίπαλα κομμάτια για να αφήσει ένα ή και τα δύο αντίπαλα κομμάτια ανυπεράσπιστα, όπως ένας ίππος σε υπερασπιζόμενο τετράγωνο ανάμεσα σε δύο πύργους.</string>
  <string name="intermezzo">Ενδιάμεση κίνηση</string>
  <string name="intermezzoDescription">Αντί για την αναμενόμενη κίνηση παίζουμε πρώτα μια άλλη κίνηση η οποία δημιουργεί μια άμεση απειλή και που ο αντίπαλος πρέπει να απαντήσει. Επίσης γνωστό ως \"Zwischenzug\" ή \"Intermezzo\".</string>
  <string name="killBoxMate">Ματ του κουτιού εξόντωσης</string>
  <string name="killBoxMateDescription">Ένας πύργος βρίσκεται δίπλα στον εχθρικό βασιλιά και υποστηρίζεται από μια βασίλισσα που επίσης εμποδίζει τα τετράγωνα διαφυγής του βασιλιά. Ο πύργος και η βασίλισσα πιάνουν τον εχθρικό βασιλιά σε ένα «κουτί εξόντωσης» 3 επί 3.</string>
  <string name="vukovicMate">Ματ του Vukovic</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Ένας πύργος και ένας ίππος συνδυάζονται για ματ στην άκρη της σκακιέρας. Ο πύργος κάνει ματ υποστηριζόμενος από κάποιο άλλο κομμάτι, ενώ ο ίππος ελέγχει τα υπόλοιπα διαθέσιμα τετράγωνα γύρω από τον βασιλιά.</string>
  <string name="knightEndgame">Φινάλε Ίππων</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Ένα τέλος παρτίδας μόνο με ίππους και πιόνια.</string>
  <string name="long">Μεγάλος γρίφος</string>
  <string name="longDescription">Τρεις κινήσεις για να κερδίσετε.</string>
  <string name="master">Master παιχνίδια</string>
  <string name="masterDescription">Γρίφοι από παρτίδες τιτλούχων παικτών.</string>
  <string name="masterVsMaster">Master vs Master παιχνίδια</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Γρίφοι από παρτίδες μεταξύ δύο τιτλούχων παικτών.</string>
  <string name="mate">Ματ</string>
  <string name="mateDescription">Κερδίστε το παιχνίδι με στυλ.</string>
  <string name="mateIn1">Ματ σε 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Κάντε ματ με μια κίνηση.</string>
  <string name="mateIn2">Ματ σε 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Κάντε ματ σε δύο κινήσεις.</string>
  <string name="mateIn3">Ματ σε 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Κάντε ματ σε τρεις κινήσεις.</string>
  <string name="mateIn4">Ματ σε 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Κάντε ματ σε τέσσερις κινήσεις.</string>
  <string name="mateIn5">Ματ σε 5 ή περισσότερο</string>
  <string name="mateIn5Description">Βρείτε μία μακρά ακολουθία κινήσεων που οδηγεί σε ματ.</string>
  <string name="middlegame">Μέσο</string>
  <string name="middlegameDescription">Μια τακτική κατά τη δεύτερη φάση του παιχνιδιού.</string>
  <string name="oneMove">Γρίφος μιας κίνησης</string>
  <string name="oneMoveDescription">Ένας γρίφος που έχει μόνο μία κίνηση.</string>
  <string name="opening">Άνοιγμα</string>
  <string name="openingDescription">Μια τακτική κατά την πρώτη φάση του παιχνιδιού.</string>
  <string name="pawnEndgame">Φινάλε Πιονιών</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Ένα τέλος παρτίδας μόνο με πιόνια.</string>
  <string name="pin">Κάρφωμα</string>
  <string name="pinDescription">Μια τακτική που περιλαμβάνει καρφώματα, όπου ένα κομμάτι αδυνατεί να μετακινηθεί χωρίς να αποκαλύψει μια επίθεση σε ένα κομμάτι μεγαλύτερης αξίας.</string>
  <string name="promotion">Προαγωγή</string>
  <string name="promotionDescription">Ένα πιόνι που προάγεται ή απειλεί να προαχθεί είναι κλειδί για αυτή την τακτική.</string>
  <string name="queenEndgame">Φινάλε Βασιλισσών</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Ένα τέλος παρτίδας μόνο με βασίλισσες και πιόνια.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Βασίλισσα και Πύργος</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Ένα τέλος παρτίδας μόνο με βασίλισσες, πύργους και πιόνια.</string>
  <string name="queensideAttack">Επίθεση στην πλευρά της βασίλισσας</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Επίθεση στον αντίπαλο βασιλιά, μετά από μεγάλο ροκέ.</string>
  <string name="quietMove">Ήσυχη κίνηση</string>
  <string name="quietMoveDescription">Μια κίνηση που δεν δίνει σαχ ή αιχμαλωτίζει, αλλά προετοιμάζει μια αναπόφευκτη απειλή σε επόμενη κίνηση.</string>
  <string name="rookEndgame">Φινάλε Πύργων</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Ένα τέλος παρτίδας μόνο με πύργους και πιόνια.</string>
  <string name="sacrifice">Θυσία</string>
  <string name="sacrificeDescription">Μια τακτική που περιλαμβάνει την εγκατάλειψη υλικού βραχυπρόθεσμα, ώστε να κερδηθεί πλεονέκτημα μετά από μια εξαναγκασμένη ακολουθία κινήσεων.</string>
  <string name="short">Σύντομος γρίφος</string>
  <string name="shortDescription">Δύο κινήσεις για να κερδίσετε.</string>
  <string name="skewer">Σούβλισμα</string>
  <string name="skewerDescription">Ένα μοτίβο όπου ένα κομμάτι υψηλής αξίας δέχεται επίθεση, κάνει στην άκρη, και επιτρέπει την επίθεση ή το πάρσιμο ενός κομματιού μικρότερης αξίας πίσω από αυτό, το αντίστροφο δηλαδή του καρφώματος.</string>
  <string name="smotheredMate">Ματ αποπνιγμού</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Ένα ματ που γίνεται από έναν ίππο σε έναν βασιλιάς ο οποίος δεν μπορεί να μετακινηθεί όντας περιτριγυρισμένος (ή πνιγμένος) από δικά του κομμάτια.</string>
  <string name="superGM">Παιχνίδια Super GM</string>
  <string name="superGMDescription">Γρίφοι από παρτίδες που παίχθηκαν από κορυφαίους παίκτες του κόσμου.</string>
  <string name="trappedPiece">Παγιδευμένο κομμάτι</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Ένα κομμάτι δεν μπορεί να αποφύγει την αιχμαλώτιση, καθώς έχει περιορισμένες κινήσεις.</string>
  <string name="underPromotion">Προαγωγή σε κομμάτι μικρότερης αξίας</string>
  <string name="underPromotionDescription">Προώθηση σε ιππότη, αξιωματικό ή πύργο.</string>
  <string name="veryLong">Πολύ μεγάλος γρίφος</string>
  <string name="veryLongDescription">Τέσσερις κινήσεις ή περισσότερα για να κερδίσετε.</string>
  <string name="xRayAttack">Επίθεση ακτίνας Χ</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Κομμάτι που επιτίθεται ή αμύνεται ένα τετράγωνο, πίσω από εχθρικό κομμάτι.</string>
  <string name="zugzwang">Τσούγκτσβανγκ</string>
  <string name="zugzwangDescription">Ο αντίπαλος είναι περιορισμένος στις κινήσεις που μπορεί να κάνει και οποιαδήποτε κίνηση επιλέξει επιδεινώνει την θέση του.</string>
  <string name="mix">Προτεινόμενο μίγμα</string>
  <string name="mixDescription">Λίγο απ\' όλα. Δεν ξέρετε τι να περιμένετε, οπότε παραμένετε σε ετοιμότητα! Όπως στα πραγματικά παιχνίδια.</string>
  <string name="playerGames">Παιχνίδια παίκτη</string>
  <string name="playerGamesDescription">Αναζητήστε γρίφους που δημιουργήθηκαν από παιχνίδια είτε δικά σας είτε άλλων παικτών.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Αυτοί οι γρίφοι είναι δημόσιοι και μπορείτε να τους κατεβάσετε εδώ %s.</string>
</resources>
