<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Peón avanzado</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Uno de tus peones está bien avanzado en territorio enemigo, quizás amenazando promocionar.</string>
  <string name="advantage">Ventaja</string>
  <string name="advantageDescription">Aprovecha la oportunidad de obtener una ventaja decisiva. (200cp ≤ eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Mate de Anastasia</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Un caballo y una torre o dama se unen para atrapar al rey contrario entre un extremo del tablero y una pieza de su bando.</string>
  <string name="arabianMate">Mate árabe</string>
  <string name="arabianMateDescription">Un caballo y una torre se unen para atrapar al rey contrario en una esquina del tablero.</string>
  <string name="attackingF2F7">Atacando f2 o f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Un ataque centrado en el peón f2 o f7, como en el ataque Fegatello.</string>
  <string name="attraction">Atracción</string>
  <string name="attractionDescription">Un cambio o sacrificio que invita o fuerza al oponente a colocar una pieza en una casilla que propicia una oportunidad táctica.</string>
  <string name="backRankMate">Mate del pasillo</string>
  <string name="backRankMateDescription">Jaque mate en la última fila, cuando el rey se encuentra atrapado por sus propias piezas.</string>
  <string name="balestraMate">Mate de alfil y dama</string>
  <string name="balestraMateDescription">El alfil da jaque mate mientras la dama bloquea las casillas de escape</string>
  <string name="blindSwineMate">Mate del cerdo ciego</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">Dos torres se unen para dar mate al rey en un área de 2 por 2 casillas.</string>
  <string name="bishopEndgame">Final de alfiles</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Un final con sólo alfiles y peones.</string>
  <string name="bodenMate">Mate de Boden</string>
  <string name="bodenMateDescription">Dos alfiles atacantes en diagonales cruzadas dan mate al rey, obstruido por piezas de su bando.</string>
  <string name="castling">Enroque</string>
  <string name="castlingDescription">Lleva al rey a un lugar seguro y despliega la torre para atacar.</string>
  <string name="capturingDefender">Capturar al defensor</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Eliminar una pieza fundamental para la defensa de otra, permitiendo capturar la pieza, ahora indefensa, en el futuro.</string>
  <string name="cornerMate">Mate de la esquina</string>
  <string name="cornerMateDescription">Encierra al rey en una esquina usando una torre o dama y un caballo para dar mate.</string>
  <string name="crushing">Aplastante</string>
  <string name="crushingDescription">Detecta el error del oponente para obtener una ventaja ganadora. (eval ≥ 600cp)</string>
  <string name="discoveredCheck">Jaque a la descubierta</string>
  <string name="discoveredCheckDescription">Mueve una pieza para dar jaque con otra que se encuentra detrás, lo que a menudo conduce a una ventaja decisiva.</string>
  <string name="doubleBishopMate">Mate de los dos alfiles</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Dos alfiles atacantes en diagonales adyacentes dan mate al rey obstruido por piezas de su bando.</string>
  <string name="dovetailMate">Mate de Cozio</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Una dama da mate al rey adyacente, cuyas únicas dos casillas de escape están obstruidas por piezas de su bando.</string>
  <string name="equality">Igualdad</string>
  <string name="equalityDescription">Recupérate de una posición perdedora y asegura las tablas o una posición de igualdad. (eval ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Ataque en el flanco de rey</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Un ataque contra el enroque corto.</string>
  <string name="clearance">Despeje</string>
  <string name="clearanceDescription">Un movimiento, a menudo con ganancia de tiempo, que limpia una casilla, una fila o una diagonal para una idea táctica de seguimiento.</string>
  <string name="defensiveMove">Movimiento defensivo</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Un movimiento o una secuencia de movimientos necesarios para evitar la pérdida de material u otra ventaja.</string>
  <string name="deflection">Desviación</string>
  <string name="deflectionDescription">Un movimiento que distrae una pieza del oponente de alguna de las tareas que desempeña, como la protección de una casilla clave. También conocido como \"sobrecarga\".</string>
  <string name="discoveredAttack">Ataque a la descubierta</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Mover una pieza que bloqueaba el ataque de otra pieza de largo alcance, como por ejemplo, quitar un caballo del camino de una torre.</string>
  <string name="doubleCheck">Jaque doble</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Dar jaque con dos piezas a la vez, como consecuencia de una ataque a la descubierta, donde tanto la pieza movida como la revelada atacan al rey del oponente.</string>
  <string name="endgame">Final</string>
  <string name="endgameDescription">Una táctica durante la última fase de la partida.</string>
  <string name="enPassantDescription">Una táctica que involucra la captura al paso, donde un peón puede capturar a un peón oponente que lo ha pasado por alto usando su movimiento inicial de dos casillas.</string>
  <string name="exposedKing">Rey expuesto</string>
  <string name="exposedKingDescription">Una táctica que involucra a un rey con poca defensa a su alrededor, a menudo conduce a jaque mate.</string>
  <string name="fork">Ataque doble</string>
  <string name="forkDescription">Un movimiento donde la pieza movida ataca dos piezas del oponente a la vez.</string>
  <string name="hangingPiece">Pieza colgada</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Una táctica que implica que una pieza del adversario no esté defendida o insuficientemente defendida y quede para ser capturada.</string>
  <string name="hookMate">Mate del gancho</string>
  <string name="hookMateDescription">Jaque mate con una torre, un caballo y un peón junto con un peón enemigo para limitar el escape del rey adversario.</string>
  <string name="interference">Interferencia</string>
  <string name="interferenceDescription">Mover una pieza entre dos piezas del oponente para dejar una o ambas piezas del oponente sin defensa, por ejemplo un caballo en una casilla entre dos torres.</string>
  <string name="intermezzo">Jugada intermedia</string>
  <string name="intermezzoDescription">En lugar de jugar el movimiento esperado, se realiza antes otro movimiento que plantea una amenaza inmediata a la que el oponente debe responder. También conocido como \"Zwischenzug\" o \"Intermezzo\".</string>
  <string name="killBoxMate">Mate del recuadro mortal</string>
  <string name="killBoxMateDescription">Una torre está cerca del rey enemigo apoyada por una dama que también bloquea las casillas de escape del rey. La torre y la dama capturan al rey enemigo en un recuadro mortal de 3 por 3.</string>
  <string name="pillsburysMate">Mate de Pillsbury</string>
  <string name="pillsburysMateDescription">La torre da jaque mate, al tiempo que el alfil ayuda a confinar al rey enemigo.</string>
  <string name="morphysMate">Mate de Morphy</string>
  <string name="morphysMateDescription">Utiliza el alfil para dar jaque al rey, mientras que tu torre ayuda a mantenerlo confinado.</string>
  <string name="triangleMate">Mate del triángulo</string>
  <string name="triangleMateDescription">La dama y la torre, a una casilla de distancia del rey rival, están en la misma fila o columna, separadas por una casilla, formando un triángulo.</string>
  <string name="vukovicMate">Mate de Vukovic</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Una torre y un caballo se unen para dar mate al rey. La torre da mate apoyada por una tercera pieza y el caballo se utiliza para bloquear las casillas de escape del rey.</string>
  <string name="knightEndgame">Final de caballos</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Un final solo con caballos y peones.</string>
  <string name="long">Ejercicio largo</string>
  <string name="longDescription">Tres movimientos para ganar.</string>
  <string name="master">Partidas de maestros</string>
  <string name="masterDescription">Ejercicios de partidas de jugadores titulados.</string>
  <string name="masterVsMaster">Partidas entre maestros</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Ejercicios de partidas entre jugadores titulados.</string>
  <string name="mate">Jaque mate</string>
  <string name="mateDescription">Gana la partida con estilo.</string>
  <string name="mateIn1">Mate en 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Dar mate en un movimiento.</string>
  <string name="mateIn2">Mate en 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Dar mate en dos movimientos.</string>
  <string name="mateIn3">Mate en 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Dar mate en tres movimientos.</string>
  <string name="mateIn4">Mate en 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Dar mate en cuatro movimientos.</string>
  <string name="mateIn5">Mate en 5 o más</string>
  <string name="mateIn5Description">Calcular una secuencia de mate larga.</string>
  <string name="middlegame">Medio juego</string>
  <string name="middlegameDescription">Una táctica durante la segunda fase de la partida.</string>
  <string name="oneMove">Ejercicio de un solo movimiento</string>
  <string name="oneMoveDescription">Un movimiento para ganar.</string>
  <string name="opening">Apertura</string>
  <string name="openingDescription">Una táctica durante la primera fase de la partida.</string>
  <string name="operaMate">Mate de la Ópera</string>
  <string name="operaMateDescription">Da jaque al rey con una torre defendida por un alfil.</string>
  <string name="pawnEndgame">Final de peones</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Un final solo con peones.</string>
  <string name="pin">Clavada</string>
  <string name="pinDescription">Una táctica donde una pieza no puede moverse sin revelar un ataque a una pieza de mayor valor.</string>
  <string name="promotion">Promoción</string>
  <string name="promotionDescription">Promover uno de sus peones a una dama o una pieza menor.</string>
  <string name="queenEndgame">Final de damas</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Un final solo con damas y peones.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Final de dama y torre</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Un final solo con damas, torres y peones.</string>
  <string name="queensideAttack">Ataque en el flanco de dama</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Un ataque al rey del oponente, luego de haber realizado el enroque largo.</string>
  <string name="quietMove">Jugada tranquila</string>
  <string name="quietMoveDescription">Un movimiento que no da jaque o captura pieza, ni amenza inmediatamente capturar una pieza, pero que prepara una amenaza inevitable más oculta para una jugada posterior.</string>
  <string name="rookEndgame">Final de torres</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Un final solo con torres y peones.</string>
  <string name="sacrifice">Sacrificio</string>
  <string name="sacrificeDescription">Una táctica que implica ceder material a corto plazo, para obtener una ventaja luego de una secuencia forzada de movimientos.</string>
  <string name="short">Ejercicio corto</string>
  <string name="shortDescription">Dos movimientos para ganar.</string>
  <string name="skewer">Pincho</string>
  <string name="skewerDescription">Un motivo que implica el ataque de una pieza de alto valor, que se aparta del camino y permite capturar o atacar una pieza de menor valor detrás de ella, lo contrario de una clavada.</string>
  <string name="smotheredMate">Mate de la coz</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Un jaque mate con caballo, en el cual el rey enemigo no se puede mover al encontrarse rodeado (o ahogado) por sus propias piezas.</string>
  <string name="superGM">Partidas de súper grandes maestros</string>
  <string name="superGMDescription">Ejercicios de partidas de los mejores jugadores del mundo.</string>
  <string name="trappedPiece">Pieza atrapada</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Una pieza no puede escapar de la captura porque tiene movimientos limitados.</string>
  <string name="underPromotion">Subpromoción</string>
  <string name="underPromotionDescription">Promoción a caballo, alfil o torre.</string>
  <string name="veryLong">Ejercicio muy largo</string>
  <string name="veryLongDescription">Cuatro movimientos o más para ganar.</string>
  <string name="xRayAttack">Ataque por rayos X</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Una pieza ataca o defiende una casilla, a través de una pieza del oponente.</string>
  <string name="zugzwang">Zugzwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">El oponente está limitado en los movimientos que puede realizar, y todos los movimientos empeoran su posición.</string>
  <string name="mix">Mezcla equilibrada</string>
  <string name="mixDescription">Un poco de todo. No sabes lo que te espera, así que estate listo para cualquier cosa, como en las partidas reales.</string>
  <string name="playerGames">Partidas de jugadores</string>
  <string name="playerGamesDescription">Busca ejercicios generados a partir de tus partidas o de las de otros jugadores.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Estos ejercicios son de dominio público y pueden descargarse desde %s.</string>
</resources>
