<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Frífinna</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Ein finna, ið umskapast ella hóttir við at umskapast, er lykilin til taktikkin.</string>
  <string name="advantage">Fyrimunur</string>
  <string name="advantageDescription">Tak av møguleikanum at fáa avgerandi fyrimun. (200cp ≤ eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Mát Anastasiu</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Riddari og rókur ella frúgv samstarva um at fanga mótstøðukongin millum síðuna á talvborðinum og eitt vinarligt sinnað fólk.</string>
  <string name="arabianMate">Arábiskt mát</string>
  <string name="arabianMateDescription">Ein riddari og ein rókur samstarva um at fanga mótstøðukongin í einum av hornunum á talvborðinum.</string>
  <string name="attackingF2F7">Álop á f2 ella f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Eitt álop, ið savnar seg um f2 ella f7-finnuna, eins og í fegatello-álopinum (Fried Liver Attack).</string>
  <string name="attraction">Atdráttur</string>
  <string name="attractionDescription">Eitt umbýti ella offur, ið eggjar ella noyðir eitt mótleikarafólk til ein punt, ið síðani letur upp fyri eini taktiskari atgerð.</string>
  <string name="backRankMate">Mát á aftasta rað</string>
  <string name="backRankMateDescription">Set kongin skák og mát á aftasta rað, har egnu fólk hansara byrgja hann inni.</string>
  <string name="bishopEndgame">Bispaendaspæl</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Endaspæl við bispum og finnum.</string>
  <string name="bodenMate">Bodensmát</string>
  <string name="bodenMateDescription">Tveir bispar, ið leypa á á krossandi hornalinjum (diagonalum), seta kongin, ið er forðaður av sínum egna fólki, skák og mát.</string>
  <string name="castling">At leypa í borg</string>
  <string name="castlingDescription">Flyt kongin í tryggleika, og tak rókin í nýtslu, so hann fær lopið á.</string>
  <string name="capturingDefender">Tak fólkið, ið verjir</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">At beina eitt fólk burtur, ið hevur týdning í verjuni av einum øðrum fólki. Hetta ger tað møguligt at taka fólkið, ið nú er óvart, í einum seinni leiki.</string>
  <string name="crushing" comment="crushing&#10;&#10;Spot the opponent blunder to obtain a crushing advantage. (eval ≥ 600cp)">At knúsa</string>
  <string name="crushingDescription">Finn bukkin hjá mótleikaranum til tess at ogna tær knúsandi fyrimun. (eval ≥ 600cp)</string>
  <string name="doubleBishopMate">Tvífalt bispamát</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Tveir bispar, ið leypa á á tveimum grannahornalinjum, seta kongin, ið er forðaður av sínum egna fólki, skák og mát.</string>
  <string name="dovetailMate">Sýlt mát (dúgvuvelamát)</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Ein frúgv stendur beint við mótstøðukongin og setir hann skák og mát, tí at kongsins egnu fólk forða konginum í at flýggja til einastu tveir puntarnar, ið eru tøkir.</string>
  <string name="equality">Javnstøða</string>
  <string name="equalityDescription">Kom afturíaftur úr eini tapandi støðu, og tryggja tær remis ella eina javna støðu. (eval ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Álop kongamegin</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Álop á mótstøðukongin, aftaná at hann er lopin í borg kongamegin.</string>
  <string name="clearance">Rudding</string>
  <string name="clearanceDescription">Ein leikur, ofta við tempo, ið ruddar ein punt, eitt rað ella eina tvørlinju, ið gevur møguleika fyri einari taktiskari atgerð.</string>
  <string name="defensiveMove">Verjuleikur</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Ein ávísur leikur ella ein røð av leikum, ið eru neyðugir, um sleppast skal undan at missa fólk ella annan fyrimun.</string>
  <string name="deflection">Avbending</string>
  <string name="deflectionDescription">Ein leikur, ið dregur eitt mótstøðufólk burtur frá at útynna eina aðra uppgávu; eitt nú at ansa eftir einum týdningarmiklum punti.</string>
  <string name="discoveredAttack">Avdúkað álop</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">At flyta eitt fólk, ið frammanundan forðaði einum fólki í at leypa á; eitt nú at flyta ein riddara, ið stendur framman fyri ein rók.</string>
  <string name="doubleCheck">Tvískák</string>
  <string name="doubleCheckDescription">At skáka við tveimum fólkum samstundis. Úrslit av einum ávdúkaraálopi, har bæði fólkið, ið flutti, og fólkið, ið varð avdúkað, leypa á mótstøðukongin.</string>
  <string name="endgame">Endatalv</string>
  <string name="endgameDescription">Taktisk atgerð í seinasta skeiðinum av talvinum.</string>
  <string name="enPassantDescription">Taktisk atgerð, ið inniber at taka í framlopi, har ein finna kann taka eina mótstøðufinnu, ið er komin at standa undir liðini á henni, aftaná at finnan í fyrsta leiki sínum júst er flutt tveir puntar fram.</string>
  <string name="exposedKing">Kongur í andgletti</string>
  <string name="exposedKingDescription">Taktisk atgerð móti kongi, ið bert hevur fá verndarfólk um seg. Ber ofta skák og mát við sær.</string>
  <string name="fork">Gaffil</string>
  <string name="forkDescription">Leikur, har flutta fólkið loypur á tvey mótstøðufólk í senn.</string>
  <string name="hangingPiece">Hangandi fólk</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Taktisk atgerð móti einum mótstøðufólki, ið ikki er vart ella ikki nóg væl vart, og tí lætt at taka.</string>
  <string name="hookMate">Húkamát</string>
  <string name="hookMateDescription">Skák og mát við róki, riddara og finnu, sum saman við einari fíggindafinnu forða mótstøðukonginum í at sleppa til rýmingar.</string>
  <string name="interference">Uppílegging</string>
  <string name="interferenceDescription">Flyt eitt fólk millum tvey mótstøðufólk, so annað mótstøðufólkið stendur óvart ella bæði standa óvard; flyt t.d. ein riddara á ein vardan punt millum tveir rókar.</string>
  <string name="intermezzo">Millumleikur</string>
  <string name="intermezzoDescription">Ístaðin fyri at leika tann væntaða leikin, skalt tú leika ein annan leik, ið er ein hóttandi vandi, ið mótleikarin má varða seg ímóti her og nú. Leikurin er eisini kendur sum \"Zwischenzug\" ella \"In between\".</string>
  <string name="knightEndgame">Riddaraendatalv</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Endatalv við riddarum og finnum.</string>
  <string name="long">Long uppgáva</string>
  <string name="longDescription">Tríggir leikir, so er vunnið.</string>
  <string name="master">Meistaratalv</string>
  <string name="masterDescription">Uppgávur úr talvum, ið telvarar við meistaraheitum hava telvað.</string>
  <string name="masterVsMaster">Meistari móti meistaratalvum</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Uppgávur úr talvum millum tveir telvarar við meistaraheitum.</string>
  <string name="mate">Mát</string>
  <string name="mateDescription">Vinn talvið við stíli.</string>
  <string name="mateIn1">Mát í einum</string>
  <string name="mateIn1Description">Set skák og mát í einum leiki.</string>
  <string name="mateIn2">Mát í tveimum</string>
  <string name="mateIn2Description">Set skák og mát í tveimum leikum.</string>
  <string name="mateIn3">Mát í trimum</string>
  <string name="mateIn3Description">Set skák og mát í trimum leikum.</string>
  <string name="mateIn4">Mát í fýra</string>
  <string name="mateIn4Description">Set skák og mát í fýra leikum.</string>
  <string name="mateIn5">Mát í fimm ella fleiri</string>
  <string name="mateIn5Description">Finn útav eini langari mátraðfylgju.</string>
  <string name="middlegame">Miðtalv</string>
  <string name="middlegameDescription">Taktisk atgerð í seinna skeiði av talvinum.</string>
  <string name="oneMove">Uppgáva við einum leiki</string>
  <string name="oneMoveDescription">Uppgáva, ið bert krevur ein leik.</string>
  <string name="opening">Byrjanartalv</string>
  <string name="openingDescription">Taktisk atgerð í fyrsta skeiðinum av talvinum.</string>
  <string name="pawnEndgame">Finnuendatalv</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Endatalv við finnum burturav.</string>
  <string name="pin">Binding</string>
  <string name="pinDescription">Taktisk atgerð við bindingum, har eitt fólk ikki er ført fyri at flyta uttan at lata upp fyri álopi á eitt fólk við hægri virði.</string>
  <string name="promotion">Umskapan</string>
  <string name="promotionDescription">Ein finna, ið umskapast ella hóttir við at umskapast, er lykilin til taktikkin.</string>
  <string name="queenEndgame">Frúgvaendatalv</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Endatalv við frúgvum og finnum burturav.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Frúgv og rókur</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Endatalv við frúm, rókum og finnum.</string>
  <string name="queensideAttack">Álop frúgvamegin</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Álop á mótstøðukongin, aftaná at hann er lopin í borg frúgvamegin.</string>
  <string name="quietMove">Stillførur leikur</string>
  <string name="quietMoveDescription">Leikur, ið hvørki skákar ella tekur, men slóðar fyri eini hóttan, ið ikki slepst undan, í einum seinni leiki.</string>
  <string name="rookEndgame">Rókaendatalv</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Endatalv við rókum og finnum.</string>
  <string name="sacrifice">Offur</string>
  <string name="sacrificeDescription">Taktisk atgerð, ið inniber at geva fólk burtur, við tí fyri eyga at vinna sær ein fyrimun seinni aftaná eina røð av tvungnum leikum.</string>
  <string name="short">Stutt uppgáva</string>
  <string name="shortDescription">Tveir leikir, so er vunnið.</string>
  <string name="skewer">Spjót</string>
  <string name="skewerDescription">Ein hugsan, ið inniber, at eitt fólk við høgum virði, ið verður álopið, flytur burtur, soleiðis at eitt fólk við lægri virði kann verða tikið ella vera fyri álopi. Tað øvuta av eini binding.</string>
  <string name="smotheredMate">Kvalt mát</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Skák og mát, framt av einum riddara, har mátaði kongurin ikki er førur fyri at flyta, tí at hann er umgyrdur (ella kvaldur) av egnum fólki.</string>
  <string name="superGM">Superstórmeistaratalv</string>
  <string name="superGMDescription">Uppgávur úr talvum, ið heimsins bestu telvarar hava telvað.</string>
  <string name="trappedPiece">Innibyrgt fólk</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Eitt fólk er ikki ført fyri at sleppa sær undan at verða tikið, tí tað hevur avmarkaðar leikmøguleikar.</string>
  <string name="underPromotion">Undirumskapan</string>
  <string name="underPromotionDescription">Umskapan til riddara, bisp ella rók.</string>
  <string name="veryLong">Sera long uppgáva</string>
  <string name="veryLongDescription">Fýra leikir ella fleiri til tess at vinna.</string>
  <string name="xRayAttack">Geisling</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Eitt fólk loypur á ella verjir ein punt gjøgnum eitt mótstøðufólk.</string>
  <string name="zugzwang">Leiktvingsil</string>
  <string name="zugzwangDescription">Mótleikarin hevur avmarkaðar møguleikar at flyta, og allir leikir gera støðu hansara verri.</string>
  <string name="healthyMix">Sunt bland</string>
  <string name="healthyMixDescription">Eitt sindur av øllum. Tú veitst ikki, hvat tú kanst vænta tær, so ver til reiðar til alt! Júst sum í veruligum talvum.</string>
</resources>
