<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Ceithearnach chun cinn</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Tá ceithearnach ag ardú nó atá ag bagairt ardú ríthábhachtach don bheartaíocht.</string>
  <string name="advantage">Buntáiste</string>
  <string name="advantageDescription">Tóg do sheans buntáiste ceart a fháil. (200cp ≤ meast ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Marbhsháinn Anastasia</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Oibríonn ridire agus caiseal nó banríon le chéile chun rí an namhaid a cheansaigh idir imeall an clár fichille agus píosa cairdiúil.</string>
  <string name="arabianMate">Marbhsháinn Arabaigh</string>
  <string name="arabianMateDescription">Oibríonn ridire agus caiseal le chéile chun rí an namhaid a cheansaigh idir cúinne an clár fichille.</string>
  <string name="attackingF2F7">Ag ionsaí f2 nó f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Ionsaí ag díriú ar an ceithearnach f2 nó f7, mar shampla ins an oscailt ae friochta.</string>
  <string name="attraction">Meabhlú</string>
  <string name="attractionDescription">Malartú nó íobairt a spreagann nó a chuireann brú ar phíosa comhraic dul go cearnóg a cheadaíonn beartíocht leantach.</string>
  <string name="backRankMate">Marbhsháinn céim ar cúl</string>
  <string name="backRankMateDescription">Déan marbhsháinn ar an rí ar an céim baile, sa tslí go bhfuil sé gafa ansin lena phíosaí féin.</string>
  <string name="bishopEndgame">Cor deiridh easpaig</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Cor deiridh le easpaig agus ceithearnaigh amháin.</string>
  <string name="bodenMate">Marbhsháinn Boden</string>
  <string name="bodenMateDescription">Déanann dhá easpaig ar fiarthrasnáin chliathach ionsaí marbhsháinn ar rí a bhfuil píosaí cairdiúla ag cur bac air.</string>
  <string name="castling">Caisliú</string>
  <string name="castlingDescription">Cuir an rí i bhfolach, agus scaoil an caiseal le haghaidh ionsaí.</string>
  <string name="capturingDefender">Marú an cosantóir</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Bain amach píosa atá ríthábhachtach do cosaint píosa eile, ag ceadaigh an píosa atá anois gan chosaint a mharú an sa chéad bheart ina dhiaidh.</string>
  <string name="crushing">Tubaisteach</string>
  <string name="crushingDescription">Féach ar earráid an chéile comhraic chun buntáiste cumhachtach a fháil. (meastóireacht ≥ 600cp)</string>
  <string name="doubleBishopMate">Marbhsháinn dhá easpag</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Dhá ionsaitheoir easpig ar trasnáin cóngarach dá chéile marbhsháinn ar rí ina bhfuil píosaí cairdiúla ag cuir bac air.</string>
  <string name="dovetailMate">Marbhsháinn déada</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Déanann banríon marbhsháinn ar rí cóngarach dí, níl ach dhá chearnóg éalaithe aige agus tá a píosaí cairdiúla ag cuir cosc ar a soghluaisteacht chuig na cearnóga seo.</string>
  <string name="equality">Comhionannas</string>
  <string name="equalityDescription">Tar ar ais ó suíomh caillte, agus faigh cluiche cothrom nó suíomh cothrom. (meastóireacht ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Ionsaí ar taobh an rí</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Ionsaí ar rí an chéile comhraic, tar éis dóibh caisliú ar thaobh an rí.</string>
  <string name="clearance">Glanadh</string>
  <string name="clearanceDescription">Beart, go minic le luas, a ghlanann cearnóg, treas nó fiarthrasnán le haghaidh smaoineamh beartach.</string>
  <string name="defensiveMove">Beart cosanta</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Beart cruinn nó staith bearta atá tábhachtach chun cailliúint ábhair nó buntáiste eile a sheachaint.</string>
  <string name="deflection">Sraonadh</string>
  <string name="deflectionDescription">Beart a cureann mearú ar píosa do chomhraic chéile atá gnóthach ar post eile, mar shampla ag déanamh cosaint ar cearnóg. Uaireanta tugtar \"ró-ualú\" air fosta.</string>
  <string name="discoveredAttack">Ionsaí nochta</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Ag bogadh píosa (ridire b\'fhéidir), a chuir bac ar ionsaí roimhe seo le píosa fadraoin (caiseal b\'fhéidir), as bealach an phíosa sin.</string>
  <string name="doubleCheck">Sáinn faoi dhó</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Ag sáiniú le dhá phíosa ag an am céanna, tar éis ionsaí nochta ina n-ionsaíonn an píosa gluaiseachta agus an píosa nochtaithe araon rí an chéile comhraic.</string>
  <string name="endgame">Cor deiridh</string>
  <string name="endgameDescription">Beartaíocht i gcor deiridh na cluiche.</string>
  <string name="enPassantDescription">Beartaíocht a bhaineann leis an riail en passant, sa tslí gur féidir le ceithearnach ceithearnach an céile comhraic a mharú agus é ag úsáid a ghluaiseachta tosaigh dhá chearnóg.</string>
  <string name="exposedKing">Rí nochtaithe</string>
  <string name="exposedKingDescription">Beartaíocht ina bhfuil rí gan mórán cosantóirí timpeall air, agus marbhsháinn mar thoradh air go minic.</string>
  <string name="fork">Gabhal</string>
  <string name="forkDescription">Saghas ionsaí faoi dhó nó bagairt dhúbailte.</string>
  <string name="hangingPiece">Píosa ar crochadh</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Beartaíocht ina bhfuil píosa comhraic gan chosaint nó gan chosaint go leor agus saor le marú.</string>
  <string name="hookMate">Marbhsháinn corrán</string>
  <string name="hookMateDescription">Marbhsháinn le caiseal, ridire, agus ceithearnach in éineacht le ceithearnach namhaid amháin chun éalú rí an namhaid a chosc.</string>
  <string name="interference">Bac</string>
  <string name="interferenceDescription">Ag bogadh píosa idir dhá phíosa do chéile comhraic chun píosa comhraic amháin nó an dá phíosa comhraic a fhágáil gan chosaint, mar ridire ar chearnóg chosanta idir dhá chaiseal.</string>
  <string name="intermezzo">Intermezzo</string>
  <string name="intermezzoDescription">Tarlaíonn Zwischenzug i lár malartú píosaí nó i líne beartaíochta in áit eile ar an gclár nuair a ghluaiseann imreoir píosa ar shlí nach bhfuil an t-imreoir eile ag súil leis chun suíomh níos fearr a fháil.</string>
  <string name="knightEndgame">Cor deiridh ridire</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Cor deiridh le ridirí agus ceithearnaigh amháin.</string>
  <string name="long">Fadhbh fada</string>
  <string name="longDescription">Trí bheart le bua.</string>
  <string name="master">Máistir-chluichí</string>
  <string name="masterDescription">Fadhbhanna ó chluichí a imríonn ficheallaí le teideal.</string>
  <string name="masterVsMaster">Cluichí Máistir vs Máistir</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Fadhbhanna ó chluichí idir dhá fhicheallaí le teideal.</string>
  <string name="mate">Marbhsháinn</string>
  <string name="mateDescription">Buaigh an cluiche le stíl.</string>
  <string name="mateIn1">Marbhsháinn i mbeart amháin</string>
  <string name="mateIn1Description">Tabhair Marbhsháinn i mbeart amháin.</string>
  <string name="mateIn2">Marbhsháinn i 2 bheart</string>
  <string name="mateIn2Description">Tabhair Marbhsháinn i dhá bheart.</string>
  <string name="mateIn3">Marbhsháinn i 3 bheart</string>
  <string name="mateIn3Description">Tabhair Marbhsháinn i dtrí bheart.</string>
  <string name="mateIn4">Marbhsháinn i 4 bheart</string>
  <string name="mateIn4Description">Tabhair Marbhsháinn i ceithre bheart.</string>
  <string name="mateIn5">Marbhsháinn i 5 mbeart nó níos mó</string>
  <string name="mateIn5Description">Obair amach an marbháháinn le seicheamh fada.</string>
  <string name="middlegame">Lár an cluiche</string>
  <string name="middlegameDescription">Beartaíocht san dara céim den chluiche.</string>
  <string name="oneMove">Fadhbh beart-amháin</string>
  <string name="oneMoveDescription">Fadhbh nach bhfuil ach beart amháin fada.</string>
  <string name="opening">Oscail</string>
  <string name="openingDescription">Beartaíocht san céad céim den chluiche.</string>
  <string name="pawnEndgame">Cor deiridh na ceithearnaigh</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Deireadh cluiche le ceithearnaigh amháin.</string>
  <string name="pin">Teannta</string>
  <string name="pinDescription">Beartaíocht le teannta, nuair nach féidir le píosa bogadh gan ionsaí a nochtadh ar phíosa le cuacht níos mó.</string>
  <string name="promotion">Ardú</string>
  <string name="promotionDescription">\'Sé ceithearnach atá ag ardú nó ag bagairt ardú lár an bartaíocht.</string>
  <string name="queenEndgame">Cor deiridh na mbanríona</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Cor deiridh le banríonacha agus ceithearnaigh amháin.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Cor deiridh don Banríon agus Casieal</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Cor deiridh gan aon píosa ach banríona, caisil, agus ceithearnaigh.</string>
  <string name="queensideAttack">Ionsaí ar taobh na mbanríona</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Ionsaí ar rí an namhaid, tar éis dóibh caisliú ar taobh na mbanríona.</string>
  <string name="quietMove">Beart cúin</string>
  <string name="quietMoveDescription">Beart nach ndéanann sáinn nó marú, ach a ullmhaíonn bagairt dosheachanta le haghaidh beart níos déanaí.</string>
  <string name="rookEndgame">Cor deiridh caiseal</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Cor deiridh le caisil agus ceithearnaigh amháin.</string>
  <string name="sacrifice">Íobairt</string>
  <string name="sacrificeDescription">Beartaíocht a bhaineann le íobairt píosa sa ghearrthéarma, chun buntáiste a fháil tar éis bearta éigeantach.</string>
  <string name="short">Fadhbh gearr</string>
  <string name="shortDescription">Dhá bheart le bua.</string>
  <string name="skewer">Sá</string>
  <string name="skewerDescription">Móitíf ina bhfuil píosa cuachtach á ionsaí, ag bogadh amach as bealach, agus ag ligean píosa le cuacht níos ísle a mharú nó a ionsaí, inbhéart teannta.</string>
  <string name="smotheredMate">Sáinn plúchta</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Marbhsháinn ó ridire ina bhfuil an rí faoin ionsaí greimithe (nó plúchta) toisc go bhfuil a phíosaí féin timpeall air.</string>
  <string name="superGM">Cluichí Super GM</string>
  <string name="superGMDescription">Fadhbhanna ó chluichí a d’imir na bhficheallaithe is fearr ar an domhan.</string>
  <string name="trappedPiece">Píosa gafa</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Ní féidir le píosa éalú ó marú toisc go bhfuil soghluaiseacht teoranta aige.</string>
  <string name="underPromotion">Foardú</string>
  <string name="underPromotionDescription">Ridire, easpag, nó caiseal a ardú.</string>
  <string name="veryLong">Fadhbh an-fhada</string>
  <string name="veryLongDescription">Ceithre bheart nó níos mó le buachan.</string>
  <string name="xRayAttack">Ionsaí x-ghathaithe</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Déanann píosa ionsaí nó cosaint ar chearnóg, trí phíosa namhaid.</string>
  <string name="zugzwang">Zugzwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">Ciallaíonn Zugzwang gur gá le himreoir a s(h) eans a 
thógáil cé nár mhaith leis nó léi toisc gur laige a bheith a s(h) uíomh cibé beart a dhéanfaidh sé/sí. Ba mhaith leis / léi \"háram\" a rá ach níl sé sin ceadaithe.</string>
  <string name="healthyMix">Meascán sláintiúil</string>
  <string name="healthyMixDescription">Giota de gach rud. Níl a fhios agat cad tá os do comhair, mar sin fanann tú réidh le haghaidh athan bith! Díreach mar atá i gcluichí fíor.</string>
  <string name="playerGames">Cluichí imreoir</string>
  <string name="playerGamesDescription">Cuardaigh fadhbanna a ghintear ó do chluichí, nó ó chluichí imreoir eile.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Tá na fadhbanna seo i mbéal an phobail, agus is féidir iad a íoslódáil ó %s.</string>
</resources>
