<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Peón avanzado</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Un dos teus peóns infíltrase no campo inimigo, ameazando con coroar.</string>
  <string name="advantage">Vantaxe</string>
  <string name="advantageDescription">Aproveita a oportunidade de obter unha vantaxe decisiva. (200cp ≤ eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Mate de Anastasia</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Un cabalo e unha torre ou dama únense para atrapar ao rei contrario entre un extremo do taboleiro e unha peza do seu bando.</string>
  <string name="arabianMate">Mate árabe</string>
  <string name="arabianMateDescription">Un cabalo e unha torre únense para atrapar ao rei contrario nunha esquina do taboleiro.</string>
  <string name="attackingF2F7">Atacando f2 ou f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Un ataque centrado no peón de f2 ou f7, coma no Ataque Fegatello.</string>
  <string name="attraction">Atracción</string>
  <string name="attractionDescription">Un intercambio ou sacrificio alentando ou forzando unha peza do opoñente a unha casa que permite unha táctica de seguimento.</string>
  <string name="backRankMate">Mate do corredor</string>
  <string name="backRankMateDescription">Xaque mate na última fila, onde o rei está atrapado polas súas propias pezas.</string>
  <string name="balestraMate">Mate da besta</string>
  <string name="balestraMateDescription">O bispo dá xaque mate mentres a dama bloquea as casas de escape</string>
  <string name="blindSwineMate">Mate do porco cego</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">Dúas torres colaboran para dar mate ó rei nunha área de 2 x 2 casas.</string>
  <string name="bishopEndgame">Final de alfís</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Final con só alfís e peóns.</string>
  <string name="bodenMate">Mate de Boden</string>
  <string name="bodenMateDescription">Dous alfís atacando en diagonais cruzadas dan mate ao rei obstaculizado polas súas propias pezas.</string>
  <string name="castling">Enroque</string>
  <string name="castlingDescription">Pon o teu rei a salvo e desprega a túa torre para o ataque.</string>
  <string name="capturingDefender">Captura ao defensor</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Eliminar unha peza fundamental para a defensa doutra, permitindo capturar a peza, agora indefensa, no seguinte movemento.</string>
  <string name="cornerMate">Mate do curruncho</string>
  <string name="cornerMateDescription">Confina o rei nun recuncho usando unha torre ou unha dama e un cabalo para facer xaque mate.</string>
  <string name="crushing">Vantaxe decisiva</string>
  <string name="crushingDescription">Detecta a metida de zoca do opoñente para obter unha vantaxe decisiva. (eval ≥ 600cp)</string>
  <string name="discoveredCheck">Xaque descuberto</string>
  <string name="discoveredCheckDescription">Aparta unha peza para desbloquear o xaque doutra peza atacante. A miúdo produce unha vantaxe decisiva.</string>
  <string name="doubleBishopMate">Mate de dous alfís</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Dous alfís atacando en diagonais cruzadas dan mate ao rei obstaculizado polas súas propias pezas.</string>
  <string name="dovetailMate">Mate de Cozio</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Unha dama dá mate ao rei adxacente, cuxas únicas dúas casas de escape están obstruídas por pezas do seu bando.</string>
  <string name="equality">Igualdade</string>
  <string name="equalityDescription">Recupérate dunha posición perdedora e asegura un empate ou unha posición equilibrada. (eval ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Ataque no flanco de rei</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Ataque ao rei do opoñente, despois que este enrocase en curto.</string>
  <string name="clearance">Despexe</string>
  <string name="clearanceDescription">Un movemento, a miúdo con ganancia de tempo, que libra unha casa, fila ou diagonal seguido dunha idea táctica.</string>
  <string name="defensiveMove">Movemento defensivo</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Un movemento ou secuencia de movementos precisos que son necesarios para evitar a perda de material ou outra vantaxe.</string>
  <string name="deflection">Desviación</string>
  <string name="deflectionDescription">Un movemento que distrae unha peza rival dunha tarefa que desempeña, como a protección dunha casa chave. Ás veces denomínase \"sobrecarga\".</string>
  <string name="discoveredAttack">Ataque descuberto</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Apartar unha peza (por exemplo un cabalo) que previamente bloqueaba o ataque doutra peza de longo alcance (por exemplo unha torre).</string>
  <string name="doubleCheck">Xaque dobre</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Xaque con dúas pezas á vez, como resultado dun ataque descuberto onde tanto a peza que se move como a descuberta atacan ao rei do opoñente.</string>
  <string name="endgame">Final</string>
  <string name="endgameDescription">Táctica durante a derradeira fase do xogo.</string>
  <string name="enPassantDescription">Táctica que involucra a captura ao paso, onde un peón pode capturar a un peón opoñente que o deixou atrás usando o seu movemento inicial de dúas casas.</string>
  <string name="exposedKing">Rei exposto</string>
  <string name="exposedKingDescription">Táctica que involucra a un rei con pouca defensa ó seu redor, a miúdo conducindo a xaque mate.</string>
  <string name="fork">Garfo</string>
  <string name="forkDescription">Xogada na que a peza movida ataca dúas pezas adversarias simultaneamente.</string>
  <string name="hangingPiece">Peza colgada</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Unha táctica que involucra unha peza do opoñente que non está suficientemente defendida e que por tanto se pode capturar.</string>
  <string name="hookMate">Mate do gancho</string>
  <string name="hookMateDescription">Xaque mate cunha torre, cabalo e peón xunto cun peón inimigo que limita a escapada do rei contrario.</string>
  <string name="interference">Interferencia</string>
  <string name="interferenceDescription">Colocar unha peza entre dúas do opoñente de modo que unha delas ou ambas as dúas fican indefensas, como pode ser un cabalo nunha casa protexida entre dúas torres.</string>
  <string name="intermezzo">Xogada intermedia</string>
  <string name="intermezzoDescription">En troques de facer a xogada agardada, interpoñer un movemento que xera unha ameaza inmediata que forza unha resposta do opoñente. Tamén se di \"Zwischenzug\" ou \"Intermezzo\".</string>
  <string name="killBoxMate">Mate da caixa</string>
  <string name="killBoxMateDescription">Unha torre canda o rei do adversario, defendida por unha dama que tamén bloquea as casas de escape do rei. A torre e a dama apreixan ao rei nun curruncho de 3 por 3.</string>
  <string name="pillsburysMate">Mate de Pillsbury</string>
  <string name="pillsburysMateDescription">A torre dá xaque mate mentres o alfil confina ó rei rival.</string>
  <string name="morphysMate">Mate de Morphy</string>
  <string name="morphysMateDescription">Usa o bispo para dar xaque mentres a torre axuda a confinar ó rei.</string>
  <string name="triangleMate">Mate do triángulo</string>
  <string name="triangleMateDescription">Un triángulo fórmase do seguinte xeito: a dama e a torre atópanse na mesma fila ou columna, a unha casa de distancia entre si e do rei do opoñente.</string>
  <string name="vukovicMate">Mate de Vuković</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Unha torre e un cabalo xúntanse para darlle mate ao rei. A torre dá o mate apoiada por unha terceira peza e o cabalo é usado para bloquear as casas de escape do rei.</string>
  <string name="knightEndgame">Final de cabalos</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Un final no que só hai cabalos e peóns.</string>
  <string name="long">Exercicio longo</string>
  <string name="longDescription">Gaña en tres xogadas.</string>
  <string name="master">Partidas de Mestres</string>
  <string name="masterDescription">Exercicios de partidas de xogadores titulados.</string>
  <string name="masterVsMaster">Partidas entre Mestres</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Exercicios de partidas entre xogadores titulados.</string>
  <string name="mate">Xaque mate</string>
  <string name="mateDescription">Gana a partida con estilo.</string>
  <string name="mateIn1">Mate nun movemento</string>
  <string name="mateIn1Description">Dá xaque mate cun só movemento.</string>
  <string name="mateIn2">Mate en 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Dá xaque mate en dous movementos.</string>
  <string name="mateIn3">Mate en 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Dá xaque mate en tres movementos.</string>
  <string name="mateIn4">Mate en 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Dá xaque mate en catro movementos.</string>
  <string name="mateIn5">Mate en 5 ou máis</string>
  <string name="mateIn5Description">Calcula unha secuencia de mate longa.</string>
  <string name="middlegame">Medio xogo</string>
  <string name="middlegameDescription">Táctica durante a segunda fase do xogo.</string>
  <string name="oneMove">Exercicio dun só movemento</string>
  <string name="oneMoveDescription">Un crebacabezas dunha soa xogada.</string>
  <string name="opening">Apertura</string>
  <string name="openingDescription">Táctica durante a primeira fase do xogo.</string>
  <string name="operaMate">Mate da Ópera</string>
  <string name="operaMateDescription">Dá xaque ó rei cunha torre defendida por un alfil.</string>
  <string name="pawnEndgame">Final de peóns</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Un final no que só hai peóns.</string>
  <string name="pin">Cravada</string>
  <string name="pinDescription">Unha táctica que involucra cravadas, onde unha peza non se pode mover sen expoñer ó ataque unha peza de maior valor.</string>
  <string name="promotion">Promoción</string>
  <string name="promotionDescription">Coroa un peón para convertelo en dama ou unha peza menor.</string>
  <string name="queenEndgame">Final de damas</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Un final no que só hai damas e peóns.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Final de dama e torre</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Un final no que só hai damas, torres e peóns.</string>
  <string name="queensideAttack">Ataque no flanco de dama</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Un ataque sobre o rei do opoñente, despois de que este enrocase en longo.</string>
  <string name="quietMove">Movemento tranquilo</string>
  <string name="quietMoveDescription">Unha xogada que non dá xaque nin captura, nin tampouco ameaza con capturar, pero que prepara unha ameaza agochada e inevitable nun movemento posterior.</string>
  <string name="rookEndgame">Final de torres</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Un final no que só hai torres e peóns.</string>
  <string name="sacrifice">Sacrificio</string>
  <string name="sacrificeDescription">Unha táctica que implica ceder material a curto prazo, para recuperar a vantaxe logo dunha secuencia forzada de xogadas.</string>
  <string name="short">Exercicio curto</string>
  <string name="shortDescription">Gaña en dúas xogadas.</string>
  <string name="skewer">Espeto</string>
  <string name="skewerDescription">Manobra de cravada inversa na cal unha peza de alto valor é atacada. Ó apartarse, permite capturar ou atacar unha peza de menor valor que se atopa detrás dela.</string>
  <string name="smotheredMate">Mate da couce</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Un mate de cabalo executado sobre un rei inmobilizado (ou afogado) polas súas propias pezas.</string>
  <string name="superGM">Partidas de súper Grandes Mestres</string>
  <string name="superGMDescription">Problemas de partidas xogadas polos mellores xogadores do mundo.</string>
  <string name="trappedPiece">Peza atrapada</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Unha peza non pode evitar ser capturada porque ten limitados os seus movementos.</string>
  <string name="underPromotion">Promoción menor</string>
  <string name="underPromotionDescription">Promoción a un cabalo, alfil ou torre.</string>
  <string name="veryLong">Exercicio moi longo</string>
  <string name="veryLongDescription">Gaña en catro ou máis xogadas.</string>
  <string name="xRayAttack">Ataque de raios X</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Unha peza ataca ou defende un escaque a través dunha peza do opoñente.</string>
  <string name="zugzwang">Zugzwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">O rival ten os movementos limitados e calquera xogada que faga empeora a súa posición.</string>
  <string name="mix">Mestura equilibrada</string>
  <string name="mixDescription">Un pouco de todo. Non sabes que vai vir, así que prepárate para calquera cousa! Coma nas partidas de verdade.</string>
  <string name="playerGames">Partidas de xogadores</string>
  <string name="playerGamesDescription">Busca crebacabezas xerados a partir das túas partidas ou das doutros xogadores.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Estes problemas son de dominio público e poden ser descargados en %s.</string>
</resources>
