<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">એડવાન્સ્ડ પ્યાદુ</string>
  <string name="advancedPawnDescription">તમારું એક પ્યાદુ પ્રતિસ્પર્ધીની સ્થિતિમાં ઊંડું છે, કદાચ પ્રમોટ કરવાની ધમકી આપી રહ્યું છે.</string>
  <string name="advantage">ફાયદો</string>
  <string name="advantageDescription">નિર્ણાયક ફાયદો મેળવવાની તમારી તક ઝડપી લો. (200cp ≤ eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">એનાસ્તાસિયાનો મેટ</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">એક ઘોડો અને રૂક અથવા રાણી મળીને બોર્ડની બાજુ અને મિત્રતાપૂર્ણ ટુકડા વચ્ચે વિરોધી રાજા ને ફસાવવા માટે ટીમ બનાવે છે.</string>
  <string name="arabianMate">અરેબિયન મેટ</string>
  <string name="arabianMateDescription">એક ઘોડો અને રૂક મળીને બોર્ડના ખૂણા પર વિરોધી રાજા ને ફસાવવા માટે ટીમ બનાવે છે.</string>
  <string name="attackingF2F7">f2 અથવા f7 પર હુમલો કરવો</string>
  <string name="attackingF2F7Description">f2 અથવા f7 પ્યાદા પર ધ્યાન કેન્દ્રિત કરતો હુમલો, જેમ કે ફ્રાઇડ લિવર ઓપનિંગમાં.</string>
  <string name="attraction">આકર્ષણ</string>
  <string name="attractionDescription">એક વિનિમય અથવા બલિદાન જે પ્રતિસ્પર્ધીના ટુકડાને એક ચોરસ તરફ પ્રોત્સાહિત કરે છે અથવા દબાણ કરે છે જે ફોલો-અપ યુક્તિને મંજૂરી આપે છે.</string>
  <string name="backRankMate">બેક રેન્ક મેટ</string>
  <string name="backRankMateDescription">જ્યારે રાજા તેના પોતાના ટુકડાઓ દ્વારા હોમ રેન્ક પર ફસાયેલો હોય, ત્યારે તેને ચેકમેટ કરો.</string>
  <string name="balestraMate">બેલેસ્ટ્રા મેટ</string>
  <string name="balestraMateDescription">એક ઊંટ ચેકમેટ પહોંચાડે છે, જ્યારે એક રાણી બાકીના છટકી જવાની ચોરસને અવરોધે છે.</string>
  <string name="blindSwineMate">બ્લાઇન્ડ સ્વાઇન મેટ</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">બે રૂક મળીને 2 બાય 2 ચોરસના વિસ્તારમાં રાજા ને મેટ કરવા માટે ટીમ બનાવે છે.</string>
  <string name="bishopEndgame">ઊંટ એન્ડગેમ</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">ફક્ત ઊંટ અને પ્યાદાઓ સાથેનો અંત.</string>
  <string name="bodenMate">બોડેનનો મેટ</string>
  <string name="bodenMateDescription">ક્રોસ-ક્રોસિંગ કર્ણ પર બે હુમલો કરતા ઊંટ મિત્રતાપૂર્ણ ટુકડાઓ દ્વારા અવરોધિત રાજા ને મેટ પહોંચાડે છે.</string>
  <string name="castling">કેસલિંગ</string>
  <string name="castlingDescription">રાજા ને સલામતીમાં લાવો, અને હુમલા માટે રૂકને તૈનાત કરો.</string>
  <string name="capturingDefender">ડિફેન્ડરને પકડો</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">એક ટુકડાને દૂર કરવો જે અન્ય ટુકડાના સંરક્ષણ માટે નિર્ણાયક હોય, હવે અસુરક્ષિત ટુકડાને ફોલો-અપ મૂવ પર કબજે કરવાની મંજૂરી આપે છે.</string>
  <string name="cornerMate">કોર્નર મેટ</string>
  <string name="cornerMateDescription">ચેકમેટ જોડવા માટે રૂક અથવા રાણી અને ઘોડા નો ઉપયોગ કરીને રાજા ને ખૂણા સુધી સીમિત કરો.</string>
  <string name="crushing">કચડી નાખવું</string>
  <string name="crushingDescription">નિર્ણાયક ફાયદો મેળવવા માટે પ્રતિસ્પર્ધીની ભૂલ શોધો. (eval ≥ 600cp)</string>
  <string name="discoveredCheck">શોધાયેલ ચેક</string>
  <string name="discoveredCheckDescription">છુપાયેલા હુમલો કરતા ટુકડામાંથી ચેક જાહેર કરવા માટે એક ટુકડો ખસેડો, જે ઘણીવાર નિર્ણાયક ફાયદા તરફ દોરી જાય છે.</string>
  <string name="doubleBishopMate">ડબલ ઊંટ મેટ</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">અડીને આવેલા કર્ણ પર બે હુમલો કરતા ઊંટ મિત્રતાપૂર્ણ ટુકડાઓ દ્વારા અવરોધિત રાજા ને મેટ પહોંચાડે છે.</string>
  <string name="dovetailMate">ડોવેટેલ મેટ</string>
  <string name="dovetailMateDescription">એક રાણી અડીને આવેલા રાજા ને મેટ પહોંચાડે છે, જેના ફક્ત બે છટકી જવાની ચોરસ મિત્રતાપૂર્ણ ટુકડાઓ દ્વારા અવરોધિત છે.</string>
  <string name="equality">સમાનતા</string>
  <string name="equalityDescription">હારની સ્થિતિમાંથી પાછા આવો, અને ડ્રો અથવા સંતુલિત સ્થિતિ સુરક્ષિત કરો. (eval ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">રાજા સાઇડ હુમલો</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">પ્રતિસ્પર્ધીના રાજા પર હુમલો, જ્યારે તેણે કિંગ સાઇડ પર કેસલિંગ કર્યું હોય.</string>
  <string name="clearance">ક્લિયરન્સ</string>
  <string name="clearanceDescription">એક ચાલ, ઘણીવાર ગતિ સાથે, જે ફોલો-અપ વ્યૂહાત્મક વિચાર માટે ચોરસ, ફાઇલ અથવા કર્ણને સાફ કરે છે.</string>
  <string name="defensiveMove">બચાવ ચાલ</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">સામગ્રી અથવા અન્ય ફાયદો ગુમાવવાથી બચવા માટે જરૂરી ચોક્કસ ચાલ અથવા ચાલનો ક્રમ.</string>
  <string name="deflection">વિચલન</string>
  <string name="deflectionDescription">એક ચાલ જે પ્રતિસ્પર્ધીના ટુકડાને તેના દ્વારા કરવામાં આવતી અન્ય ફરજથી વિચલિત કરે છે, જેમ કે મુખ્ય ચોરસની રક્ષા કરવી. ક્યારેક તેને \"ઓવરલોડિંગ\" પણ કહેવામાં આવે છે.</string>
  <string name="discoveredAttack">શોધાયેલ હુમલો</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">એક ટુકડો (જેમ કે ઘોડો) ખસેડવો, જે અગાઉ લાંબા અંતરના ટુકડા (જેમ કે હાથી) દ્વારા થતા હુમલાને અવરોધતો હતો, તેને તે ટુકડાના માર્ગમાંથી દૂર કરવો.</string>
  <string name="doubleCheck">ડબલ ચેક</string>
  <string name="doubleCheckDescription">એકસાથે બે ટુકડાઓ સાથે ચેક આપવો, જે શોધાયેલા હુમલાના પરિણામે થાય છે જ્યાં ખસેડતો ટુકડો અને અનાવૃત ટુકડો બંને પ્રતિસ્પર્ધીના રાજા પર હુમલો કરે છે.</string>
  <string name="endgame">એન્ડગેમ</string>
  <string name="endgameDescription">રમતની છેલ્લી અવસ્થા દરમિયાનની યુક્તિ.</string>
  <string name="enPassantDescription">\'en passant\' નિયમનો સમાવેશ કરતી યુક્તિ, જ્યાં પ્યાદુ પ્રતિસ્પર્ધીના પ્યાદાને પકડી શકે છે જે તેની પ્રારંભિક બે-ચોરસ ચાલનો ઉપયોગ કરીને તેને બાયપાસ કરી ગયું હોય.</string>
  <string name="exposedKing">ખુલ્લો રાજા</string>
  <string name="exposedKingDescription">તેની આસપાસ ઓછા ડિફેન્ડર્સ ધરાવતા રાજા નો સમાવેશ કરતી યુક્તિ, જે ઘણીવાર ચેકમેટ તરફ દોરી જાય છે.</string>
  <string name="fork">ફોર્ક</string>
  <string name="forkDescription">એક ચાલ જ્યાં ખસેડાયેલો ટુકડો એકસાથે બે પ્રતિસ્પર્ધી ટુકડાઓ પર હુમલો કરે છે.</string>
  <string name="hangingPiece">લટકતો ટુકડો</string>
  <string name="hangingPieceDescription">પ્રતિસ્પર્ધીનો ટુકડો અસુરક્ષિત અથવા અપૂરતો સુરક્ષિત હોય અને પકડવા માટે મુક્ત હોય તેવી યુક્તિ.</string>
  <string name="hookMate">હૂક મેટ</string>
  <string name="hookMateDescription">રાજા ની છટકી જવાની મર્યાદા નક્કી કરવા માટે એક હાથી, ઘોડો અને પ્યાદાની સાથે એક દુશ્મન પ્યાદાનો ઉપયોગ કરીને ચેકમેટ.</string>
  <string name="interference">ઇન્ટરફિયરન્સ</string>
  <string name="interferenceDescription">બે પ્રતિસ્પર્ધી ટુકડાઓ વચ્ચે એક ટુકડો ખસેડવો જેથી એક અથવા બંને પ્રતિસ્પર્ધી ટુકડાઓ અસુરક્ષિત થઈ જાય, જેમ કે બે રૂક વચ્ચે સુરક્ષિત ચોરસ પરનો ઘોડો.</string>
  <string name="intermezzo">ઇન્ટરમેઝો</string>
  <string name="intermezzoDescription">અપેક્ષિત ચાલ રમવાને બદલે, પહેલા તાત્કાલિક જોખમ ઊભી કરતી બીજી ચાલને વચ્ચે મૂકવી જેનો પ્રતિસ્પર્ધીએ જવાબ આપવો જ જોઇએ. તેને \"Zwischenzug\" અથવા \"In between\" તરીકે પણ ઓળખવામાં આવે છે.</string>
  <string name="killBoxMate">કિલ બોક્સ મેટ</string>
  <string name="killBoxMateDescription">એક હાથી દુશ્મન રાજા ની બાજુમાં હોય છે અને તે રાણી દ્વારા ટેકો પામેલો હોય છે જે રાજા ના છટકી જવાના ચોરસને પણ અવરોધે છે. રૂક અને રાણી દુશ્મન રાજા ને 3 બાય 3 \"કિલ બોક્સ\" માં પકડે છે.</string>
  <string name="triangleMate">ત્રિકોણ મેટ</string>
  <string name="triangleMateDescription">રાણી અને રૂક, દુશ્મન રાજા થી એક ચોરસ દૂર, એક જ રેન્ક અથવા ફાઇલ પર હોય છે, એક ચોરસ દ્વારા અલગ પડેલા હોય છે, જે એક ત્રિકોણ બનાવે છે.</string>
  <string name="vukovicMate">વુકોવિક મેટ</string>
  <string name="vukovicMateDescription">એક રૂક અને ઘોડો રાજા ને મેટ કરવા માટે ટીમ બનાવે છે. રૂક ત્રીજા ટુકડા દ્વારા ટેકો પામેલો હોય છે ત્યારે મેટ પહોંચાડે છે, અને ઘોડા નો ઉપયોગ રાજા ના છટકી જવાના ચોરસને અવરોધવા માટે થાય છે.</string>
  <string name="knightEndgame">ઘોડા એન્ડગેમ</string>
  <string name="knightEndgameDescription">ફક્ત ઘોડા અને પ્યાદાઓ સાથેનો અંત.</string>
  <string name="long">લાંબી પઝલ</string>
  <string name="longDescription">જીતવા માટે ત્રણ ચાલ</string>
  <string name="master">માસ્ટર રમતો</string>
  <string name="masterDescription">ટાઇટલ ધરાવતા ખેલાડીઓ દ્વારા રમાયેલી રમતોમાંથી પઝલ્સ.</string>
  <string name="masterVsMaster">માસ્ટર વિરુદ્ધ માસ્ટર રમતો</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">બે ટાઇટલ ધરાવતા ખેલાડીઓ વચ્ચેની રમતોમાંથી પઝલ્સ.</string>
  <string name="mate">ચેકમેટ</string>
  <string name="mateDescription">શૈલી સાથે રમત જીતો.</string>
  <string name="mateIn1">1 માં મેટ</string>
  <string name="mateIn1Description">એક ચાલમાં ચેકમેટ પહોંચાડો.</string>
  <string name="mateIn2">2 માં મેટ</string>
  <string name="mateIn2Description">બે ચાલમાં ચેકમેટ પહોંચાડો</string>
  <string name="mateIn3">3 માં મેટ</string>
  <string name="mateIn3Description">ત્રણ ચાલમાં ચેકમેટ પહોંચાડો.</string>
  <string name="mateIn4">4 માં મેટ</string>
  <string name="mateIn4Description">ચાર ચાલમાં ચેકમેટ પહોંચાડો.</string>
  <string name="mateIn5">5 અથવા વધુમાં મેટ</string>
  <string name="mateIn5Description">લાંબી મેટિંગ ક્રમ શોધો.</string>
  <string name="middlegame">મિડલગેમ</string>
  <string name="middlegameDescription">રમતની બીજી અવસ્થા દરમિયાનની યુક્તિ.</string>
  <string name="oneMove">એક-ચાલની પઝલ</string>
  <string name="oneMoveDescription">એક પઝલ જે માત્ર એક ચાલ લાંબી હોય.</string>
  <string name="opening">ઓપનિંગ</string>
  <string name="openingDescription">રમતની પ્રથમ અવસ્થા દરમિયાનની યુક્તિ.</string>
  <string name="pawnEndgame">પ્યાદા એન્ડગેમ</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">ફક્ત પ્યાદાઓ સાથેનો અંત.</string>
  <string name="pin">પિન</string>
  <string name="pinDescription">પિનનો સમાવેશ કરતી યુક્તિ, જ્યાં ટુકડો વધુ મૂલ્યના ટુકડા પર હુમલો જાહેર કર્યા વિના ખસી શકતો નથી.</string>
  <string name="promotion">પ્રોમોશન</string>
  <string name="promotionDescription">તમારા એક પ્યાદાને રાણી અથવા માઇનોર પીસમાં પ્રમોટ કરો.</string>
  <string name="queenEndgame">રાણી એન્ડગેમ</string>
  <string name="queenEndgameDescription">ફક્ત રાણી અને પ્યાદાઓ સાથેનો અંત.</string>
  <string name="queenRookEndgame">રાણી અને હાથી</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">ફક્ત રાણી, હાથી અને પ્યાદાઓ સાથેનો અંત.</string>
  <string name="queensideAttack">રાણી સાઇડ હુમલો</string>
  <string name="queensideAttackDescription">પ્રતિસ્પર્ધીના રાજા પર હુમલો, જ્યારે તેણે ક્વીન સાઇડ પર કેસલિંગ કર્યું હોય.</string>
  <string name="quietMove">શાંત ચાલ</string>
  <string name="quietMoveDescription">એક ચાલ જે ન તો ચેક આપે કે ન તો પકડે, ન તો તાત્કાલિક પકડવાની ધમકી આપે, પરંતુ તે પછીની ચાલ માટે વધુ છુપાયેલા અનિવાર્ય ખતરાની તૈયારી કરે છે.</string>
  <string name="rookEndgame">હાથી એન્ડગેમ</string>
  <string name="rookEndgameDescription">ફક્ત હાથી અને પ્યાદાઓ સાથેનો અંત.</string>
  <string name="sacrifice">બલિદાન</string>
  <string name="sacrificeDescription">ફરજિયાત ચાલના ક્રમ પછી ફરીથી ફાયદો મેળવવા માટે, ટૂંકા ગાળામાં સામગ્રી છોડી દેવાનો સમાવેશ કરતી યુક્તિ.</string>
  <string name="short">શોર્ટ પઝલ</string>
  <string name="shortDescription">જીતવા માટે બે ચાલ.</string>
  <string name="skewer">સ્કિવર</string>
  <string name="skewerDescription">ઉચ્ચ મૂલ્યના ટુકડા પર હુમલો થવો, તે રસ્તામાંથી ખસી જવું, અને તેની પાછળના નીચલા મૂલ્યના ટુકડાને પકડવા અથવા હુમલો કરવાની મંજૂરી આપવી, જે પિનનો વિપરીત છે.</string>
  <string name="smotheredMate">સ્મધર્ડ મેટ</string>
  <string name="smotheredMateDescription">એક ઘોડા દ્વારા પહોંચાડવામાં આવેલો ચેકમેટ જેમાં મેટ થયેલો રાજા ખસી શકતો નથી કારણ કે તે તેના પોતાના ટુકડાઓ દ્વારા ઘેરાયેલો હોય છે (અથવા સ્મધર્ડ હોય છે).</string>
  <string name="superGM">સુપર GM ગેમ્સ</string>
  <string name="superGMDescription">વિશ્વના શ્રેષ્ઠ ખેલાડીઓ દ્વારા રમાયેલી રમતોમાંથી પઝલ્સ.</string>
  <string name="trappedPiece">ફસાયેલો ટુકડો</string>
  <string name="trappedPieceDescription">એક ટુકડો પકડવાથી છટકી શકતો નથી કારણ કે તેની પાસે મર્યાદિત ચાલ હોય છે.</string>
  <string name="underPromotion">અંડરપ્રમોશન</string>
  <string name="underPromotionDescription">ઘોડો, ઊંટ, અથવા હાથી માં પ્રમોશન.</string>
  <string name="veryLong">બહુ લાંબી પઝલ</string>
  <string name="veryLongDescription">જીતવા માટે ચાર કે તેથી વધુ ચાલ.</string>
  <string name="xRayAttack">એક્સ-રે હુમલો</string>
  <string name="xRayAttackDescription">એક ટુકડો દુશ્મન ટુકડા દ્વારા ચોરસ પર હુમલો કરે છે અથવા તેનું રક્ષણ કરે છે.</string>
  <string name="zugzwang">ઝુગ્ઝવાંગ</string>
  <string name="zugzwangDescription">પ્રતિસ્પર્ધી તેઓ કરી શકે તેવી ચાલમાં મર્યાદિત છે, અને બધી ચાલ તેમની સ્થિતિને વધુ ખરાબ કરે છે.</string>
  <string name="mix">હેલ્ધી મિક્સ</string>
  <string name="mixDescription">દરેક વસ્તુનું થોડુંક. તમારે શું અપેક્ષા રાખવી તે ખબર નથી, તેથી તમે કોઈપણ વસ્તુ માટે તૈયાર રહો છો! જેમ કે વાસ્તવિક રમતોમાં થાય છે.</string>
  <string name="playerGames">ખેલાડીની રમતો</string>
  <string name="playerGamesDescription">તમારી રમતોમાંથી, અથવા અન્ય ખેલાડીની રમતોમાંથી જનરેટ થયેલી પઝલ્સ જુઓ.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">આ પઝલ્સ જાહેર ડોમેનમાં છે, અને %s પરથી ડાઉનલોડ કરી શકાય છે.</string>
</resources>
