<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">उन्नत पैदल</string>
  <string name="advancedPawnDescription">प्रचार करने या धमकी देने वाला पैदल रणनीति की कुंजी है।</string>
  <string name="advantage">लाभ</string>
  <string name="advantageDescription">निर्णायक लाभ प्राप्त करने के लिए अपने अवसर को जब्त करें। (200cp al eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="attackingF2F7">F2 या f7 पर हमला करना</string>
  <string name="attackingF2F7Description">एक हमला f2 या f7 मोहरे पर ध्यान केंद्रित करता है, जैसे कि तले हुए लिवर को खोलना।</string>
  <string name="attraction">आकर्षण</string>
  <string name="attractionDescription">एक विरोधी टुकड़े को एक वर्ग को प्रोत्साहित करने या मजबूर करने के लिए एक विनिमय या बलिदान जो अनुवर्ती रणनीति की अनुमति देता है।</string>
  <string name="backRankMate">पीछे की पंक्ति पर मात</string>
  <string name="backRankMateDescription">होम पंक्ति पर राजा को मात दे, जब वह अपने टुकड़ों से वहां फंस गया हो।</string>
  <string name="bishopEndgame">ऊँट का एंडगेम</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">केवल ऊंट और प्यादे के साथ एक एंडगेम।</string>
  <string name="castling">कैसलिंग</string>
  <string name="castlingDescription">राजा को सुरक्षा के लिए लाएँ, और हमले के लिए हाथी तैनात करें।</string>
  <string name="capturingDefender">रक्षक को पकड़ना</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">एक टुकड़े को निकालना जो दूसरे टुकड़े की रक्षा के लिए महत्वपूर्ण है, जिससे अब अपरिभाषित टुकड़ा को निम्नलिखित चाल पर कब्जा करने की अनुमति मिलती है।</string>
  <string name="crushing">मुंहतोड़</string>
  <string name="crushingDescription">एक कुचल लाभ प्राप्त करने के लिए प्रतिद्वंद्वी की बड़ी भूल को ढूंढे । (eval ≥ 600cp)</string>
  <string name="equality">समानता</string>
  <string name="equalityDescription">एक खोने की स्थिति से वापस आएँ, और एक ड्रॉ या संतुलित स्थिति को सुरक्षित करें। (eval ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">किंगसाइड का हमला</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">प्रतिद्वंद्वी के राजा का एक हमला, बाद में वे राजा की तरफ झुक गए।</string>
  <string name="clearance">रास्ता साफ़ करना</string>
  <string name="clearanceDescription">एक चाल, अक्सर टेम्पो के साथ, जो एक अनुवर्ती सामरिक विचार के लिए एक वर्ग, फ़ाइल या विकर्ण को साफ करता है।</string>
  <string name="defensiveMove">रक्षात्मक चाल</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">सामग्री को खोने या अन्य लाभ से बचने के लिए आवश्यक चाल की एक सटीक चाल या अनुक्रम।</string>
  <string name="deflection">नीचे को झुकाव</string>
  <string name="deflectionDescription">एक चाल जो एक प्रतिद्वंद्वी के टुकड़े को दूसरे कर्तव्य से विचलित करती है जो इसे निष्पादित करता है, जैसे कि एक प्रमुख वर्ग की रखवाली।</string>
  <string name="discoveredAttack">हमले की खोज की</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">एक टुकड़ा जो पहले एक और लंबी दूरी के टुकड़े द्वारा हमले को अवरुद्ध करता है, जैसे कि एक शूरवीर के रास्ते से बाहर एक नाइट।</string>
  <string name="doubleCheck">दोहरा शह</string>
  <string name="doubleCheckDescription">एक बार में दो टुकड़ों के साथ जाँच, एक खोज हमले के परिणामस्वरूप जहां चलती टुकड़ा और अनावरण टुकड़ा दोनों प्रतिद्वंद्वी के राजा पर हमला करते हैं।</string>
  <string name="endgame">एंडगेम</string>
  <string name="endgameDescription">खेल के अंतिम चरण के दौरान एक रणनीति।</string>
  <string name="enPassantDescription">एन पास के नियम को शामिल करने वाली एक रणनीति, जहां एक मोहरा एक प्रतिद्वंद्वी मोहरे को पकड़ सकता है जिसने अपने शुरुआती दो-वर्ग चाल का उपयोग करके इसे बाईपास किया है।</string>
  <string name="exposedKing">उजागर राजा</string>
  <string name="exposedKingDescription">एक रणनीति जिसमें इसके चारों ओर कुछ रक्षकों के साथ एक राजा होता है, अक्सर चेकमेट के लिए अग्रणी होता है।</string>
  <string name="fork">कांटा</string>
  <string name="forkDescription">एक चाल जहां स्थानांतरित टुकड़ा एक बार में दो प्रतिद्वंद्वी टुकड़ों पर हमला करता है।</string>
  <string name="hangingPiece">लटकता हुआ टुकड़ा</string>
  <string name="hangingPieceDescription">किसी विरोधी टुकड़े को अपरिभाषित या अपर्याप्त रूप से संरक्षित करने और कब्जा करने के लिए स्वतंत्र होने वाली रणनीति।</string>
  <string name="interference">दखल अंदाजी</string>
  <string name="interferenceDescription">दो प्रतिद्वंद्वी टुकड़ों के बीच एक टुकड़े को स्थानांतरित करना एक या दोनों प्रतिद्वंद्वी टुकड़ों को अपरिभाषित करना, जैसे कि दो बदमाशों के बीच बचाव चौक पर एक नाइट।</string>
  <string name="intermezzo">इंटेरमेस्सो</string>
  <string name="intermezzoDescription">अपेक्षित चाल चलने के बजाय, पहले एक और कदम उठाएँ, जिससे तत्काल खतरे की आशंका पैदा हो जाए। इसे \"ज़्विसचेंज़ुग\" या \"इन बीच\" के रूप में भी जाना जाता है।</string>
  <string name="knightEndgame">नाइट एंडगेम</string>
  <string name="knightEndgameDescription">केवल शूरवीरों और प्यादों के साथ एक एंडगेम।</string>
  <string name="long">लंबी पहेली</string>
  <string name="longDescription">जीत के लिए तीन चाल चली।</string>
  <string name="mate" comment="mate&#10;&#10;A puzzle theme – puzzles involving a checkmate.">मात</string>
  <string name="mateDescription">शैली के साथ खेल जीतें।</string>
  <string name="mateIn1">1 में मात</string>
  <string name="mateIn1Description">एक कदम में चेकमेट वितरित करें।</string>
  <string name="mateIn2">2 में मात</string>
  <string name="mateIn2Description">चेकमेट को दो चालों में वितरित करें।</string>
  <string name="mateIn3">3 में मात</string>
  <string name="mateIn3Description">चेकमेट को तीन चालों में वितरित करें।</string>
  <string name="mateIn4">4 में मात</string>
  <string name="mateIn4Description">चेकमेट को चार चालों में वितरित करें।</string>
  <string name="mateIn5">5 या अधिक में मात</string>
  <string name="mateIn5Description">एक लंबी संभोग अनुक्रम का चित्रण करें।</string>
  <string name="middlegame">मिडलगेम</string>
  <string name="middlegameDescription">खेल के दूसरे चरण के दौरान एक रणनीति।</string>
  <string name="oneMove">एकतरफा पहेली</string>
  <string name="oneMoveDescription">एक पहेली जो केवल एक लंबी है।</string>
  <string name="opening">प्रारंभिक</string>
  <string name="openingDescription">खेल के पहले चरण के दौरान एक रणनीति।</string>
  <string name="pawnEndgame">प्यादा एंडगेम</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">केवल प्यादों के साथ एक एंडगेम।</string>
  <string name="pin">पिन</string>
  <string name="pinDescription">एक टैक्टिक जिसमें पिन शामिल होता है, जहां एक टुकड़ा उच्च मूल्य के टुकड़े पर हमले का खुलासा किए बिना स्थानांतरित करने में असमर्थ होता है।</string>
  <string name="promotion">पदोन्नति</string>
  <string name="promotionDescription">प्रचार करने या धमकी देने वाला मोहरा रणनीति की कुंजी है।</string>
  <string name="queenEndgame">रानी एंडगेम</string>
  <string name="queenEndgameDescription">केवल रानियों और प्यादों के साथ एक एंडगेम।</string>
  <string name="queenRookEndgame">रानी और रूक एंडगेम</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">केवल रानियों, बदमाशों और प्यादों के साथ एक एंडगेम।</string>
  <string name="queensideAttack">क्वीन्साइड हमला</string>
  <string name="queensideAttackDescription">रानी के पक्ष में जाने के बाद, प्रतिद्वंद्वी के राजा पर हमला।</string>
  <string name="quietMove">शांत चाल</string>
  <string name="quietMoveDescription">एक चाल जो एक चेक या कैप्चर नहीं करता है, लेकिन बाद के कदम के लिए एक अपरिहार्य खतरा तैयार करता है।</string>
  <string name="rookEndgame">रूक एंडगेम</string>
  <string name="rookEndgameDescription">केवल किश्ती और पंजे के साथ एक एंडगेम।</string>
  <string name="sacrifice">कुर्बानी</string>
  <string name="sacrificeDescription">चालों के मजबूर अनुक्रम के बाद फिर से लाभ प्राप्त करने के लिए अल्पकालिक में सामग्री देने से संबंधित एक रणनीति।</string>
  <string name="short">लघु पहेली</string>
  <string name="shortDescription">जीतने के लिए दो चाल।</string>
  <string name="skewer">स्किवर</string>
  <string name="skewerDescription">एक उच्च मूल्य के टुकड़े पर हमला करने वाला एक मोटिफ, जिस तरह से बाहर निकल रहा है, और इसके पीछे एक कम मूल्य के टुकड़े को पकड़ने या हमला करने की अनुमति देता है, एक पिन का उलटा।</string>
  <string name="smotheredMate" comment="smotheredMate&#10;&#10;The title of a theme for puzzles involving a checkmate delivered by a knight in which the mated king is unable to move because it is surrounded (or smothered) by its own pieces.&#10;&#10;The description for this theme is the string smotheredMateDescription">समोथेरद मात</string>
  <string name="smotheredMateDescription">एक चेकमेट जो एक घोड़े द्वारा दिया जाता है, जिसमें संभोगरत राजा हिलने में असमर्थ होता है, क्योंकि वह अपने ही टुकड़ों से घिरा होता है (या स्मूथ)।</string>
  <string name="trappedPiece">फँसा हुआ मोहरा</string>
  <string name="trappedPieceDescription">एक मोहरा बचने में असमर्थ है क्योंकि सीमित चालें हैं।</string>
  <string name="underPromotion">सामर्थ्य से कम उन्नति</string>
  <string name="underPromotionDescription">एक नाइट, बिशप, या बदमाश को बढ़ावा देना।</string>
  <string name="veryLong">बहुत लंबी पहेली</string>
  <string name="veryLongDescription">जीतने के लिए चार चाल या उससे अधिक।</string>
  <string name="xRayAttack">एक्स-रे हमला</string>
  <string name="xRayAttackDescription">एक टुकड़ा एक दुश्मन के टुकड़े के माध्यम से एक वर्ग पर हमला करता है या बचाव करता है।</string>
  <string name="zugzwang">ज़ुग्ज्वांग</string>
  <string name="zugzwangDescription">प्रतिद्वंद्वी उन चालों में सीमित है जो वे कर सकते हैं, और सभी चालें उनकी स्थिति को खराब करती हैं।</string>
  <string name="healthyMix">स्वस्थ मिश्रण</string>
  <string name="healthyMixDescription">सब का कुछ कुछ। आप नहीं जानते कि क्या उम्मीद है, इसलिए आप किसी भी चीज़ के लिए तैयार रहें! बिल्कुल असली खेल की तरह।</string>
</resources>
