<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Pion terdepan</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Satu pion anda jauh dalam posisi lawan, mungkin mengancam untuk melakukan promosi.</string>
  <string name="advantage">Keuntungan</string>
  <string name="advantageDescription">Raih kesempatan Anda untuk mendapatkan keuntungan yang besar. (200cp ≤ eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Skakmat Anastasia</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Kuda dan benteng bekerja sama untuk menjebak raja lawan di antara sisi papan dan bidak kawan di sisi lain.</string>
  <string name="arabianMate">Skakmat Arab</string>
  <string name="arabianMateDescription">Bidak kuda dan benteng bekerja sama untuk menjebak raja lawan di sudut papan.</string>
  <string name="attackingF2F7">Menyerang f2 atau f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Sebuah serangan memfokuskan pada pion f2 atau f7, seperti pembukaan fried liver.</string>
  <string name="attraction">Pikatan</string>
  <string name="attractionDescription">Sebuah pertukaran atau pengorbanan yang mendorong atau memaksa bidak lawan ke kotak yang memungkinkan taktik tindak lanjut.</string>
  <string name="backRankMate">Mat Baris Terakhir</string>
  <string name="backRankMateDescription">Skakmat raja di kandang sendiri, ketika terjebak oleh bidaknya sendiri.</string>
  <string name="bishopEndgame">Babak akhir gajah</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Babak akhir dengan hanya gajah dan pion.</string>
  <string name="bodenMate">Skakmat Boden</string>
  <string name="bodenMateDescription">Dua bidak gajah yang menyerang dengan diagonal berselang-seling mengantarkan raja skakmat karena terhalang oleh bidaknya sendiri, biasanya benteng dan pion.</string>
  <string name="castling">Rokade</string>
  <string name="castlingDescription">Letakkan posisi raja aman, dan manfaatkan benteng untuk menyerang.</string>
  <string name="capturingDefender">Memakan pelindung</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Memakan bidak yang sangat penting untuk menjaga bidak lain, memungkinkan bagian yang sekarang tidak terlindungi untuk ditangkap pada langkah berikut.</string>
  <string name="crushing">Hancurkan</string>
  <string name="crushingDescription">Temukan kesalahan lawan untuk mendapat keuntungan yang besar. (eval ≥ 600cp)</string>
  <string name="doubleBishopMate">Skakmat gajah ganda</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Dua bidak gajah yang menyerang pada diagonal yang bersebelahan mengantarkan sekakmat pada raja yang terhalang bidaknya sendiri.</string>
  <string name="dovetailMate">Skatmat Dovetail</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Menteri skakmat disebelah raja, yang dua petak melarikan dirinya terhambat oleh bidak kawan.</string>
  <string name="equality">Kesetaraan</string>
  <string name="equalityDescription">Kembali dari posisi kalah dan amankan seri atau posisi seimbang. (eval ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Serangan raja</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Serangan raja lawan, setelah mereka berada di sisi raja.</string>
  <string name="clearance">Pembersihan</string>
  <string name="clearanceDescription">Sebuah gerakan, seringkali dengan tempo, file atau diagonal untuk ide taktis lanjutan.</string>
  <string name="defensiveMove">Gerakan bertahan</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Sebuah gerakan presisi atau urutan gerakan yang dibutuhkan untuk menghindari kerugian material atau keunggulan lain.</string>
  <string name="deflection">Defleksi</string>
  <string name="deflectionDescription">Gerakan yang mengalihkan perhatian bidak lawan dari tugas lain yang dilakukan, seperti menjaga kotak kunci. Kadang juga disebut \"overloading\".</string>
  <string name="discoveredAttack">Menemukan serangan</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Menggerakan bidak(seperti kuda), yang sebelumnya memblokir serangan oleh bidak jarak jauh(seperti benteng) keluar dari bidak itu.</string>
  <string name="doubleCheck">Skak ganda</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Skak dengan dua bidak bersamaan, sebagai hasil dari serangan tarik dimana bidak yang bergerak dan bidak yang terungkap menyerang raja lawan bersamaan.</string>
  <string name="endgame">Akhir permainan</string>
  <string name="endgameDescription">Sebuah taktik selama fase akhir permainan.</string>
  <string name="enPassantDescription">Taktik melibatkan aturan \"en passant\", yang mana pion dapat makan pion lawan yang baru saja melangkah 2 petak awal.</string>
  <string name="exposedKing">Raja tak terlindung</string>
  <string name="exposedKingDescription">Sebuah taktik melibatkan raja dan beberapa bidak penjaga yang dimana sering berujung sekakmat.</string>
  <string name="fork">Fork</string>
  <string name="forkDescription">Sebuah gerakan dimana bidak yang digerakkan menyerang dua bidak lawan secara bersamaan.</string>
  <string name="hangingPiece">Bidak tak terjaga</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Sebuah taktik dimana bidak lawan tidak dipertahankan atau kurang cukup pertahanan sehingga dapat dimakan dengan aman.</string>
  <string name="hookMate">Sekakmat kait</string>
  <string name="hookMateDescription">Skakmat dengan benteng, kuda, dan pion serta satu pion lawan untuk membatasi pergerakan raja lawan.</string>
  <string name="interference">Gangguan</string>
  <string name="interferenceDescription">Menggerakan sebuah bidak diantara dua bidak lawan agar menghilangkan pertahanan satu atau kedua bidak lasan, contohnya sebuah kuda pada kotak yang aman diantara dua benteng.</string>
  <string name="intermezzo">Selingan</string>
  <string name="intermezzoDescription">Daripada memainkan gerakan yang disangka, mainkan terlebih dulu gerakan lain yang mengancam sehingga mewajibkan lawan untuk membalas. Juga disebut \"Zwischenzug\" atau \"Di antara\".</string>
  <string name="killBoxMate">Kotak pembunuh kawan</string>
  <string name="killBoxMateDescription">Rokok berada di samping raja musuh dan didukung oleh ratu yang juga menghalangi petak pelarian raja. Benteng dan ratu menangkap raja musuh dalam \"kotak pembunuh\" 3x3.</string>
  <string name="vukovicMate">Teman Vukovic</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Benteng dan kuda bekerja sama untuk mengawinkan raja. Benteng memberikan mate sambil didukung oleh bidak ketiga, dan kuda digunakan untuk memblokir petak pelarian raja.</string>
  <string name="knightEndgame">Babak akhir kuda</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Babak akhir dengan hanya kuda dan pion.</string>
  <string name="long">Puzzle Panjang</string>
  <string name="longDescription">Tiga gerakan untuk menang.</string>
  <string name="master">Permainan master</string>
  <string name="masterDescription">Puzzle dari seri pemain bergelar.</string>
  <string name="masterVsMaster">Game Master vs Master</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Puzzle dari permainan antara dua pemain bergelar.</string>
  <string name="mate">Skakmat</string>
  <string name="mateDescription">Menangkan game dengan bergaya.</string>
  <string name="mateIn1">Mati dalam 1 Langkah</string>
  <string name="mateIn1Description">Berikan skakmat dalam satu gerakan.</string>
  <string name="mateIn2">Mati dalam 2 Langkah</string>
  <string name="mateIn2Description">Berikan skakmat dalam dua gerakan.</string>
  <string name="mateIn3">Mati dalam 3 Langkah</string>
  <string name="mateIn3Description">Berikan skatmat dalam tiga gerakan.</string>
  <string name="mateIn4">Mati dalam 4 Langkah</string>
  <string name="mateIn4Description">Berikan skakmat dalam empat gerakan.</string>
  <string name="mateIn5">Mati dalam 5 langkah atau lebih</string>
  <string name="mateIn5Description">Temukan urutan panjang skatmat.</string>
  <string name="middlegame">Setengah permainan</string>
  <string name="middlegameDescription">Taktik selama fase kedua permainan.</string>
  <string name="oneMove">Teka-teki satu gerakan</string>
  <string name="oneMoveDescription">Teka-teki yang hanya satu gerakan panjang.</string>
  <string name="opening">Pembuka</string>
  <string name="openingDescription">Taktik selama fase pertama permainan.</string>
  <string name="pawnEndgame">Babak akhir pion</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Babak akhir hanya dengan pion.</string>
  <string name="pin">Pin</string>
  <string name="pinDescription">Taktik meliputi pin, dimana bidak tidak dapat bergerak tanpa membuka serangan pada bidak yang bernilai lebih tinggi.</string>
  <string name="promotion">Promosi</string>
  <string name="promotionDescription">Promosi salah satu pion menjadi menteri atau bidak minor lainnya.</string>
  <string name="queenEndgame">Babak akhir menteri</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Babak akhir hanya dengan menteri dan pion.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Menteri dan Benteng</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Permainan Akhir hanya dengan menteri, benteng, dan pion.</string>
  <string name="queensideAttack">Serangan sisi menteri</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Serangan raja lawan, setelah lawan rokade panjang.</string>
  <string name="quietMove">Gerakan tenang</string>
  <string name="quietMoveDescription">Sebuah gerakan yang tidak melakukan sekak maupun memakan, dan tidak memberi ancaman memakan langsung, namun mempersiapkan ancaman tersembunyi yang tidak dapat dihindari pada gerakan selanjutnya.</string>
  <string name="rookEndgame">Permainan Akhir benteng</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Babak akhir dengan hanya benteng dan pion.</string>
  <string name="sacrifice">Sacrifice</string>
  <string name="sacrificeDescription">Sebuah taktik yang melibatkan menyerahkan material dalam jangka pendek, untuk meraih keuntungan kembali setelah urutan gerakan yang terpaksa.</string>
  <string name="short">Teka-teki pendek</string>
  <string name="shortDescription">Dua gerakan untuk menang.</string>
  <string name="skewer">Tusukan</string>
  <string name="skewerDescription">Sebuah motif melibatkan sebuah bidak berharga yang diserang bergerak sehingga mengizinkan bidak bernilai lebih rendah dibelakangnya dimakan atau diserang, yang merupakan kebalikan dari sebuah pin.</string>
  <string name="smotheredMate">Sekakmat kepung</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Sebuah sekakmat yang diraih oleh sebuah kuda yang dimana raja tidak dapat bergerak karena terkepung oleh bidaknya sendiri.</string>
  <string name="superGM">Permainan super GM</string>
  <string name="superGMDescription">Teka-teki dari permainan yang dimainkan oleh pemain terbaik di seluruh dunia.</string>
  <string name="trappedPiece">Bidak yang terperangkap</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Bidak tidak bisa lolos dari penangkapan karena gerakannya dibatasi.</string>
  <string name="underPromotion">Dalam Promosi</string>
  <string name="underPromotionDescription">Promosi ke kuda, gajah, atau benteng.</string>
  <string name="veryLong">Teka-teki yang sangat panjang</string>
  <string name="veryLongDescription">Empat gerakan atau lebih untuk menang.</string>
  <string name="xRayAttack">Serangan Sinar-X</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Bidak menyerang atau mempertahankan kotak, melalui bidak musuh.</string>
  <string name="zugzwang">Zugzwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">Musuh dibatasi gerakan yang dapat mereka lakukan, dan semua gerakan memperburuk posisi mereka.</string>
  <string name="mix">Campuran baik</string>
  <string name="mixDescription">Sedikit dari segalanya. Anda tidak tahu apa yang akan terjadi, jadi Anda tetap siap untuk apapun! Sama seperti permainan sebenarnya.</string>
  <string name="playerGames">Permainan pemain</string>
  <string name="playerGamesDescription">Mengambil taktik yang dihasilkan dari permainan anda, atau pemain lain.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Taktik-taktik ini ada di domain publik, dan dapat di download dari %s.</string>
</resources>
