<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Peð sem er langt komið</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Eitt af peðum þínum er komið langt inn á svæði andstæðingsins, jafnvel hótar að vekja upp hættulegri taflmann.</string>
  <string name="advantage">Yfirhönd</string>
  <string name="advantageDescription">Gríptu tækifærið til að taka afgerandi forystu. (200sp ≤ mat ≤ 600sp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Anastastíumát</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Riddari og hrókur eða drottning vinna saman til að króa fjandkóng af milli hliðar taflborðsins og eigin taflmanns.</string>
  <string name="arabianMate">Arabíumát</string>
  <string name="arabianMateDescription">Riddari og hrókur vinna saman að því að króa fjandkóng af í horni taflborðsins.</string>
  <string name="attackingF2F7">Að sækja að f2 eða f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Sókn sem beinist að peðinu á f2 eða f7, eins og í Fegatello-byrjuninni.</string>
  <string name="attraction">Beita</string>
  <string name="attractionDescription">Uppskipti eða fórn sem hvetur eða neyðir andstæðing til að færa taflmann sinn á reit sem gerir kleift að halda áfram með bragðvísi.</string>
  <string name="backRankMate">Endaraðarmát</string>
  <string name="backRankMateDescription">Mátaðu kónginn á endaröðinni, þegar hann er tepptur þar af eigin taflmönnum.</string>
  <string name="balestraMate">Lásbogamát</string>
  <string name="balestraMateDescription">Biskup mátar en drottning hindrar þá undankomureiti sem eftir eru</string>
  <string name="blindSwineMate">Tveggja hróka mát</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">Tveir hrókar vinna saman að því að máta kónginn á 2x2 reita svæði.</string>
  <string name="bishopEndgame">Biskups endatafl</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Endatafl með einungis biskupum og peðum.</string>
  <string name="bodenMate">Boden-mát</string>
  <string name="bodenMateDescription">Tveir biskupar sem hóta kóngi á krosslögðum skálínum máta hann, en kóngurinn er tepptur af eigin taflmönnum.</string>
  <string name="castling">Hrókering</string>
  <string name="castlingDescription">Færðu kónginn á öruggan stað og undirbúðu hrókinn fyrir árás.</string>
  <string name="capturingDefender">Dreptu varnarmanninn</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Að fjarlægja taflmann sem er mikilvægur fyrir völd annars taflmanns, svo að hinn óvaldaði taflmaður geti verið drepinn í næsta leik.</string>
  <string name="cornerMate">Hornsmát</string>
  <string name="cornerMateDescription">Króaðu kónginn af í horninu með hrók eða drottningu og notaðu svo riddara til að ljúka við mátunina.</string>
  <string name="crushing">Algerir yfirburðir</string>
  <string name="crushingDescription">Komdu auga á afleik andstæðingsins til að ná algerum yfirburðum. (mat ≥ 600sp)</string>
  <string name="discoveredCheck">Skák með fráleik</string>
  <string name="discoveredCheckDescription">Færðu taflmann úr vegi til að opna á skák frá öðrum taflmanni, sem var í felum bak við hann. Þetta leiðir oft til afgerandi yfirburða.</string>
  <string name="doubleBishopMate">Tvískák með biskupum</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Tveir biskupar sem hóta kóngi á aðliggjandi skálínum máta hann, en kóngurinn er tepptur af eigin taflmönnum.</string>
  <string name="dovetailMate">Geirnaglamát</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Drottning mátar aðliggjandi kóng, en tveir einu flóttareitir hans eru tepptir af eigin taflmönnum.</string>
  <string name="equality">Jafnræði</string>
  <string name="equalityDescription">Rétta úr kútnum eftir viðsjárverða stöðu, og tryggðu þér jafntefli eða jafna stöðu. (mat ≤ 200sp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Sókn á kóngsvæng</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Árás kóngs andstæðingsins eftir að hafa hrókerað á kóngsvæng.</string>
  <string name="clearance">Að valda</string>
  <string name="clearanceDescription">Leikur, yfirleitt með leikvinningi, sem nær stjórn á reit, línu eða skálínu með ráðsnjalla hugmynd í kjölfarið.</string>
  <string name="defensiveMove">Varnarleikur</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Nákvæmur leikur eða leikflétta sem er nauðsynleg til að forðast mannfall eða annað frumkvæði.</string>
  <string name="deflection">Skekkja</string>
  <string name="deflectionDescription">Leikur sem dreifir athygli fjandmanns frá annarri skyldu sem hann gegnir, eins og að valda mikilvægan reit. Kallast stundum einfaldlega „að leggja of mikið á stöðuna“.</string>
  <string name="discoveredAttack">Fráleikur</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Að færa taflmann (eins og riddara), sem áður lokaði fyrir árás taflmanns af löngu færi (eins og hróks), frá vegi þess taflmanns.</string>
  <string name="doubleCheck">Tvískák</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Þegar tveir taflmenn skáka samtímis, sem er afleiðing af fráleik þar sem bæði sá taflmaður sem er færður og sá sem er afhjúpaður hóta kóngi andstæðingsins.</string>
  <string name="endgame">Endatafl</string>
  <string name="endgameDescription">Bragðvísi sem kemur upp á endastigi skákarinnar.</string>
  <string name="enPassantDescription">Bragðvísi sem felur í sér regluna um framhjáhlaup, þar sem peð getur drepið peð andstæðings sem hefur farið framhjá því með því að leika um tvo reiti fram af upphaflegum reit sínum.</string>
  <string name="exposedKing">Óvaldaður kóngur</string>
  <string name="exposedKingDescription">Bragðvísi sem felur í sér kóng með fáa taflmenn sem valda hann, sem oft leiðir til máts.</string>
  <string name="fork">Gaffall</string>
  <string name="forkDescription">Leikur sem felur í sér að manni sem er leikið hóti tveimur mönnum andstæðingsins samtímis.</string>
  <string name="hangingPiece">Hangandi peð</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Bragðvísi sem felur í sér að maður andstæðingsins sé óvaldaður eða illa valdaður og er í boði að drepa hann.</string>
  <string name="hookMate">Krókamát</string>
  <string name="hookMateDescription">Mát með hrók, riddara og peði, auk eins peðs andstæðingsins sem takmarkar flóttamöguleika kóngsins.</string>
  <string name="interference">Truflun</string>
  <string name="interferenceDescription">Þegar taflmaður er færður á milli tveggja taflmanna andstæðingsins til að gera annan eða báða óvaldaða, eins og riddari á völduðum reit á milli tveggja hróka.</string>
  <string name="intermezzo">Millileikur</string>
  <string name="intermezzoDescription">Í stað þess að leika þann leik sem búist er við skaltu fyrst leika annan sem skapar tafarlausa hótun sem andstæðingurinn verður að mæta. Þetta kallast „millileikur\" (e. Zwischenzug).</string>
  <string name="killBoxMate">Frúarmát með hrók og biskup</string>
  <string name="killBoxMateDescription">Hrókur er við hlið fjandkóngsins og studdur af drottningu sem einnig lokar fyrir flóttareiti kóngsins. Hrókurinn og drottningin fanga fjandkónginn í 3x3 reita kassa.</string>
  <string name="pillsburysMate">Pillsbury-mát</string>
  <string name="pillsburysMateDescription">Hrókurinn mátar á meðan biskupinn hjálpar til við að króa kónginn af.</string>
  <string name="morphysMate">Morphy-mát</string>
  <string name="morphysMateDescription">Notaðu biskupinn til að skáka kóngnum á meðan hrókurinn hjálpar til við að króa hann af.</string>
  <string name="triangleMate">Þríhyrningsmát</string>
  <string name="triangleMateDescription">Drottningin og hrókurinn eru í eins reits fjarlægð frá kóngi andstæðingsins. Þeir eru á sömu línu eða röð, með einn auðan reit á milli sín, þannig að þeir mynda þríhyrning.</string>
  <string name="vukovicMate">Vukovic-mát</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Hrókur og riddari vinna saman að því að máta kónginn. Hrókurinn mátar með stuðningi frá þriðja taflmanni, og riddarinn er notaður til að loka fyrir flóttareiti kóngsins.</string>
  <string name="knightEndgame">Endatafl með riddurum</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Endatafl með einungis riddurum og peðum.</string>
  <string name="long">Lögn þraut</string>
  <string name="longDescription">Þrír leikir til sigurs.</string>
  <string name="master">Skákir meistara</string>
  <string name="masterDescription">Þrautir úr skákum skákmeistara.</string>
  <string name="masterVsMaster">Meistari-móti-meistara-skákir</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Þrautir úr skákum milli tveggja skákmeistara.</string>
  <string name="mate">Mát</string>
  <string name="mateDescription">Sigra taflið með glæsibrag.</string>
  <string name="mateIn1">Mát í 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Skákaðu og mátaðu í einum leik.</string>
  <string name="mateIn2">Mát í 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Skákaðu og mátaðu í tveimur leikjum.</string>
  <string name="mateIn3">Mát í 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Skákaðu og mátaðu í þremur leikjum.</string>
  <string name="mateIn4">Mát í 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Skákaðu og mátaðu í fjórum leikjum.</string>
  <string name="mateIn5">Mát í 5 eða fleiri</string>
  <string name="mateIn5Description">Reiknaðu út langa mátsleikfléttu.</string>
  <string name="middlegame">Miðtafl</string>
  <string name="middlegameDescription">Bragðvísi sem kemur upp á miðsstigi skákarinnar.</string>
  <string name="oneMove">Eins leiks þraut</string>
  <string name="oneMoveDescription">Þraut sem þarfnast bara eins leiks.</string>
  <string name="opening">Byrjun</string>
  <string name="openingDescription">Bragðvísi sem kemur upp á upphafsstigi skákarinnar.</string>
  <string name="operaMate">Óperumát</string>
  <string name="operaMateDescription">Skákaðu kóngnum með hrók og notaðu biskup til að verja hrókinn.</string>
  <string name="pawnEndgame">Endatafl með peðum</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Endatafl með einungis peðum.</string>
  <string name="pin">Leppun</string>
  <string name="pinDescription">Bragðvísi sem felur í sér leppanir, þar sem taflmaður getur ekki hreyft sig án þess að dýrmætur maður falli fyrir verðminni manni.</string>
  <string name="promotion">Að vekja upp hættulegri taflmann</string>
  <string name="promotionDescription">Vaktu upp drottningu eða minni háttar taflmann með einu peði þínu.</string>
  <string name="queenEndgame">Endatafl með drottningum</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Endatafl með einungis drottningum og peðum.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Drottning og hrók</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Endatafl með einungis drottningum, hrókum og peðum.</string>
  <string name="queensideAttack">Sókn á drottningarvæng</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Árás kóngs andstæðingsins eftir að hafa hrókerað á drottningarvæng.</string>
  <string name="quietMove">Dulinn leikur</string>
  <string name="quietMoveDescription">Leikur sem hvorki skákar né drepur taflmann, og hótar heldur ekki strax að drepa, en undirbýr falda og óhjákvæmilega hótun fyrir síðari leik.</string>
  <string name="rookEndgame">Endatafl með hrókum</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Endatafl með einungis hrókum og peðum.</string>
  <string name="sacrifice">Fórn</string>
  <string name="sacrificeDescription">Bragðvísi sem felur í sér að fórna mönnum til skamms tíma, til þess að ná frumkvæðinu aftur eftir þvingaða leikfléttu.</string>
  <string name="short">Stutt þraut</string>
  <string name="shortDescription">Tveir leikir til sigurs.</string>
  <string name="skewer">Fleinn</string>
  <string name="skewerDescription">Stef sem felur í sér að mikilvægum taflmanni sé hótað, að víkja úr vegi og að leyfa lítilvægari taflmanni fyrir aftan hann að vera drepinn eða honum hótað, hið gagnstæða við leppun.</string>
  <string name="smotheredMate">Kæfingarmát</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Mátstef sem kemur upp þegar riddari skákar og mátar kóng sem er ófær um að hreyfa sig þar sem hann er umkringdur (eða kæfður) af eigin taflmönnum.</string>
  <string name="superGM">Skákir þeirra bestu</string>
  <string name="superGMDescription">Þrautir úr skákum þeirra bestu í heiminum.</string>
  <string name="trappedPiece">Taflmaður í sjálfheldu</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Ekki er hægt að bjarga taflmanni frá drápi þar sem hann á takmarkaðan kost á leiki.</string>
  <string name="underPromotion">Að vekja upp máttlausari taflmann</string>
  <string name="underPromotionDescription">Að vekja upp riddara, biskup eða hrók.</string>
  <string name="veryLong">Mjög löng þraut</string>
  <string name="veryLongDescription">Sigur í fjórum eða fleiri leikjum.</string>
  <string name="xRayAttack">Gegnumhótun</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Taflmaður hótar eða valdar reit, í gegnum taflmann andstæðingsins.</string>
  <string name="zugzwang">Leikþröng</string>
  <string name="zugzwangDescription">Fátt stendur andstæðingnum til boða að leika, og hver einasti leikur versnar stöðu hans.</string>
  <string name="mix">Kyndugur samtíningur</string>
  <string name="mixDescription">Alls konar samtíningur. Þú veist ekki hverju á að búast við, svo þú hefur augun opin fyrir öllu! Einmitt eins og í alvöru skákum.</string>
  <string name="playerGames">Skákir notanda</string>
  <string name="playerGamesDescription">Flettu upp þrautum sem myndaðar eru útfrá skákunum þínum eða skákunum annars notanda.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Þessar þrautir eru í almannaeigu og hægt er að sækja þær frá %s.</string>
</resources>
