<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Pedone avanzato</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Un pedone che promuove o che minaccia di promuovere è la chiave della tattica.</string>
  <string name="advantage">Vantaggio</string>
  <string name="advantageDescription">Cogli l\'occasione per guadagnare un vantaggio decisivo. (200cp ≤ valutazione ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Matto di Anastasia</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Un cavallo e una torre o una donna si coordinano nell\'intrappolare il re avversario tra un suo pezzo e il bordo della scacchiera.</string>
  <string name="arabianMate">Matto arabo</string>
  <string name="arabianMateDescription">Un cavallo e una torre si coordinano nell\'intrappolare il re avversario in un angolo della scacchiera.</string>
  <string name="attackingF2F7">Attacco su f2 o f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Un attacco incentrato sul pedone f2 o f7, come nell\'attacco Fegatello.</string>
  <string name="attraction">Adescamento</string>
  <string name="attractionDescription">Un cambio o un sacrificio che spinge o forza un pezzo avversario su una casa che consente una successiva tattica.</string>
  <string name="backRankMate">Matto del corridoio</string>
  <string name="backRankMateDescription">Matto al re sulla traversa di partenza, dove è intrappolato dai suoi stessi pezzi.</string>
  <string name="balestraMate">Matto della balestra</string>
  <string name="balestraMateDescription">L\'alfiere dà scacco matto, mentre la regina blocca le caselle di fuga rimanenti</string>
  <string name="blindSwineMate">Matto del maiale cieco</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">Due torri collaborano per dare scacco al re in un\'area di 2 caselle per 2.</string>
  <string name="bishopEndgame">Finale d\'alfiere</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Un finale con soli alfieri e pedoni.</string>
  <string name="bodenMate">Matto di Boden</string>
  <string name="bodenMateDescription">Due alfieri danno matto lungo diagonali perpendicolari ad un re ostruito dai suoi stessi pezzi.</string>
  <string name="castling">Arrocco</string>
  <string name="castlingDescription">Porta il re al sicuro, e sviluppa la torre per attaccare.</string>
  <string name="capturingDefender">Cattura del difensore</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Rimozione di un pezzo essenziale per la difesa di un altro pezzo, che permette al pezzo ora indifeso di essere catturato con una mossa successiva.</string>
  <string name="cornerMate">Matto nell\'angolo</string>
  <string name="cornerMateDescription">Restringi il re nell\'angolo usando una torre o una regina, e usa un cavallo per dare scacco matto.</string>
  <string name="crushing">Posizione schiacciante</string>
  <string name="crushingDescription">Trova l\'errore grave del tuo avversario per ottenere un vantaggio schiacciante. (valutazione ≥ 600cp)</string>
  <string name="discoveredCheck">Scacco di scoperta</string>
  <string name="discoveredCheckDescription">Sposta un pezzo per rivelare uno scacco di un pezzo nascosto, che spesso porta a un vantaggio decisivo.</string>
  <string name="doubleBishopMate">Matto dei due alfieri</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Due alfieri danno matto lungo diagonali adiacenti ad un re ostruito dai suoi stessi pezzi.</string>
  <string name="dovetailMate">Matto a coda di rondine</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Una donna dà matto al re in una casa adiacente, mentre le due uniche case di fuga sono occupate da suoi pezzi.</string>
  <string name="equality">Parità</string>
  <string name="equalityDescription">Recupera una posizione persa e assicurati la patta o una posizione pari. (valutazione ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Attacco sull\'ala di re</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Un attacco al re avversario, dopo che ha arroccato corto.</string>
  <string name="clearance">Sgombero</string>
  <string name="clearanceDescription">Una mossa, spesso con tempo, che libera una casa, una colonna, una traversa o una diagonale per una successiva idea tattica.</string>
  <string name="defensiveMove">Mossa difensiva</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Una mossa precisa o una sequenza di mosse necessarie ad evitare perdite di materiale o di altri vantaggi.</string>
  <string name="deflection">Deviazione</string>
  <string name="deflectionDescription">Una mossa che rimuove un pezzo avversario da un compito, come ad esempio difendere una casa chiave.</string>
  <string name="discoveredAttack">Attacco di scoperta</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Mossa di un pezzo che precedentemente bloccava un attacco di un pezzo a lungo raggio, come ad esempio un cavallo che si sposta da una casa in fronte ad una torre.</string>
  <string name="doubleCheck">Doppio scacco</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Scacco con due pezzi contemporaneamente, conseguente a un attacco di scoperta in cui sia il pezzo appena mosso che il pezzo scoperto attaccano il re avversario.</string>
  <string name="endgame">Finale</string>
  <string name="endgameDescription">Una tattica durante l\'ultima fase della partita.</string>
  <string name="enPassantDescription">Una tattica che coinvolge la regola dell\'en passant, in cui un pedone può catturare un pedone avversario che l\'ha superato usando la propria mossa iniziale di due caselle.</string>
  <string name="exposedKing">Re esposto</string>
  <string name="exposedKingDescription">Una tattica che coinvolge un re con pochi difensori vicini, il che spesso porta al matto.</string>
  <string name="fork">Attacco doppio</string>
  <string name="forkDescription">Una mossa in cui un pezzo attacca due pezzi avversari contemporaneamente.</string>
  <string name="hangingPiece">Pezzo in presa</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Una tattica che coinvolge un pezzo indifeso o insufficientemente difeso, e che dunque può essere catturato.</string>
  <string name="hookMate">Matto dell\'uncino</string>
  <string name="hookMateDescription">Matto con torre, cavallo e pedone, con un pedone avversario che ostruisce il suo re.</string>
  <string name="interference">Interposizione</string>
  <string name="interferenceDescription">Spostamento di un pezzo tra due pezzi avversari per lasciare uno o entrambi i pezzi nemici senza difesa, come ad esempio un cavallo difeso tra due torri.</string>
  <string name="intermezzo">Intermezzo</string>
  <string name="intermezzoDescription">Esecuzione, prima della mossa più naturale, di un\'altra mossa che pone una minaccia più immediata, alla quale l\'avversario deve necessariamente reagire. Conosciuto anche come \"Zwischenzug\" o \"Mossa intermedia\".</string>
  <string name="killBoxMate">Matto della scatola assassina</string>
  <string name="killBoxMateDescription">Una Torre è vicina al Re nemico e supportata da una Regina che blocca i quadrati di fuga del Re. La Torre e la Regina catturano il Re nemico in una \"scatola assassina\" 3 x 3.</string>
  <string name="triangleMate">Matto triangolare</string>
  <string name="triangleMateDescription">La regina e la torre, a una casella di distanza dal re avversario, sono sulla stessa riga o colonna, separati da una casella, formando un triangolo.</string>
  <string name="vukovicMate">Scacco matto Vukovic</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Una Torre e un Cavallo collaborano per fare scacco al Re. La Torre mette in scacco supportata da un terzo pezzo, e il Cavallo viene usato per bloccare i quadrati di fuga del Re.</string>
  <string name="knightEndgame">Finale di cavallo</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Un finale con soli cavalli e pedoni.</string>
  <string name="long">Problema lungo</string>
  <string name="longDescription">Vittoria in tre mosse.</string>
  <string name="master">Partite di Maestri</string>
  <string name="masterDescription">Problemi da partite giocate da scacchisti titolati.</string>
  <string name="masterVsMaster">Partite fra Maestri</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Problemi da partite giocate fra due scacchisti titolati.</string>
  <string name="mate">Scacco matto</string>
  <string name="mateDescription">Vinci la partita con stile.</string>
  <string name="mateIn1">Matto in 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Dai scacco matto in una mossa.</string>
  <string name="mateIn2">Matto in 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Dai scacco matto in due mosse.</string>
  <string name="mateIn3">Matto in 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Dai scacco matto in tre mosse.</string>
  <string name="mateIn4">Matto in 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Dai scacco matto in quattro mosse.</string>
  <string name="mateIn5">Matto in 5 o più mosse</string>
  <string name="mateIn5Description">Trova una lunga sequenza di mosse per dare matto.</string>
  <string name="middlegame">Mediogioco</string>
  <string name="middlegameDescription">Una tattica durante la seconda fase della partita.</string>
  <string name="oneMove">Problema da una mossa</string>
  <string name="oneMoveDescription">Un problema lungo una sola mossa.</string>
  <string name="opening">Apertura</string>
  <string name="openingDescription">Una tattica durante la prima fase della partita.</string>
  <string name="pawnEndgame">Finale di pedoni</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Un finale con soli pedoni.</string>
  <string name="pin">Inchiodatura</string>
  <string name="pinDescription">Una tattica in cui un pezzo non può muoversi senza scoprire un attacco ad un pezzo di maggior valore.</string>
  <string name="promotion">Promozione</string>
  <string name="promotionDescription">Un pedone che promuove o che minaccia di promuovere è la chiave della tattica.</string>
  <string name="queenEndgame">Finale di donna</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Un finale con sole donne e pedoni.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Finale di donna e torre</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Un finale con sole donne, torri e pedoni.</string>
  <string name="queensideAttack">Attacco sull\'ala di donna</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Un attacco al re avversario, dopo che ha arroccato lungo.</string>
  <string name="quietMove">Mossa calma</string>
  <string name="quietMoveDescription">Una mossa che non dà scacco e non cattura nulla, ma prepara una successiva minaccia inevitabile.</string>
  <string name="rookEndgame">Finale di torre</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Un finale con sole torri e pedoni.</string>
  <string name="sacrifice">Sacrificio</string>
  <string name="sacrificeDescription">Una tattica che include la perdita di materiale nel breve termine per guadagnare un vantaggio dopo una serie di mosse forzate.</string>
  <string name="short">Problema breve</string>
  <string name="shortDescription">Vittoria in due mosse.</string>
  <string name="skewer">Infilata</string>
  <string name="skewerDescription">Un tema che consiste in un pezzo di grande valore che viene attaccato e che si sposta, permettendo ad un pezzo dietro di esso di essere catturato o attaccato. Il contrario di un\'inchiodatura.</string>
  <string name="smotheredMate">Matto affogato</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Uno scacco matto eseguito con un cavallo, in cui il re sotto scacco è incapace di spostarsi poiché circondato (\"affogato\") dai suoi stessi pezzi.</string>
  <string name="superGM">Partite di Super-GM</string>
  <string name="superGMDescription">Problemi da partite giocate dai migliori giocatori al mondo.</string>
  <string name="trappedPiece">Pezzo intrappolato</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Un pezzo che non può evitare la cattura a causa delle sue mosse limitate.</string>
  <string name="underPromotion">Sottopromozione</string>
  <string name="underPromotionDescription">Promozione a cavallo, alfiere o torre.</string>
  <string name="veryLong">Problema lunghissimo</string>
  <string name="veryLongDescription">Vittoria in quattro o più mosse.</string>
  <string name="xRayAttack">Attacco a raggi X</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Un pezzo che attacca o difende una casa attraverso un pezzo nemico.</string>
  <string name="zugzwang">Zugzwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">L\'avversario è limitato nella sua scelta della mossa, e tutte le mosse possibili peggiorano la sua posizione.</string>
  <string name="mix">Mix generale</string>
  <string name="mixDescription">Un po\' di tutto. Nessuna aspettativa, affinché si possa rimanere pronti a qualsiasi cosa! Proprio come nelle partite vere.</string>
  <string name="playerGames">Partite tra giocatori</string>
  <string name="playerGamesDescription">Trova problemi tratti dalle tue partite o dalle partite di altri giocatori.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Questi problemi sono nel pubblico dominio e possono essere scaricati da %s.</string>
</resources>
