<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Virgeréckelte Bauer</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Ee vu denge Baueren ass déif an der géignerescher Stellung virgeréckelt an dreet méiglecherweis ëmzewandelen.</string>
  <string name="advantage">Virdeel</string>
  <string name="advantageDescription">Nëtz deng Geleeënheet fir en decisive Virdeel ze kréien. (200cp ≤ eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Anastasia-Matt</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">E Sprénger an en Tuerm oder eng Damm schaffen zesummen fir de géigneresche Kinnek tëschent dem Rand vum Briet an enger vu senge Figuren matt ze setzen.</string>
  <string name="arabianMate">Arabesche Matt</string>
  <string name="arabianMateDescription">E Sprénger an en Turm schaffen zesummen fir de géigneresche Kinnek am Eck vum Briet matt ze setzen.</string>
  <string name="attackingF2F7">Ugrëff op f2 oder f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">En Ugrëff den sech op d\'Baueren op f2 oder f7 konzentréiert, wéi z. B. bei der Fegatello-Variant.</string>
  <string name="attraction">Hinlenkung oder Magnéit</string>
  <string name="attractionDescription">En Oftausch oder Opfer datt eng géigneresch Figur ob e Feld invitéiert oder forcéiert datt eng Folgetaktik erlaabt.</string>
  <string name="backRankMate">Grondreiematt</string>
  <string name="backRankMateDescription">Setz de Kinnek op der Grondrei matt, wann en do vun sengen eegene Figuren ageklemmt ass.</string>
  <string name="bishopEndgame">Leefer Endspill</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">En Endspill mat nëmmen Leefer a Baueren.</string>
  <string name="bodenMate">Buedem-Matt</string>
  <string name="bodenMateDescription">Zwee ugräifend Leefer op sech kräizegen Diagonalen setzen den Kinnek matt, deen duerch seng eege Figuren behënnert ass.</string>
  <string name="castling">Rochéieren</string>
  <string name="castlingDescription">Bréng de Kinnek a Sécherheet an den Tuerm op Ugrëffspositoun.</string>
  <string name="capturingDefender">Schlo de Verteideger</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">D\'Schloen vun enger Figur, déi fir d\'Deckung vun enger anerer Figur zoustänneg war, soudass déi elo ongedeckten Figur mam nächsten Zuch kann geschloen ginn.</string>
  <string name="crushing">Vernichtend</string>
  <string name="crushingDescription">Fann d\'Gaffe vum Géigner, fir e vernichtenden Virdeel ze erhalen. (eval ≥ 600cp)</string>
  <string name="doubleBishopMate">Leeferpuermatt</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Zwee ugräifend Leefer op niewenteneen leienden Diagonalen setzen den Kinnek matt, deen duerch seng eege Figuren behënnert ass.</string>
  <string name="dovetailMate">Cozio-Matt</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Eng Damm setzt e niewestohende Kinnek matt, deem seng eenzeg zwee Fluchtfelder duerch seng eegen Figuren behënnert sinn.</string>
  <string name="equality">Egalitéit</string>
  <string name="equalityDescription">Komm aus enger verluerener Positioun zeréck a sécher dir e Remis oder ausgeglache Positioun. (eval ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Ugrëff um Kinneksfligel</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">En Ugrëff op den géigneresche Kinnek, nodeem en op der Kinnekssäit rochéiert huet.</string>
  <string name="clearance">Räumung</string>
  <string name="clearanceDescription">En Zuch, meeschtens mat Tempo, deen de Wee ob e Feld, eng Linn oder eng Diagonal fräi mëscht an eng Folgetaktik erlaabt.</string>
  <string name="defensiveMove">Defensiven Zuch</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">E prezisen Zuch oder eng Sequenz vun Zich, déi gespillt musse ginn fir keen Material oder Virdeel ze verléieren.</string>
  <string name="deflection">Oflenkung</string>
  <string name="deflectionDescription">En Zuch, deen eng géigneresch Figur vun enger anerer Aufgab oflenkt, wéi zum Beispill d\'Deckung vun engem wichtegen Feld. Heiansdo och \"Iwwerlaaschtung\" genannt.</string>
  <string name="discoveredAttack">Ofzuchsugrëff</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Eng Figur, déi den Ugrëff vun enger laangfeldreger Figur (zum Beispill en Tuerm) blockéiert, aus dem Wee beweegen.</string>
  <string name="doubleCheck">Dubbelschach</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Schach mat zwou Figuren gläichzäiteg ginn als Resultat vun engem Ofzuchsugrëff, wou souwuel déi gespillte Figur ewéi och déi opgedeckte Figur de géigneresche Kinnek ugräifen.</string>
  <string name="endgame">Endspill</string>
  <string name="endgameDescription">Eng Taktik an der leschter Phase vun der Partie.</string>
  <string name="enPassantDescription">Eng Taktik bezüglech der \"en passant\" Reegel, bei där e Bauer e géigneresche Bauer schloen kann, deen un em mat engem Dubbelschrëtt aus der Ausgangspositioun laanscht gaangen ass.</string>
  <string name="exposedKing">Exponéiert Kinnek</string>
  <string name="exposedKingDescription">Eng Taktik bezüglech engem Kinnek, dee vun wéinege Figuren verdeedegt gëtt, wat oft zu Schachmatt féiert.</string>
  <string name="fork">Forschett</string>
  <string name="forkDescription">En Zuch, bei deem déi gespillte Figur zwou géigneresch Figuren gläichzäiteg ugräift.</string>
  <string name="hangingPiece">Hänkend Figur</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Eng Taktik, bei där eng géignerescher Figur net oder ongenügend gedeckt ass an fräi ze schloen ass.</string>
  <string name="hookMate">Hokenmatt</string>
  <string name="hookMateDescription">Schachmatt mat engem Tuerm, Sprénger a Bauer zesummen mat engem géigneresche Bauer deen dem géigneresche Kinnek e Fluchtfeld hëlt.</string>
  <string name="interference">Ënnerbriechung</string>
  <string name="interferenceDescription">Eng Figur tëschent zwou géigneresch Figuren beweegen, fir eng oder béid géigneresch Figuren onverdeedegt ze loossen, wéi zum Beispill e Sprénger op engem verdeedegte Feld tëschent zwee Tierm.</string>
  <string name="intermezzo">Zwëschenzuch</string>
  <string name="intermezzoDescription">Amplaz den erwaardenen Zuch ze spillen, spill als éischt en Zuch deen eng direkt Bedroung poséiert, op deen de Géigner äntweren muss.</string>
  <string name="vukovicMate">Vukovic-Matt</string>
  <string name="knightEndgame">Sprénger Endspill</string>
  <string name="knightEndgameDescription">En Endspill nëmmen mat Sprénger a Baueren.</string>
  <string name="long">Laang Aufgab</string>
  <string name="longDescription">Dräi Zich fir ze gewannen.</string>
  <string name="master">Meeschter-Partien</string>
  <string name="masterDescription">Aufgabe aus Partie vu Spiller mat engem Titel.</string>
  <string name="masterVsMaster">Partië vu Meeschter géint Meeschter</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Aufgabe aus Partie tëschent zwee Spiller mat engem Titel.</string>
  <string name="mate">Schachmatt</string>
  <string name="mateDescription">Gewann d\'Partie mat Stil.</string>
  <string name="mateIn1">Matt an 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Mattsetzen an engem Zuch.</string>
  <string name="mateIn2">Matt an 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Mattsetzen an zwee Zich.</string>
  <string name="mateIn3">Matt an 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Mattsetzen an dräi Zich.</string>
  <string name="mateIn4">Matt a 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Mattsetzen a véier Zich.</string>
  <string name="mateIn5">Matt a 5 oder méi</string>
  <string name="mateIn5Description">Fann eng laang Sequenz un Zich, déi schachmatt gëtt.</string>
  <string name="middlegame">Mëttelspill</string>
  <string name="middlegameDescription">Eng Taktik an der zweeter Phase vun der Partie.</string>
  <string name="oneMove">Een-Zuch Aufgab</string>
  <string name="oneMoveDescription">Eng Aufgab déi nëmmen een Zuch erfuerdert.</string>
  <string name="opening">Eröffnung</string>
  <string name="openingDescription">Eng Taktik an der éischter Phase vun der Partie.</string>
  <string name="pawnEndgame">Baueren Endspill</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">En Endspill mat just Baueren.</string>
  <string name="pin">Fesselung</string>
  <string name="pinDescription">Eng Taktik bezüglech Fesselungen, wou eng Figur sech net beweegen kann, ouni en Ugrëff op eng aner méi héichwäerteg Figur ze erlaben.</string>
  <string name="promotion">Ëmwandlung</string>
  <string name="promotionDescription">Wandel e Bauer zu enger Dame oder Liichtfigur ëm.</string>
  <string name="queenEndgame">Dammen Endspill</string>
  <string name="queenEndgameDescription">En Endspill mat just Dammen a Baueren.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Damm an Tuerm</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">En Endspill nëmmen mat Dammen, Tierm a Baueren.</string>
  <string name="queensideAttack">Ugrëff um Dammefligel</string>
  <string name="queensideAttackDescription">En Ugrëff op de géigneresche Kinnek, nodeem en op der Dammesäit rochéiert huet.</string>
  <string name="quietMove">Rouegen Zuch</string>
  <string name="quietMoveDescription">En Zuch dee weder e Schach oder Schlagzuch ass oder eng direkt Drohung kréiert, mee eng verstoppte méi grouss Drohung virbereet.</string>
  <string name="rookEndgame">Tuerm Endspill</string>
  <string name="rookEndgameDescription">En Endspill nëmmen mat Tierm a Baueren.</string>
  <string name="sacrifice">Opfer</string>
  <string name="sacrificeDescription">Eng Taktik wou een kuerzfristeg Material opgëtt fir no enger forcéierter Sequenz laangfristeg e Virdeel ze hunn.</string>
  <string name="short">Kuerz Aufgab</string>
  <string name="shortDescription">Zwee Zich fir ze gewannen.</string>
  <string name="skewer">Spiiss</string>
  <string name="skewerDescription">E Motiv mat enger wertvoller Figur déi ugegraff gëtt a beim Fortbeweegen erlaabt, dass eng manner wertvoll Figur hannendrunn ugegraff oder geschloe gëtt. Den Inverse vun enger Fesselung.</string>
  <string name="smotheredMate">Erstéckte Matt</string>
  <string name="smotheredMateDescription">E Schachmatt duerch e Sprénger deem den Kinnek net entkomme kann, well hien vun sengen eegenen Figuren ëmkreest (erstéckt) gëtt.</string>
  <string name="superGM">Super-GM-Partien</string>
  <string name="superGMDescription">Aufgabe vu Partie vun de beschte Spiller vun der Welt.</string>
  <string name="trappedPiece">Gefaange Figur</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Eng Figur kann dem Schlagzuch net entkommen, well hir Zich begrenzt sinn.</string>
  <string name="underPromotion">Ënnerwandlung</string>
  <string name="underPromotionDescription">Ëmwandlung zu engem Sprénger, Leefer oder Tuerm.</string>
  <string name="veryLong">Ganz laang Aufgab</string>
  <string name="veryLongDescription">Véier oder méi Zich fir ze gewannen.</string>
  <string name="xRayAttack">Rëntgen-Ugrëff</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Eng Figur attackéiert oder verdeedegte Feld duerch eng géigneresch Figur.</string>
  <string name="zugzwang">Zugzwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">De Géigner huet eng begrenzten Unzuel un Zich an all Zuch verschlechtert seng Positioun.</string>
  <string name="mix">Gesonde Mix</string>
  <string name="mixDescription">E bësse vun allem. Du weess net wat dech erwaart, dowéinst muss op alles preparéiert sinn! Genau wéi bei echte Partien.</string>
  <string name="playerGames">Partie vu Spiller</string>
  <string name="playerGamesDescription">Sich no Aufgaben, déi aus denge Partien, oder aus de Partie vun anere Spiller generéiert goufen.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Dës Aufgaben sinn ëffentlech zougänglech an kënnen ënner %s erofgelueden ginn.</string>
</resources>
