<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Izvirzīts bandinieks</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Taktika balstās uz bandinieka paaugstināšanu vai paaugstināšanas draudu.</string>
  <string name="advantage">Pārsvars</string>
  <string name="advantageDescription">Izmantojiet iespēju iegūt noteicošu pārsvaru. (200cp ≤ vērtējums ≤ 600cp)</string>
  <string name="attackingF2F7">Uzbrukums f2 vai f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Uzbrukums, kas koncentrējas uz f2 vai f7 bandinieku, līdzīgi \"fried liver\" (angļ. val. \"cepto aknu\") atklātnei.</string>
  <string name="attraction">Ievilkšana</string>
  <string name="attractionDescription">Apmaiņa vai upuris, kas mudina vai piespiež pretinieka figūru ieņemt kādu lauciņu, darot iespējamu taktikas turpinājumu.</string>
  <string name="backRankMate">Melno rindas mats</string>
  <string name="backRankMateDescription">Piesakiet matu karalim, kuru savā rindā iesprostojušas paša figūras.</string>
  <string name="bishopEndgame">Laidņa beigu spēle</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Beigu spēle, kurā iesaistīti tikai laidņi un bandinieki.</string>
  <string name="castling">Rokāde</string>
  <string name="castlingDescription">Nogādājiet karali drošībā un novietojiet torni uzbrukuma pozīcijā.</string>
  <string name="capturingDefender">Sargājošas figūras nosišana</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Nosist figūru, kas nepieciešama citas figūras aizsardzībai, padarot iespējamu neaizsargātās figūras nosišanu nākamajā gājienā.</string>
  <string name="crushing">Graušana</string>
  <string name="crushingDescription">Ieraugiet pretinieka rupjo kļūdu, lai iegūtu graujošu pārsvaru. (vērtējums &gt; 600cp)</string>
  <string name="equality">Vienlīdzība</string>
  <string name="equalityDescription">Atgriezieties no zaudējošas pozīcijas, un iegūstiet neizšķirtu vai vienlīdzīgu pozīciju. (vērtējums &lt; 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Karaļa puses uzbrukums</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Uzbrukums pretinieka karalim pēc rokādes karaļa pusē.</string>
  <string name="clearance">Atbrīvošana</string>
  <string name="clearanceDescription">Gājiens, kas atbrīvo lauciņu, rindu vai diagonāli un bieži iegūst tempu, ļaujot turpināt taktisko ideju.</string>
  <string name="defensiveMove">Aizsargājošs gājiens</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Precīzs gājiens vai gājienu virkne, kas nepieciešama, lai nezaudētu materiālu vai citu priekšrocību.</string>
  <string name="deflection">Novirze</string>
  <string name="deflectionDescription">Gājiens, kas novērš pretinieka figūras uzmanību no kāda lauciņa sargāšanas vai cita uzdevuma.</string>
  <string name="discoveredAttack">Atklāts uzbrukums</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Figūras, kas iepriekš bloķēja slīdošas figūras uzbrukumu, izkustināšana — piemēram zirdziņa aizkustināšana no torņa ceļa.</string>
  <string name="doubleCheck">Dubultais šahs</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Atklāta uzbrukuma rezultātā pieteikts šahs ar abām figūrām vienlaikus: gan ar atklāto figūru, gan ar izkustināto figūru.</string>
  <string name="endgame">Beigu spēle</string>
  <string name="endgameDescription">Sēles noslēdzošā posma taktika.</string>
  <string name="enPassant">Sitiens garāmejot</string>
  <string name="enPassantDescription">Stratēģija, kas iesaista garāmejošā sitiena noteikumu, kurš nosaka, ka bandinieks var nosist pretinieka bandinieku, ja tas tikko nostājies blakus ar sākotnējo divu lauciņu gājienu.</string>
</resources>
