<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">पुढे गेलेले प्यादे</string>
  <string name="advancedPawnDescription">तुमचे एखादे प्यादे विरोधकाच्या स्थितीमध्ये खूप आत गेले आहे, बहुधा बढती करायची धमकी देत आहे.</string>
  <string name="advantage">फायदा</string>
  <string name="advantageDescription">निर्णायक फायद्याने संधीचे सोने करून घ्या (200 cp ≤ मूल्यांकन ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">एनास्ताशियाची मात</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">घोडा आणि हत्ती किंवा वजीर एकत्र येऊन राजाला पटाच्या बाजूला आणि त्याच्याच सोंगटी यामध्ये अडकवतात.</string>
  <string name="arabianMate">अरेबीयन मात</string>
  <string name="arabianMateDescription">घोडा आणि हत्ती एकत्र येऊन विरोधकाच्या राजाला पटाच्या कोपऱ्यात अडकवतात.</string>
  <string name="attackingF2F7">f 2 किंवा f7 वर हल्ला</string>
  <string name="attackingF2F7Description">f2 किंवा f7 वरील प्यादयांवर लक्ष ठेवून हल्ला करणे, जसे फ्राइड लिवर प्रारंभामध्ये वापर होतो.</string>
  <string name="attraction">आकर्षण</string>
  <string name="attractionDescription">देवाणघेवाण किंवा बलिदान करणे, जेणेकरून विरोधकाची सोंगटी एखाद्या विशिष्ट स्थिति मध्ये येईल, आणि पुढचे डावपेच अखेळा मोकळीक मिळेल.</string>
  <string name="backRankMate">शेवटच्या पंक्तीत मात</string>
  <string name="backRankMateDescription">राजाला त्याच्या पहिल्या पंक्तीत शह आणि मात देणे, जेव्हा राज्य त्याच्याच सोंगट्यांमुळे अडकला असेल.</string>
  <string name="bishopEndgame">उंटाचा अंतिम खेळ</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">अंतिम खेळ फक्त उंट आणि प्यादयांबरोबर.</string>
  <string name="bodenMate">बोडन ची मात</string>
  <string name="bodenMateDescription">दोन हल्ले करणारे उंट तिरक्या कर्णावरुन विरोधकाच्याच सोंगट्यामध्ये अडकलेल्या राजाला मात देतात.</string>
  <string name="castling">किल्लाकोट</string>
  <string name="castlingDescription">आपल्या राजाला सुरक्षिततेत आणा, आणि हल्ल्यासाठी आपला हत्ती उपयोजित करा.</string>
  <string name="capturingDefender">रक्षकाला मारा</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">एखाद्या सोंगटीच्या बचाव करणाऱ्या सोंगटीला मारणे, म्हणजे नवीन बचाव नसलेली सोंगटी पुढच्या चलित परत मारता येऊ शकते.</string>
  <string name="crushing">चिरडणे</string>
  <string name="crushingDescription">विरोधकाच्या घोडचुकीवर लक्ष ठेवा, म्हणजे जिंकण्यासाठी फायदे मिळवू शकतो. (मूल्यांकन ≥ 600cp)</string>
  <string name="doubleBishopMate">दोन उंटाचा मात</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">दोन हल्ले करणारे उंट तिरक्या कर्णावरुन विरोधकाच्याच सोंगट्यामध्ये अडकलेल्या राजाला मात देतात.</string>
  <string name="dovetailMate">डवटेल मात</string>
  <string name="dovetailMateDescription">वजीर जवळच्या राजाला मात देतो, जिथे राजाला सुटकेसाठी फक्त दोन उपलब्ध घरे त्याच्याच सोंगट्यांनी अडवली आहेत.</string>
  <string name="equality">समानता</string>
  <string name="equalityDescription">एखाद्या हारणाऱ्या स्थितीतून परत येणे, जिथे खेळाचा निर्णय अनिर्णित सुरक्षित करता येईल, अथवा संतुलित स्थिति आंत येईल. (मूल्यांकन ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">राजाच्या बाजुचा हल्ला</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">विरोधकाच्या राजाने किल्लेकोट केल्यावर त्याच राजाच्या बाजुने हल्ला चढवणे.</string>
  <string name="clearance">जागा मोकळी करणे</string>
  <string name="clearanceDescription">एक चाल, जी एखाद्या उपलब्द्धतेनंतर, जेव्हा एक घर, पंक्ति किंवा कर्ण रिकामे होईल जेणेकरून पुढील डावपेच रचता येईल.</string>
  <string name="defensiveMove">बचावात्मक चाल</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">एक अचूक चाल किंवा चालींचा क्रम जो सोंगट्या वाचवायला उपयोगी ठरेल आणि पुढे फायदा मिळवायला उपयोगी ठरेल.</string>
  <string name="deflection">विस्थापन</string>
  <string name="deflectionDescription">एखादी चाल जी विरोधकाच्या सोंगट्याना दुसरीकडे लक्ष्य देण्यासाठी सक्ती करेल, जे स्वतः एखादी कामगरी करत असेल, जसे की एखादे घराचे रक्षण करत असेल. काहीवेळेस यालाच ओवरलोडिंग (जास्तीचे ओझे) म्हणतात.</string>
  <string name="discoveredAttack">शोधला गेलेला हल्ला</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">एखादी सोंगटी (उदाहरणार्थ घोडा), जी आधी एखाद्या लांब पल्ल्याच्या हल्ला करणाऱ्या सोंगटीला (उदाहरणार्थ हत्ती) अडवत असेल, त्याला दुसऱ्या सोंगटीच्या वतेतून बाजुला करणे.</string>
  <string name="doubleCheck">दुपट शह</string>
  <string name="doubleCheckDescription">एकाच वेळी दोन सोंगट्यांनी शह देणे, त्यामुळे शोधला गेलेला हल्ला जो एखादी सोंगटी हलवून लांबच्या पल्ल्याच्या सोंगटीकडून समोरच्या राजावर हल्ला केला जाईल.</string>
  <string name="endgame">अंतिम खेळ</string>
  <string name="endgameDescription">खेळाच्या शेवटच्या भागातील डावपेच.</string>
  <string name="enPassantDescription">एन पासंट नियमाचा समावेश असलेला एक डावपेच, जिथे एक मोहरा प्रतिस्पर्धी मोहरा पकडू शकतो ज्याने त्याच्या सुरुवातीच्या दोन-चौरस चालीचा वापर करून त्यास मागे टाकले आहे.</string>
  <string name="exposedKing">उघड राजा</string>
  <string name="exposedKingDescription">एक डावपेच ज्यामध्ये राजासह त्याच्या भोवती मोजके बचावकर्ते असतात, ज्यामुळे अनेकदा चेकमेट होते.</string>
  <string name="fork">फोर्क</string>
  <string name="forkDescription">अशी चाल जिथे हलवलेला मोहरा एकाच वेळी दोन प्रतिस्पर्ध्याच्या मोहऱ्यांवर हल्ला करतो.</string>
  <string name="hangingPiece">आधार नसलेला मोहरा</string>
  <string name="hangingPieceDescription">एक डावपेच ज्यात विरोधकाची एखादी सोंगटीचा बचाव नसेल किंवा अपुरा असेल आणि ती मारायला फुकट असेल.</string>
  <string name="hookMate">हुक मात</string>
  <string name="hookMateDescription">हत्ती, घोडा आणि प्यादे याने मात तसेच विरोधकाचे एक प्यादे समोरच्या राजाला अडकवून ठेवतो.</string>
  <string name="interference">हस्तक्षेप</string>
  <string name="interferenceDescription">एखादी सोंगटी समोरच्याच्या दोन सोंगट्याच्या मधून हलवणे जेणेकरून विरोधकाच्या एक किंवा दोन सोंगट्याचा बचाव जाईल, उदाहरणार्थ एक घोडा जो सुरक्षित घरात आहे आणि जो दोन हत्तीच्या मध्ये असेल.</string>
  <string name="intermezzo">मधली चाल</string>
  <string name="intermezzoDescription">विरोधकाच्या अपेक्षेची चाल खेळण्याऐवजी, पहिल्यांदा दुसरी चाल जी अधिक हल्ला करेल आणि विरोधकाला त्याला उत्तर द्यावे लागेल. यालाच \'झ्विशेंझुग\' किंवा \'मधली चाल\' म्हणतात.</string>
  <string name="knightEndgame">घोड्याचा अंत खेळ</string>
  <string name="knightEndgameDescription">खेळाचा शेवट ज्यात एक घोडा आणि प्यादी असतील.</string>
  <string name="long">मोठे कोडे</string>
  <string name="longDescription">जिंकण्यासाठी तीन चाली.</string>
  <string name="master">पदवीधर खेळ</string>
  <string name="masterDescription">पदवीधर खेळाडूंच्या खेळातील कोडी.</string>
  <string name="masterVsMaster">पदवीधर विरुद्ध पदवीधर खेळ</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">पदवीधर खेळाडूंच्या खेळातील कोडी.</string>
  <string name="mate">कोड्याचा विषय: मात देणारे कोडे</string>
  <string name="mateDescription">शैलीबद्ध खेळ जिंका.</string>
  <string name="mateIn1">एक चालीत मात</string>
  <string name="mateIn1Description">एका चालीत मात द्या.</string>
  <string name="mateIn2">दोन चालीत मात</string>
  <string name="mateIn2Description">दोन चालीत मात द्या.</string>
  <string name="mateIn3">तीन चालीत मात</string>
  <string name="mateIn3Description">तीन चालीत मात द्या.</string>
  <string name="mateIn4">4 चालीत मात</string>
  <string name="mateIn4Description">चार चालीत मात द्या.</string>
  <string name="mateIn5">5 किंवा अधिक चालीत मात</string>
</resources>
