<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">पुढे गेलेले प्यादे</string>
  <string name="advancedPawnDescription">तुमचे एखादे प्यादे विरोधकाच्या स्थितीमध्ये खूप आत गेले आहे, बहुधा बढती करायची धमकी देत आहे.</string>
  <string name="advantage">फायदा</string>
  <string name="advantageDescription">निर्णायक फायद्याने संधीचे सोने करून घ्या (200 cp ≤ मूल्यांकन ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">एनास्ताशियाची मात</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">घोडा आणि हत्ती किंवा वजीर एकत्र येऊन राजाला पटाच्या बाजूला आणि त्याच्याच सोंगटी यामध्ये अडकवतात.</string>
  <string name="arabianMate">अरेबीयन मात</string>
  <string name="arabianMateDescription">घोडा आणि हत्ती एकत्र येऊन विरोधकाच्या राजाला पटाच्या कोपऱ्यात अडकवतात.</string>
  <string name="attackingF2F7">f 2 किंवा f7 वर हल्ला</string>
  <string name="attackingF2F7Description">f2 किंवा f7 वरील प्यादयांवर लक्ष ठेवून हल्ला करणे, जसे फ्राइड लिवर प्रारंभामध्ये वापर होतो.</string>
  <string name="attraction">आकर्षण</string>
  <string name="attractionDescription">देवाणघेवाण किंवा बलिदान करणे, जेणेकरून विरोधकाची सोंगटी एखाद्या विशिष्ट स्थिति मध्ये येईल, आणि पुढचे डावपेच अखेळा मोकळीक मिळेल.</string>
  <string name="backRankMate">शेवटच्या पंक्तीत मात</string>
  <string name="backRankMateDescription">राजाला त्याच्या पहिल्या पंक्तीत शह आणि मात देणे, जेव्हा राज्य त्याच्याच सोंगट्यांमुळे अडकला असेल.</string>
  <string name="bishopEndgame">उंटाचा अंतिम खेळ</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">अंतिम खेळ फक्त उंट आणि प्यादयांबरोबर.</string>
  <string name="bodenMate">बोडन ची मात</string>
  <string name="bodenMateDescription">दोन हल्ले करणारे उंट तिरक्या कर्णावरुन विरोधकाच्याच सोंगट्यामध्ये अडकलेल्या राजाला मात देतात.</string>
  <string name="castling">किल्लाकोट</string>
  <string name="castlingDescription">आपल्या राजाला सुरक्षिततेत आणा, आणि हल्ल्यासाठी आपला हत्ती उपयोजित करा.</string>
  <string name="capturingDefender">रक्षकाला मारा</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">एखाद्या सोंगटीच्या बचाव करणाऱ्या सोंगटीला मारणे, म्हणजे नवीन बचाव नसलेली सोंगटी पुढच्या चलित परत मारता येऊ शकते.</string>
  <string name="crushing">चिरडणे</string>
  <string name="crushingDescription">विरोधकाच्या घोडचुकीवर लक्ष ठेवा, म्हणजे जिंकण्यासाठी फायदे मिळवू शकतो. (मूल्यांकन ≥ 600cp)</string>
  <string name="doubleBishopMate">दोन उंटाचा मात</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">दोन हल्ले करणारे उंट तिरक्या कर्णावरुन विरोधकाच्याच सोंगट्यामध्ये अडकलेल्या राजाला मात देतात.</string>
  <string name="dovetailMate">डवटेल मात</string>
  <string name="dovetailMateDescription">वजीर जवळच्या राजाला मात देतो, जिथे राजाला सुटकेसाठी फक्त दोन उपलब्ध घरे त्याच्याच सोंगट्यांनी अडवली आहेत.</string>
  <string name="equality">समानता</string>
  <string name="equalityDescription">एखाद्या हारणाऱ्या स्थितीतून परत येणे, जिथे खेळाचा निर्णय अनिर्णित सुरक्षित करता येईल, अथवा संतुलित स्थिति आंत येईल. (मूल्यांकन ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">राजाच्या बाजुचा हल्ला</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">विरोधकाच्या राजाने किल्लेकोट केल्यावर त्याच राजाच्या बाजुने हल्ला चढवणे.</string>
  <string name="clearance">जागा मोकळी करणे</string>
</resources>
