<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Framskutt bonde</string>
  <string name="advancedPawnDescription">En bonde står dypt inne i motstanderens stilling, muligens med trussel om bondeforvandling.</string>
  <string name="advantage">Fordel</string>
  <string name="advantageDescription">Grip sjansen til en avgjørende fordel. (200cp ≤ eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Anastasias matt</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Tårn eller dronning slår seg sammen med springer for å fange motstanderens konge mellom kanten av brettet og egen brikke.</string>
  <string name="arabianMate">Arabisk matt</string>
  <string name="arabianMateDescription">Springer og tårn slår seg sammen for å fange motstanderens konge i hjørnet av brettet.</string>
  <string name="attackingF2F7">Angrep mot f2 eller f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Et angrep med fokus på bonden på f2 eller f7, slik som i fegatello-angrepet.</string>
  <string name="attraction">Magnetoffer</string>
  <string name="attractionDescription">Et bytte eller offer som lokker eller tvinger motstanderens brikke til et felt som gjør en oppfølgingstaktikk mulig.</string>
  <string name="backRankMate">Sekkematt</string>
  <string name="backRankMateDescription">Sett kongen sjakk matt på sisteraden, når den er fanget der av egne brikker.</string>
  <string name="balestraMate">Armbrøstmatt</string>
  <string name="balestraMateDescription">Løper setter matt, mens dronning blokkerer fluktfeltene</string>
  <string name="blindSwineMate">Grisematt</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">To tårn samarbeider om å matte kongen i et kvadratisk område på 4 felt.</string>
  <string name="bishopEndgame">Løpersluttspill</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Et sluttspill med kun løpere og bønder.</string>
  <string name="bodenMate">Bodens matt</string>
  <string name="bodenMateDescription">To angripende løpere på kryssende diagonaler setter matt, da kongen er blokkert av egne brikker.</string>
  <string name="castling">Rokade</string>
  <string name="castlingDescription">Få kongen i sikkerhet og gjør tårnet klart for angrep.</string>
  <string name="capturingDefender">Slå forsvareren</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Ta en brikke som gir avgjørende dekning for en annen brikke, slik at den nå udekkede brikken kan slås senere.</string>
  <string name="cornerMate">Hjørnematt</string>
  <string name="cornerMateDescription">Press kongen inn i hjørnet ved hjelp av tårn eller dronning, og la springer sette matt.</string>
  <string name="crushing">Knusende</string>
  <string name="crushingDescription">Oppdag motstanderens bukk og oppnå en knusende fordel. (eval ≥ 600cp)</string>
  <string name="discoveredCheck">Avdekkersjakk</string>
  <string name="discoveredCheckDescription">Flytt en brikke for å avsløre sjakk fra en skjult angriper, noe som ofte gir en avgjørende fordel.</string>
  <string name="doubleBishopMate">Dobbeltløpermatt</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">To angripende løpere på tilstøtende diagonaler setter matt, da kongen er blokkert av egne brikker.</string>
  <string name="dovetailMate">Halematt</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Dronning setter tilstøtende konge matt, da de to eneste fluktfeltene er blokkert av egne brikker.</string>
  <string name="equality">Utligning</string>
  <string name="equalityDescription">Vend en tapt stilling til remis eller lik stilling. (eval ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Angrep på kongefløyen</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Et angrep mot motstanderens konge etter kort rokade.</string>
  <string name="clearance">Feltrømming</string>
  <string name="clearanceDescription">Et trekk, gjerne med tempo, som åpner et felt, en linje eller en diagonal for en påfølgende taktisk idé.</string>
  <string name="defensiveMove">Forsvarstrekk</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Et trekk eller en trekkrekke som er nøyaktig det som trengs for å unngå å tape materiell eller en annen fordel.</string>
  <string name="deflection">Avledning</string>
  <string name="deflectionDescription">Et trekk som leder en motstanderbrikke vekk fra en rolle den har, for eksempel å dekke et nøkkelfelt. Noen ganger også kalt «overbelastning».</string>
  <string name="discoveredAttack">Avdekker</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Å flytte en brikke som blokkerer angrep fra en annen langtrekkende brikke, for eksempel å flytte en springer ut av veien for et tårn.</string>
  <string name="doubleCheck">Dobbeltsjakk</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Å gi sjakk med to brikker samtidig, gjennom en avdekker der både brikken som flyttes, og brikken som avdekkes, angriper motstanderens konge.</string>
  <string name="endgame">Sluttspill</string>
  <string name="endgameDescription">En taktikk i den siste fasen av partiet.</string>
  <string name="enPassantDescription">En taktikk som utnytter en passant-regelen, der en bonde kan slå en motstanderbonde som har passert den ved å flytte to felt.</string>
  <string name="exposedKing">Utsatt konge</string>
  <string name="exposedKingDescription">En taktikk som utnytter en konge med få forsvarsbrikker rundt seg, noe som ofte leder til sjakk matt.</string>
  <string name="fork">Gaffel</string>
  <string name="forkDescription">Et trekk der brikken som ble flyttet, angriper to av motstanderens brikker samtidig.</string>
  <string name="hangingPiece">Hengende brikke</string>
  <string name="hangingPieceDescription">En taktikk som utnytter at en motstanderbrikke er udekket eller ikke tilstrekkelig dekket og kan slås.</string>
  <string name="hookMate">Krokmatt</string>
  <string name="hookMateDescription">Tårn, springer og bonde setter sjakk matt i en stilling der motstanderens bonde avskjærer kongens flukt.</string>
  <string name="interference">Interferens</string>
  <string name="interferenceDescription">Å flytte en brikke mellom to motstanderbrikker slik at en av eller begge motstanderbrikkene er udekket, for eksempel en springer på et dekket felt mellom to tårn.</string>
  <string name="intermezzo">Mellomtrekk</string>
  <string name="intermezzoDescription">I stedet for å foreta det forventede trekket utføres først et annet trekk som utgjør en umiddelbar trussel, som motstanderen må svare på.</string>
  <string name="killBoxMate">Kassematt</string>
  <string name="killBoxMateDescription">Et tårn står ved siden av motstanderens konge og er støttet av en dronning som også blokkerer kongens fluktfelter. Tårnet og dronningen fanger motstanderens konge i en 3x3 «kasse».</string>
  <string name="pillsburysMate">Pillsburys matt</string>
  <string name="morphysMate">Morphys matt</string>
  <string name="triangleMate">Trekantmatt</string>
  <string name="triangleMateDescription">Dronning og tårn, på tilstøtende felt til motstanderens konge, står på samme rad eller linje med ett felt mellom seg, slik at de tre brikkene danner en trekant.</string>
  <string name="vukovicMate">Vuković-matt</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Tårn og springer samarbeider for å sette kongen matt. Tårnet gir matt med støtte fra en tredje brikke, mens springeren brukes til å blokkere kongens fluktfelter.</string>
  <string name="knightEndgame">Springersluttspill</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Et sluttspill med kun springere og bønder.</string>
  <string name="long">Lang sjakknøtt</string>
  <string name="longDescription">Tre trekk til vinst.</string>
  <string name="master">Mesterpartier</string>
  <string name="masterDescription">Sjakknøtter fra partier med spillere som har sjakktittel.</string>
  <string name="masterVsMaster">Mestermøter</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Sjakknøtter fra partier mellom to spillere som har sjakktittel.</string>
  <string name="mate">Matt</string>
  <string name="mateDescription">Vinn partiet med stil.</string>
  <string name="mateIn1">Matt i 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Sett sjakk matt i ett trekk.</string>
  <string name="mateIn2">Matt i 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Sett sjakk matt i to trekk.</string>
  <string name="mateIn3">Matt i 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Sett sjakk matt i tre trekk.</string>
  <string name="mateIn4">Matt i 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Sett sjakk matt i fire trekk.</string>
  <string name="mateIn5">Matt i 5 eller flere</string>
  <string name="mateIn5Description">Finn en lang trekkrekke som gir matt.</string>
  <string name="middlegame">Midtspill</string>
  <string name="middlegameDescription">En taktikk i den andre fasen av partiet.</string>
  <string name="oneMove">Ett-trekks sjakknøtt</string>
  <string name="oneMoveDescription">En sjakknøtt på bare ett trekk.</string>
  <string name="opening">Åpning</string>
  <string name="openingDescription">En taktikk i den første fasen av partiet.</string>
  <string name="operaMate">Operamatt</string>
  <string name="pawnEndgame">Bondesluttspill</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Et sluttspill med kun bønder.</string>
  <string name="pin">Binding</string>
  <string name="pinDescription">En taktikk som utnytter bindinger, der en brikke ikke kan flyttes uten at en brikke med høyere verdi trues.</string>
  <string name="promotion">Bondeforvandling</string>
  <string name="promotionDescription">Bytt ut bonde med dronning, tårn, løper eller springer.</string>
  <string name="queenEndgame">Dronningsluttspill</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Et sluttspill med kun dronninger og bønder.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Dronning- og tårnsluttspill</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Et sluttspill med kun dronninger, tårn og bønder.</string>
  <string name="queensideAttack">Angrep på dronningfløyen</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Et angrep mot motstanderens konge etter lang rokade.</string>
  <string name="quietMove">Rolig trekk</string>
  <string name="quietMoveDescription">Et trekk som ikke gir sjakk eller slår en brikke, men som forbereder en uunngåelig trussel i et senere trekk.</string>
  <string name="rookEndgame">Tårnsluttspill</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Et sluttspill med kun tårn og bønder.</string>
  <string name="sacrifice">Offer</string>
  <string name="sacrificeDescription">En taktikk der man gir fra seg materiell på kort sikt, for å oppnå en fordel etter en tvungen trekkrekke.</string>
  <string name="short">Kort sjakknøtt</string>
  <string name="shortDescription">To trekk til vinst.</string>
  <string name="skewer">Spidding</string>
  <string name="skewerDescription">Et motiv der en brikke med høy verdi er under angrep og må flyttes, noe som tillater at en brikke med lavere verdi som står bak den, blir slått eller angrepet, det motsatte av en binding.</string>
  <string name="smotheredMate">Kvelermatt</string>
  <string name="smotheredMateDescription">En stilling der en springer setter sjakk matt, og kongen ikke kan flyttes fordi den er omgitt (eller kvalt) av egne brikker.</string>
  <string name="superGM">Super-GM-partier</string>
  <string name="superGMDescription">Sjakknøtter fra partier med verdens beste spillere.</string>
  <string name="trappedPiece">Fanget brikke</string>
  <string name="trappedPieceDescription">En brikke kan ikke unnslippe, siden den har få mulige trekk.</string>
  <string name="underPromotion">Underforvandling</string>
  <string name="underPromotionDescription">Bondeforvandling til springer, løper eller tårn.</string>
  <string name="veryLong">Veldig lang sjakknøtt</string>
  <string name="veryLongDescription">Fire trekk eller flere til vinst.</string>
  <string name="xRayAttack">Røntgenangrep</string>
  <string name="xRayAttackDescription">En brikke angriper eller dekker et felt indirekte, gjennom en av motstanderens brikker.</string>
  <string name="zugzwang">Trekktvang</string>
  <string name="zugzwangDescription">Motstanderen kan bare utføre trekk som forverrer egen stilling.</string>
  <string name="mix">Frisk blanding</string>
  <string name="mixDescription">Litt av alt. Du vet ikke hva du får, så du er klar for alt! Akkurat som i virkelige partier.</string>
  <string name="playerGames">Spillerpartier</string>
  <string name="playerGamesDescription">Finn sjakknøtter generert fra dine eller andres partier.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Disse sjakknøttene er offentlig eiendom og kan lastes ned fra %s.</string>
</resources>
