<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Opgerukte pion</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Een pion die promoveert of dreigt te promoveren is hier cruciaal.</string>
  <string name="advantage">Voordeel</string>
  <string name="advantageDescription">Grijp je kans om een doorslaggevend voordeel te verkrijgen. (200cp ≤ eval ≤ 600 cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Mat van Anastasia</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Een paard werkt samen met een toren of dame om de koning van de tegenstander tussen de zijkant van het bord en een eigen stuk te vangen.</string>
  <string name="arabianMate">Arabisch mat</string>
  <string name="arabianMateDescription">Een paard en een toren werken samen om de koning van de tegenstander in een hoek van het bord in te sluiten.</string>
  <string name="attackingF2F7">f2 of f7 aanvallen</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Een aanval gericht op de f2 of de f7-pion, zoals in de Fegatello-opening.</string>
  <string name="attraction">Lokken</string>
  <string name="attractionDescription">Een afruil of offer om een vijandelijk stuk naar een veld te lokken of te dwingen waardoor een tactisch vervolg mogelijk wordt gemaakt.</string>
  <string name="backRankMate">Mat op de achterste rij</string>
  <string name="backRankMateDescription">Zet de koning mat op de achterste rij, ingesloten door zijn eigen stukken.</string>
  <string name="balestraMate">Kruisboogmat</string>
  <string name="balestraMateDescription">Een loper zet mat waarbij een dame de resterende vluchtvelden blokkeert</string>
  <string name="blindSwineMate">Blind zwijn-mat</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">Twee torens werken samen om de koning mat te zetten in een 2x2-vierkant.</string>
  <string name="bishopEndgame">Lopereindspel</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Een eindspel met alleen lopers en pionnen.</string>
  <string name="bodenMate">Mat van Boden</string>
  <string name="bodenMateDescription">Twee lopers op kruisende diagonalen zetten een koning mat die wordt belemmerd door de eigen stukken.</string>
  <string name="castling">Rokeren</string>
  <string name="castlingDescription">Breng de koning in veiligheid en zet de toren in voor een aanval.</string>
  <string name="capturingDefender">De verdediger slaan</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Een stuk slaan dat essentieel is voor de verdediging van een ander stuk, waardoor vervolgens het nu onverdedigde stuk een volgende zet kan worden geslagen.</string>
  <string name="cornerMate">Mat in een hoek</string>
  <string name="cornerMateDescription">Dring de koning met behulp van een toren of dame en een paard een hoek in om hem schaakmat te zetten.</string>
  <string name="crushing">Verpletteren</string>
  <string name="crushingDescription">Zie de blunder van de tegenstander om een verpletterend voordeel te verkrijgen. (eval ≥ 600cp)</string>
  <string name="discoveredCheck">Aftrekschaak</string>
  <string name="discoveredCheckDescription">Een stuk verplaatsen om schaak te geven met een verborgen aanvalsstuk, wat vaak leidt tot beslissend voordeel.</string>
  <string name="doubleBishopMate">Mat met twee lopers</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Twee lopers op belendende diagonalen zetten een koning mat die wordt belemmerd door de eigen stukken.</string>
  <string name="dovetailMate">Zwaluwstaartmat</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Een dame zet mat naast de koning, wiens vluchtvelden geblokkeerd zijn door eigen stukken.</string>
  <string name="equality">Evenwicht</string>
  <string name="equalityDescription">Terugkomen uit een verloren stelling en een remise veiligstellen of een gelijkwaardige stelling bereiken. (eval ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Koningsaanval</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Een aanval op de vijandelijke koning na een korte rokade.</string>
  <string name="clearance">Breekzet</string>
  <string name="clearanceDescription">Een zet, vaak met tempo, die een veld, lijn of diagonaal vrijmaakt voor een tactisch vervolg.</string>
  <string name="defensiveMove">Verdedigende zet</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Een nauwkeurige zet of reeks zetten die nodig zijn om verlies van materiaal of een ander voordeel te voorkomen.</string>
  <string name="deflection">Weglokken</string>
  <string name="deflectionDescription">Een zet die een vijandelijk stuk afleidt van een andere taak die het uitoefent, zoals het bewaken van een belangrijk veld.</string>
  <string name="discoveredAttack">Aftrekaanval</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Een stuk verplaatsen dat daarvoor een aanval van een ander lange afstandsstuk blokkeerde, bijvoorbeeld een paard dat opzij gaat voor een toren.</string>
  <string name="doubleCheck">Dubbelschaak</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Schaak geven met twee stukken tegelijk als gevolg van een aftrekaanval waarbij zowel het verplaatste als het geactiveerde stuk de koning van de tegenstander aanvalt.</string>
  <string name="endgame">Eindspel</string>
  <string name="endgameDescription">Tactiek in de slotfase van de partij.</string>
  <string name="enPassantDescription">Tactiek met betrekking tot de en passant-regel, waarbij een pion een vijandelijke pion die vanuit zijn beginpositie twee velden tegelijk wordt opgespeeld, kan slaan.</string>
  <string name="exposedKing">Onveilige koning</string>
  <string name="exposedKingDescription">Een stelling met een koning met weinig verdedigers, vaak leidend tot schaakmat.</string>
  <string name="fork">Vork</string>
  <string name="forkDescription">Een zet waarbij het gespeelde stuk twee vijandelijke stukken tegelijk aanvalt.</string>
  <string name="hangingPiece">Ongedekt stuk</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Een situatie waarin een vijandelijk stuk niet of onvoldoende verdedigd wordt en daarom ongestraft geslagen kan worden.</string>
  <string name="hookMate">Haakmat</string>
  <string name="hookMateDescription">Mat met een toren, paard en pion tezamen met een vijandelijke pion om de vluchtvelden van de koning in te perken.</string>
  <string name="interference">Tussenplaatsing</string>
  <string name="interferenceDescription">Een stuk plaatsen tussen twee vijandelijke stukken om één of beide stukken onverdedigd te laten, zoals een paard op een verdedigd veld tussen twee torens.</string>
  <string name="intermezzo">Tussenzet</string>
  <string name="intermezzoDescription">In plaats van de verwachte zet, eerst een andere zet doen met een directe dreiging die de tegenstander eerst moet beantwoorden. Ook wel bekend als \"Zwischenzug\" of \"In between\".</string>
  <string name="killBoxMate">Mat in dodelijk vierkant</string>
  <string name="killBoxMateDescription">Een toren staat naast de vijandelijke koning en wordt gedekt door een dame die ook de ontsnappingsvelden van de koning blokkeert. De toren en de dame vangen de vijandelijke koning in een dodelijk 3x3-vierkant.</string>
  <string name="pillsburysMate">Pillsbury\'s mat</string>
  <string name="pillsburysMateDescription">De toren geeft mat, terwijl de loper helpt met opsluiten.</string>
  <string name="morphysMate">Morphy\'s mat</string>
  <string name="morphysMateDescription">Gebruik de loper om de koning te mat te zetten, terwijl je toren helpt om hem te de pas af te snijden.</string>
  <string name="triangleMate">Driehoeksmat</string>
  <string name="triangleMateDescription">De toren en koningin, een vakje verwijderd van de vijandelijke koning, staan op dezelfde rij of kolom, gescheiden door een vakje, en vormen samen een driehoek.</string>
  <string name="vukovicMate">Vukovic-mat</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Een toren en een paard werken samen om de koning mat te zetten. De toren zet mat terwijl hij door een ander stuk wordt ondersteund; het paard wordt gebruikt om ontsnappingsvelden van de koning te blokkeren.</string>
  <string name="knightEndgame">Paardeneindspel</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Een eindspel met alleen paarden en pionnen.</string>
  <string name="long">Lange puzzel</string>
  <string name="longDescription">Winnen in drie zetten.</string>
  <string name="master">Partijen van meesters</string>
  <string name="masterDescription">Puzzels van partijen met één titelhouder.</string>
  <string name="masterVsMaster">Partijen van meesters onderling</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Puzzels van partijen met twee titelhouders.</string>
  <string name="mate">Mat</string>
  <string name="mateDescription">De partij in stijl winnen.</string>
  <string name="mateIn1">Mat in 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Zet schaakmat in één zet.</string>
  <string name="mateIn2">Mat in 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Zet schaakmat in twee zetten.</string>
  <string name="mateIn3">Mat in 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Zet schaakmat in drie zetten.</string>
  <string name="mateIn4">Mat in 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Zet schaakmat in vier zetten.</string>
  <string name="mateIn5">Mat in 5 of meer</string>
  <string name="mateIn5Description">Bedenk een langere reeks zetten.</string>
  <string name="middlegame">Middenspel</string>
  <string name="middlegameDescription">Tactiek in de tweede fase van de partij.</string>
  <string name="oneMove">Eén-zet puzzel</string>
  <string name="oneMoveDescription">Een puzzel die maar één zet vereist.</string>
  <string name="opening">Opening</string>
  <string name="openingDescription">Tactiek in de eerste fase van de partij.</string>
  <string name="operaMate">Operamat</string>
  <string name="operaMateDescription">Zet de koning mat met een toren en gebruik een loper om de toren te verdedigen.</string>
  <string name="pawnEndgame">Pionneneindspel</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Een eindspel met alleen pionnen.</string>
  <string name="pin">Penning</string>
  <string name="pinDescription">Tactiek waarbij een stuk niet verplaatst kan worden op straffe van een aanval op een stuk van hogere waarde.</string>
  <string name="promotion">Promotie</string>
  <string name="promotionDescription">Een pion die promoveert of dreigt te promoveren is hier cruciaal.</string>
  <string name="queenEndgame">Dame-eindspel</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Een eindspel met alleen dame en pionnen.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Dame-toreneindspel</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Een eindspel met alleen dame, torens en pionnen.</string>
  <string name="queensideAttack">Aanval op de damevleugel</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Een aanval op de vijandelijke koning na een lange rokade.</string>
  <string name="quietMove">Stille zet</string>
  <string name="quietMoveDescription">Een zet die niet schaak geeft of een stuk slaat, maar een onvermijdelijke dreiging door een latere zet voorbereidt.</string>
  <string name="rookEndgame">Toreneindspel</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Een eindspel met alleen torens en pionnen.</string>
  <string name="sacrifice">Offer</string>
  <string name="sacrificeDescription">Tactiek waarbij op korte termijn materiaal wordt opgegeven om voordeel te verkrijgen na een aantal gedwongen zetten.</string>
  <string name="short">Korte puzzel</string>
  <string name="shortDescription">Winnen in twee zetten.</string>
  <string name="skewer">Röntgenaanval</string>
  <string name="skewerDescription">Een motief waarbij een waardevol stuk wordt aangevallen en vervolgens wordt verplaatst, waardoor een lichter stuk erachter kan worden geslagen of aangevallen. Het omgekeerde van een penning.</string>
  <string name="smotheredMate">Stikmat</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Schaakmat met een paard waarbij de aangevallen koning geen zet kan doen omdat hij ingesloten is (of verstikt) door zijn eigen stukken.</string>
  <string name="superGM">Partijen van topschakers</string>
  <string name="superGMDescription">Puzzels van partijen gespeeld door de beste schakers ter wereld.</string>
  <string name="trappedPiece">Ingesloten stuk</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Een stuk kan niet meer ontsnappen omdat het geen velden meer heeft.</string>
  <string name="underPromotion">Minorpromotie</string>
  <string name="underPromotionDescription">Promotie tot paard, loper of toren.</string>
  <string name="veryLong">Zeer lange puzzel</string>
  <string name="veryLongDescription">Winnen in vier of meer zetten.</string>
  <string name="xRayAttack">Röntgenaanval</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Een stuk valt een veld aan of verdedigt een veld, door een vijandelijk stuk heen.</string>
  <string name="zugzwang">Zetdwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">De tegenstander is beperkt in de zetten die hij kan doen, en elke zet verslechtert zijn stelling.</string>
  <string name="mix">Gezonde mix</string>
  <string name="mixDescription">Van alles wat. Je weet niet wat je te wachten staat, je moet dus op alles voorbereid zijn! Net als in echte partijen.</string>
  <string name="playerGames">Eigen partijen</string>
  <string name="playerGamesDescription">Zoek puzzels gegenereerd uit jouw partijen, of uit partijen van een andere speler.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Deze puzzels zijn beschikbaar in het publieke domein en kunnen worden gedownload op %s.</string>
</resources>
