<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Framskoten bonde</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Ein bonde som blir forvandla eller trugar med å bli forvandla er ein taktisk nøkkel.</string>
  <string name="advantage">Fordel</string>
  <string name="advantageDescription">Grip sjansen til å få eit avgjerande fortrinn. (200cp ≤ eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Anastasia-matt</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Tårn eller dronning samarbeidar med ein springar om å fange kongen mellom brettkanten og ei av motspelarens eigne brikker.</string>
  <string name="arabianMate">Arabisk matt</string>
  <string name="arabianMateDescription">Springar og tårn samarbeider om å setja kongen matt inne i hjørnet av brettet.</string>
  <string name="attackingF2F7">Gå til åtak på f2 eller f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Eit åtak som konsentrerar seg om bøndene på f2 eller f7, som til dømes i prøyssisk opning, fegatellovarianten (\"Fried Liver Attack\").</string>
  <string name="attraction">Magnet</string>
  <string name="attractionDescription">Avbyte eller offer (magnetoffer) som lokkar eller tvingar motspelaren til å flytte ei brikke til eit felt som gjer det mogleg å setje i verk ein taktisk plan.</string>
  <string name="backRankMate">Matt på åttanderaden</string>
  <string name="backRankMateDescription">Sjakkmatt på åttanderaden, ved at kongen er stengd inne av eigne brikker.</string>
  <string name="balestraMate">Armbrøstmatt (balestramatt)</string>
  <string name="balestraMateDescription">Løpar set matt, mens dronning blokkerer fluktfelta</string>
  <string name="blindSwineMate">Blind grisematt</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">To tårn samarbeider om å matte kongen i eit kvadratisk område på 2x2 felt.</string>
  <string name="bishopEndgame">Løparsluttspel</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Sluttspel med berre løparar og bønder.</string>
  <string name="bodenMate">Bodens matt</string>
  <string name="bodenMateDescription">To angripande løparar på kryssande diagonalar set matt, hjelpt av at kongen er blokkert av eigne brikker.</string>
  <string name="castling">Rokade</string>
  <string name="castlingDescription">Få kongen din i tryggleik og gjer tårnet klårt for åtak.</string>
  <string name="capturingDefender">Slå ut forsvararen</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Slå ut ei brikke som er kritisk som dekning for ei anna brikke, slik at brikka som no står udekka kan fjernast i eit seinare trekk.</string>
  <string name="cornerMate">Hjørnematt</string>
  <string name="cornerMateDescription">Sperr kongen inn i hjørnet ved hjelp av tårn eller dronning og la springar sette matt.</string>
  <string name="crushing">Avgjerande fordel</string>
  <string name="crushingDescription">Finn motspelarens feil for å få ein avgjerande fordel. (eval ≥ 600 centibønder)</string>
  <string name="discoveredCheck">Avdekkarsjakk</string>
  <string name="discoveredCheckDescription">Flytt ei brikke for å avdekke sjakk frå en skjult angripar. Ein slik avdekkarsjakk gir ofte ein avgjerande fordel.</string>
  <string name="doubleBishopMate">Dobbeltløparmatt</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">To angripande løparar på tilstøytande diagonalar mattar, hjelpt av at kongen er blokkert av eigne brikker.</string>
  <string name="dovetailMate">Stjertmatt</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Ei dronning plassert heilt inntil motstandarkongen set matt fordi dei to einaste fluktfelta til kongen er blokkert av eigne brikker.</string>
  <string name="equality">Utjamning</string>
  <string name="equalityDescription">Vend ei tapt stilling til remis eller utjamna stilling. (eval ≤ 200 centibønder)</string>
  <string name="kingsideAttack">Åtak på kongefløya</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Eit åtak på konge som motspelaren har tatt kort rokade med.</string>
  <string name="clearance">Klarering</string>
  <string name="clearanceDescription">Eit trekk, gjerne med tempo, som opnar eit felt, ei line eller ein diagonal for ein påfølgjande taktisk idé.</string>
  <string name="defensiveMove">Forsvarstrekk</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Presist trekk eller trekkserie som er naudsynt for å unngå å tape materiell eller andre fordelar.</string>
  <string name="deflection">Avleiing</string>
  <string name="deflectionDescription">Eit trekk som leier ei av brikkene til motstpelaren bort frå ei anna oppgåve, som til dømes oppdekking av eit viktig felt.</string>
  <string name="discoveredAttack">Avdekkaråtak</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Å flytte ei brikke som før åtaket blokkerer ei anna langtrekkande brikke. Til dømes flytte ein springar av vegen for eit tårn.</string>
  <string name="doubleCheck">Dobbeltsjakk</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Sjakk med to brikker samstundes, som eit resultat av eit avdekkaråtak der både brikka som vert flytta og den avdekka brikka set kongen til motspelaren i sjakk.</string>
  <string name="endgame">Sluttspel</string>
  <string name="endgameDescription">Taktikk i den siste fasen av partiet.</string>
  <string name="enPassantDescription">Ein taktikk som inneber at en-passant-regelen blir tatt i bruk. Det betyr at ein bonde kan slå ut ein motspelar-bonde som har passert den etter å ha starta med å flytte to felt, på samme måte som om den hadde starta med å flytte ett felt.</string>
  <string name="exposedKing">Eksponert konge</string>
  <string name="exposedKingDescription">Taktikk retta mot ein konge med få forsvarar rundt seg, noko som ofte leier til sjakk matt.</string>
  <string name="fork">Gaffel</string>
  <string name="forkDescription">Eit trekk der brikka som vart flytta går til åtak på meir enn ei motstandarbrikke på same tid.</string>
  <string name="hangingPiece">Hengande brikke</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Taktikk som utnyttar at det mogleg å slå ut ei udekt eller utilstrekkeleg dekt brikke.</string>
  <string name="hookMate">Krokmatt</string>
  <string name="hookMateDescription">Sjakkmatt med tårn, springar og bonde pluss ei motstandarbrikke som tek opp av eit felta kongen elles kunne flykta til.</string>
  <string name="interference">Hindring</string>
  <string name="interferenceDescription">Flytte ei brikke mellom to motstandarbrikker for å oppnå at ei eller begge vert udekka. Til dømes ein springar til eit dekka felt mellom to tårn.</string>
  <string name="intermezzo">Mellomtrekk</string>
  <string name="intermezzoDescription">Eit trekk som kjem før det venta trekket og som utgjer eit trugsmål motspelaren straks må svare på.</string>
  <string name="killBoxMate">Kassematt</string>
  <string name="killBoxMateDescription">Eit tårn står ved sida av motspelarens konge og er støtta av ei dronning som i tillegg stengjer fluktfelta til kongen. Tårnet og dronninga fangar motspelarkongen i ei 3x3 «kasse».</string>
  <string name="pillsburysMate">Pillsburymatt</string>
  <string name="pillsburysMateDescription">Tårnet set sjakkmatt medan løparen sperrar av.</string>
  <string name="morphysMate">Morphys matt</string>
  <string name="morphysMateDescription">Bruk løparen til å sjakke kongen, medan tårnet avgrensar rørslene til kongen.</string>
  <string name="triangleMate">Trekantmatt</string>
  <string name="triangleMateDescription">Dronning og tårn, eit felt frå motspelarkongen, står på samme rad eller linje med ett felt mellom, slik at dei tre brikkene dannea ein trekant.</string>
  <string name="vukovicMate">Vuković-matt</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Tårn og springar samarbeider om å sette kongen matt. Tårnet gjev matt med støtte frå ein tredje brikke, medan springaren blokkerer fluktfelta til kongen.</string>
  <string name="knightEndgame">Springarsluttspel</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Sluttspel med berre springarar og bønder.</string>
  <string name="long">Lang taktikkoppgåve</string>
  <string name="longDescription">Vinst i tre trekk.</string>
  <string name="master">Meisterparti</string>
  <string name="masterDescription">Sjakknøtter frå parti med spelarar som har sjakktittel.</string>
  <string name="masterVsMaster">Meister mot meister-parti</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Sjakknøtter frå parti mellom to spelarar som har sjakktittel.</string>
  <string name="mate">Matt</string>
  <string name="mateDescription">Vinn partiet med stil.</string>
  <string name="mateIn1">Matt i eitt trekk</string>
  <string name="mateIn1Description">Set matt i eitt trekk.</string>
  <string name="mateIn2">Matt i to trekk</string>
  <string name="mateIn2Description">Set matt i to trekk.</string>
  <string name="mateIn3">Matt i tre trekk</string>
  <string name="mateIn3Description">Set matt i tre trekk.</string>
  <string name="mateIn4">Matt i fire trekk</string>
  <string name="mateIn4Description">Set matt i fire trekk.</string>
  <string name="mateIn5">Matt i fem eller fleire trekk</string>
  <string name="mateIn5Description">Finn ein lang trekksekvens som leier fram til matt.</string>
  <string name="middlegame">Mellomspel</string>
  <string name="middlegameDescription">Taktikk i den andre fasen av partiet.</string>
  <string name="oneMove">Eitt-trekks oppgåve</string>
  <string name="oneMoveDescription">Ei taktikkoppgåve på berre eitt trekk.</string>
  <string name="opening">Opning</string>
  <string name="openingDescription">Taktikk i den første fasen av partiet.</string>
  <string name="operaMate">Operamatt</string>
  <string name="operaMateDescription">Sett kongen i sjakk med eit tårn og bruk ein løpar til å forsvare tårnet.</string>
  <string name="pawnEndgame">Bondesluttspel</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Sluttspel med berre bønder.</string>
  <string name="pin">Binding</string>
  <string name="pinDescription">Taktikk som utnyttar bindingar, dvs. at ei brikke ikkje kan flyttast utan at ei brikke av høgare verdi vert truga.</string>
  <string name="promotion">Forvandling</string>
  <string name="promotionDescription">Ein bonde som blir forvandla eller trugar med å bli forvandla er den taktiske nøkkelen.</string>
  <string name="queenEndgame">Dronningsluttspel</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Sluttspel med berre dronningar og bønder.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Dronning- og tårnsluttspel</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Sluttspel med berre dronningar, tårn og bønder.</string>
  <string name="queensideAttack">Åtak på dronningfløya</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Eit åtak på konge som motspelaren har tatt lang rokade med.</string>
  <string name="quietMove">Stille trekk</string>
  <string name="quietMoveDescription">Trekk som ikkje gjev sjakk eller slår ei brikke, men som førebur eit uavvendeleg trugsmål i eit seinare trekk.</string>
  <string name="rookEndgame">Tårnsluttspel</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Sluttspel med berre tårn og bønder.</string>
  <string name="sacrifice">Offer</string>
  <string name="sacrificeDescription">Taktikk der ei brikke blir ofra på kort sikt med tanke på seinare vinst eller ei tvungen trekkrekke.</string>
  <string name="short">Kort taktikkoppgåve</string>
  <string name="shortDescription">Vinst i to trekk.</string>
  <string name="skewer">Spidding</string>
  <string name="skewerDescription">Eit motiv der ei høgverdig brikke kjem under åtak og må flyttast slik at ei brikke av lågare verde som står bak kan slås ut eller verte truga. Spidding kan utførast med løpar, dronning eller tårn. Spiddar vert rekna som motsatsen til binding.</string>
  <string name="smotheredMate">Kvelarmatt</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Ein sjakkmatt ved hjelp av ein springar der motspelarens konge er stengd inne (eller kjøvd) av eigne brikker.</string>
  <string name="superGM">Superstormeister-parti</string>
  <string name="superGMDescription">Oppgåver frå parti spela av verdas beste sjakkspelarar.</string>
  <string name="trappedPiece">Fanga brikke</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Ei brikke som ikkje kjem unna grunna mangel på utvegar.</string>
  <string name="underPromotion">Underforvandling</string>
  <string name="underPromotionDescription">Bondeforvandling til springar, løpar eller tårn.</string>
  <string name="veryLong">Særs lang taktikkoppgåve</string>
  <string name="veryLongDescription">Fire trekk eller fleire for å vinne.</string>
  <string name="xRayAttack">Røntgenåtak</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Ein situasjon der ei brikke går til åtak gjennom ei eller fleire andre brikker, gjerne brikker som høyrer til motspelaren.</string>
  <string name="zugzwang">Trekktvang</string>
  <string name="zugzwangDescription">Ei stilling der alle moglege trekk skadar stillinga.</string>
  <string name="mix">Blanda drops</string>
  <string name="mixDescription">Litt av alt. Du veit ikkje kva du blir møtt med, så du må vera førebudd på det meste. Nett som i verkelege parti.</string>
  <string name="playerGames">Spelar parti</string>
  <string name="playerGamesDescription">Finn oppgåver generert frå dine eller andre sine parti.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Desse oppgåvene er offentleg eigedom og kan lastast ned frå %s.</string>
</resources>
