<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Framskoten bonde</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Ein bonde som blir forvandla eller trugar med å bli forvandla er ein taktisk nøkkel.</string>
  <string name="advantage">Fordel</string>
  <string name="advantageDescription">Grip sjansen til å få eit avgjerande fortrinn. (200cp ≤ eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="attackingF2F7">Gå til åtak på f2 eller f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Eit åtak som konsentrerar seg om bøndene på f2 eller f7, som til dømes i prøyssisk opning, fegatellovarianten (\"Fried Liver Attack\").</string>
  <string name="attraction">Magnet</string>
  <string name="attractionDescription">Eit byte eller offer (magnetoffer) som lokkar eller tvingar motspelaren til å flytte ei brikke til eit felt som gjer det mogleg å setje i verk ein taktisk plan.</string>
  <string name="backRankMate">Matt på åttanderaden</string>
  <string name="backRankMateDescription">Sjakkmatt på åttanderaden, ved at kongen til motspelaren blir innestengd av sine eigne brikker.</string>
  <string name="bishopEndgame">Løparsluttspel</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Eit sluttspel med berre løparar og bønder.</string>
  <string name="castling">Rokade</string>
  <string name="castlingDescription">Få kongen din i tryggleik og gjer tårnet klårt for åtak.</string>
  <string name="capturingDefender">Slå ut forsvararen</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Slå ut ei brikke som er kritisk som dekning for ei anna brikke, slik at brikka som no står udekka kan fjernast i eit seinare trekk.</string>
  <string name="crushing">Avgjerande fordel</string>
  <string name="crushingDescription">Finn motspelarens feil for å få ein avgjerande fordel. (eval ≥ 600 centibønder)</string>
  <string name="equality">Utjamning</string>
  <string name="equalityDescription">Vend ei tapt stilling til remis eller utjamna stilling. (eval ≤ 200 centibønder)</string>
  <string name="kingsideAttack">Åtak på kongefløyen</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Eit åtak på kongen som motspelaren har rokert.</string>
  <string name="clearance">Klarering</string>
  <string name="clearanceDescription">Eit trekk, gjerne med tempo, som opnar eit felt, ei line eller ein diagonal for ein påfølgjande taktisk ide.</string>
  <string name="defensiveMove">Forsvarstrekk</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Presist trekk eller trekkserie som er naudsynt for å unngå å tape materiell eller andre fordelar.</string>
  <string name="deflection">Avleiing</string>
  <string name="deflectionDescription">Eit trekk som leier ei av brikkene til motstpelaren bort frå ei anna oppgåve, som til dømes oppdekking av eit viktig felt.</string>
  <string name="discoveredAttack">Avdekkaråtak</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Flytting av ei brikke som opphavleg blokkerer ei anna langtrekkande brikke, til dømes ein springar som ved å flytte skapar rom for eit tårn.</string>
  <string name="doubleCheck">Dobbeltsjakk</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Sjakk med to brikker på same tid, som eit resultat av eit avdekkaråtak der både brikka som vert flytta og den avdekka brikka set kongen til motspelaren i sjakk.</string>
  <string name="endgame">Sluttspel</string>
  <string name="endgameDescription">Ein taktikk i den siste fasen av partiet.</string>
  <string name="enPassantDescription">Ein taktikk som inneber at en-passant-regelen blir tatt i bruk, dvs at ein bonde kan slå ut ein motspelar-bonde som har passert den ved å starte med å flytte to felt.</string>
  <string name="exposedKing">Eksponert konge</string>
  <string name="exposedKingDescription">Ein taktikk som impliserar ein konge med få forsvararar rundt seg, og som ofte leier til sjakk matt.</string>
  <string name="fork">Gaffel</string>
  <string name="forkDescription">Eit trekk der brikka som vart flytta går til åtak på meir enn ein motstandarbrikke på same tid.</string>
  <string name="hangingPiece">Hengande brikke</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Ein taktikk som inneber at ein udekka eller utilstrekkeleg dekka motstandarbrikke med fordel kan slås ut.</string>
  <string name="interference">Hindring</string>
  <string name="interferenceDescription">Flytte ei brikke mellom to motstandarbrikker for å oppnå at ei eller begge vert udekka. Til dømes ein springar til eit dekka felt mellom to tårn.</string>
  <string name="intermezzo">Mellomtrekk</string>
  <string name="intermezzoDescription">Eit trekk som kjem før det venta trekket og som motspelaren må svare på. I engelsk sjakklitteratur vert det tyske omgrepet \"Zwischenzug\" nytta.</string>
  <string name="knightEndgame">Springarsluttspel</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Eit sluttspel med berre springarar og bønder.</string>
  <string name="long">Lang taktikkoppgåve</string>
  <string name="longDescription">Vinst i tre trekk.</string>
  <string name="mate">Matt</string>
  <string name="mateDescription">Vinn partiet med stil.</string>
  <string name="mateIn1">Matt i eitt trekk</string>
  <string name="mateIn1Description">Sett matt i eitt trekk.</string>
  <string name="mateIn2">Matt i to trekk</string>
  <string name="mateIn2Description">Sett matt i to trekk.</string>
  <string name="mateIn3">Matt i tre trekk</string>
  <string name="mateIn3Description">Sett matt i tre trekk.</string>
  <string name="mateIn4">Matt i fire trekk</string>
  <string name="mateIn4Description">Sett matt i fire trekk.</string>
  <string name="mateIn5">Matt i fem eller fleire trekk</string>
  <string name="mateIn5Description">Finn ein lang trekksekvens som leier fram til matt.</string>
  <string name="middlegame">Mellomspel</string>
  <string name="middlegameDescription">Ein taktikk i den andre fasen av partiet.</string>
  <string name="oneMove">Eitt-trekks oppgåve</string>
  <string name="oneMoveDescription">Ei taktikkoppgåve på berre eitt trekk.</string>
  <string name="opening">Opning</string>
  <string name="openingDescription">Ein taktikk i den første fasen av partiet.</string>
  <string name="pawnEndgame">Bondesluttspel</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Eit sluttspel med berre bønder.</string>
  <string name="pin">Binding</string>
  <string name="pinDescription">Ein taktikk der ei brikke ikkje kan flyttast utan at det fører til eit trugsmål mot ei brikke av høgare verdi. Ei absolutt binding inneber at det ikkje er lov å flytte brikka fordi det vil føre til at kongen blir sett i sjakk.</string>
  <string name="promotion">Forvandling</string>
  <string name="promotionDescription">Ein bonde som blir forvandla eller trugar med å bli forvandla er den taktiske nøkkelen.</string>
  <string name="queenEndgame">Dronningsluttspel</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Eit sluttspel med berre dronningar og bønder.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Dronning- og tårnsluttspel</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Eit sluttspel med berre dronningar, tårn og bønder.</string>
  <string name="queensideAttack">Dronningfløyåtak</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Eit åtak på kongen som motspelaren har rokert til dronningfløya.</string>
  <string name="quietMove">Stille trekk</string>
  <string name="quietMoveDescription">Eit trekk som ikkje gjev ein sjakk eller eit utslag, men som førebur eit uavvendeleg trugsmål i eit seinare trekk.</string>
  <string name="rookEndgame">Tårnsluttspel</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Eit sluttspel med berre tårn og bønder.</string>
  <string name="sacrifice">Offer</string>
  <string name="sacrificeDescription">Ein taktikk der ei brikke blir ofra på kort sikt til fordel for seinare vinst eller ei tvungen trekkrekke.</string>
  <string name="short">Kort taktikkoppgåve</string>
  <string name="shortDescription">Vinst i to trekk.</string>
  <string name="skewer">Spidder</string>
  <string name="skewerDescription">Ein manøver der ei høgverdig brikke kjem under åtak og må flytte slik at ei brikke av lågare verde som står bak kan slås ut eller verte truga. Spidding kan utførast med løpar, dronning eller tårn. Spiddar vert rekna som motsatsen til binding.</string>
  <string name="smotheredMate">Kvelarmatt</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Ein sjakkmatt ved hjelp av ein springar der motspelarens konge er stengd inne (eller kjøvd) av eigne brikker.</string>
  <string name="superGM" comment="superGM&#10;&#10;Puzzles from games played by the best players in the world.">Superstormeister-parti</string>
  <string name="superGMDescription">Oppgåver frå parti spela av verdas beste sjakkspelarar.</string>
  <string name="trappedPiece">Fanga brikke</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Ei brikke som ikkje kjem unna på grunn av mangel på utvegar.</string>
  <string name="underPromotion">Underforvandling</string>
  <string name="underPromotionDescription">Bondeforvandling til springar, løpar eller tårn.</string>
  <string name="veryLong">Svært lang taktikkoppgåve</string>
  <string name="veryLongDescription">Fire trekk eller fleire for å vinne.</string>
  <string name="xRayAttack">Røntgenåtak</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Ein situasjon der ei brikke går til åtak gjennom ei eller fleire andre brikker, gjerne brikker som høyrer til motspelaren.</string>
  <string name="zugzwang">Trekktvang</string>
  <string name="zugzwangDescription">Ei stilling der alle moglege trekk skadar stillinga.</string>
  <string name="healthyMix">Helsesam blanding</string>
  <string name="healthyMixDescription">Litt av kvart. Du veit ikkje kva du blir møtt med, så du må vera førebudd på det meste. Nett som i verkelege parti.</string>
</resources>
