<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Peão avançado</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Um peão prestes a ser promovido ou à beira da promoção é um tema tático.</string>
  <string name="advantage">Vantagem</string>
  <string name="advantageDescription">Aproveite a sua chance de ter uma vantagem decisiva. (200cp ≤ eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Mate Anastasia</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Um cavalo e uma torre se unem para prender o rei do oponente entre a lateral do tabuleiro e uma peça amiga.</string>
  <string name="arabianMate">Mate árabe</string>
  <string name="arabianMateDescription">Um cavalo e uma torre se unem para prender o rei inimigo em um canto do tabuleiro.</string>
  <string name="attackingF2F7">Atacando f2 ou f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Um ataque focado no peão de f2 e no peão de f7, como na abertura frango frito.</string>
  <string name="attraction">Atração</string>
  <string name="attractionDescription">Uma troca ou sacrifício encorajando ou forçando uma peça do oponente a uma casa que permite uma sequência tática.</string>
  <string name="backRankMate">Mate do corredor</string>
  <string name="backRankMateDescription">Dê o xeque-mate no rei na última fileira, quando ele estiver bloqueado pelas próprias peças.</string>
  <string name="balestraMate">Mate da besta</string>
  <string name="balestraMateDescription">Um bispo dá o xeque-mate, enquanto uma dama bloqueia as casas de fuga</string>
  <string name="blindSwineMate">Mate do porco cego</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">Duas torres se unem para pôr o rei em cheque em um quadrado de 2x2.</string>
  <string name="bishopEndgame">Finais de bispo</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Final com somente bispos e peões.</string>
  <string name="bodenMate">Mate de Boden</string>
  <string name="bodenMateDescription">Dois bispos atacantes em diagonais cruzadas dão um mate em um rei obstruído por peças amigas.</string>
  <string name="castling">Roque</string>
  <string name="castlingDescription">Traga o seu rei para a segurança, e prepare sua torre para o ataque.</string>
  <string name="capturingDefender">Capture o defensor</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Remover uma peça que seja importante na defesa de outra, permitindo que agora a peça indefesa seja capturada na jogada seguinte.</string>
  <string name="cornerMate">Mate de canto</string>
  <string name="cornerMateDescription">Confine o rei no canto usando uma torre ou dama e um cavalo para executar o xeque-mate.</string>
  <string name="crushing">Punindo</string>
  <string name="crushingDescription">Perceba a capivarada do oponente para obter uma vantagem decisiva. (vantagem ≥ 600cp)</string>
  <string name="discoveredCheck">Xeque Descoberto</string>
  <string name="discoveredCheckDescription">Movimente uma peça para revelar um xeque de uma peça atacante escondida, que costuma levar a uma vantagem decisiva.</string>
  <string name="doubleBishopMate">Mate de dois bispos</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Dois bispos atacantes em diagonais adjacentes dão um mate em um rei obstruído por peças amigas.</string>
  <string name="dovetailMate">Mate da cauda de andorinha</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Uma dama dá um mate em um rei adjacente, cujos únicos dois quadrados de fuga estão obstruídos por peças amigas.</string>
  <string name="equality">Igualdade</string>
  <string name="equalityDescription">Saia de uma posição perdida, e assegure um empate ou uma posição equilibrada. (aval ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Ataque na ala do Rei</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Um ataque ao rei do oponente, após ele ter efetuado o roque curto.</string>
  <string name="clearance">Lance útil</string>
  <string name="clearanceDescription">Um lance, às vezes consumindo tempos, que libera uma casa, fileira ou diagonal para uma ideia tática em seguida.</string>
  <string name="defensiveMove">Movimento defensivo</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Um movimento preciso ou sequência de movimentos que são necessários para evitar perda de material ou outra vantagem.</string>
  <string name="deflection">Desvio</string>
  <string name="deflectionDescription">Um movimento que desvia a peça do oponente da sua função, por exemplo a de defesa de outra peça ou a defesa de uma casa importante.</string>
  <string name="discoveredAttack">Ataque descoberto</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Mover uma peça que anteriormente bloqueava um ataque de uma peça de longo alcance, como por exemplo um cavalo liberando a coluna de uma torre.</string>
  <string name="doubleCheck">Xeque duplo</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Dar Xeque com duas peças ao mesmo tempo, como resultado de um ataque descoberto onde tanto a peça que se move quanto a peça que estava sendo obstruída atacam o rei do oponente.</string>
  <string name="endgame">Finais</string>
  <string name="endgameDescription">Tática durante a última fase do jogo.</string>
  <string name="enPassantDescription">Uma tática envolvendo a regra do en passant, onde um peão pode capturar um peão do oponente que passou por ele usando seu movimento inicial de duas casas.</string>
  <string name="exposedKing">Rei exposto</string>
  <string name="exposedKingDescription">Uma tática que envolve um rei com poucos defensores ao seu redor, muitas vezes levando a xeque-mate.</string>
  <string name="fork">Garfo (ou duplo)</string>
  <string name="forkDescription">Um movimento onde a peça movida ataca duas peças de oponente de uma só vez.</string>
  <string name="hangingPiece">Peça pendurada</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Uma táctica que envolve uma peça indefesa do oponente ou insuficientemente defendida e livre para ser capturada.</string>
  <string name="hookMate">Xeque gancho</string>
  <string name="hookMateDescription">Xeque-mate com uma torre, um cavalo e um peão, juntamente com um peão inimigo, para limitar a fuga do rei.</string>
  <string name="interference">Interferência</string>
  <string name="interferenceDescription">Mover uma peça entre duas peças do oponente para deixar uma ou duas peças do oponente indefesas, como um cavalo em uma casa defendida por duas torres.</string>
  <string name="intermezzo">Lance intermediário</string>
  <string name="intermezzoDescription">Em vez de jogar o movimento esperado, primeiro realiza outro movimento criando uma ameaça imediata a que o oponente deve responder. Também conhecido como \"Zwischenzug\" ou \"In between\".</string>
  <string name="killBoxMate">Mate de torre e dama</string>
  <string name="killBoxMateDescription">Uma torre fica perto do rei inimigo e é defendida por uma dama que também bloqueia as casas de fuga. A torre e a dama capturam o rei inimigo em uma \"caixa mortal\" de 3 por 3.</string>
  <string name="pillsburysMate">Mate de Pillsbury</string>
  <string name="pillsburysMateDescription">A torre realiza o checkmate, enquanto o bispo ajuda a prender o rei.</string>
  <string name="morphysMate">Mate de Morphy</string>
  <string name="morphysMateDescription">Use o bispo para dar xeque no rei, enquanto sua torre ajuda a confiná-lo.</string>
  <string name="triangleMate">Mate do triângulo</string>
  <string name="triangleMateDescription">A dama e a torre, há uma casa de distância do rei inimigo, estão na mesma fila ou coluna, separadas por uma casa, formando um triângulo.</string>
  <string name="vukovicMate">Mate de Vukovic</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Uma torre e um cavalo colocam o rei em xeque. A torre dá xeque-mate protegida por outra peça, e o cavalo bloqueia as casas de fuga do rei.</string>
  <string name="knightEndgame">Finais de Cavalo</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Um final jogado apenas com cavalos e peões.</string>
  <string name="long">Problema longo</string>
  <string name="longDescription">Vitória em três movimentos.</string>
  <string name="master">Partidas de mestres</string>
  <string name="masterDescription">Problemas de partidas jogadas por jogadores titulados.</string>
  <string name="masterVsMaster">Partidas de Mestre vs Mestre</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Problemas de partidas entre dois jogadores titulados.</string>
  <string name="mate">Xeque-mate</string>
  <string name="mateDescription">Vença o jogo com estilo.</string>
  <string name="mateIn1">Mate em 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Dar xeque-mate em um movimento.</string>
  <string name="mateIn2">Mate em 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Dar xeque-mate em dois movimentos.</string>
  <string name="mateIn3">Mate em 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Dar xeque-mate em três movimentos.</string>
  <string name="mateIn4">Mate em 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Dar xeque-mate em 4 movimentos.</string>
  <string name="mateIn5">Mate em 5 ou mais</string>
  <string name="mateIn5Description">Descubra uma longa sequência de mate.</string>
  <string name="middlegame">Meio-jogo</string>
  <string name="middlegameDescription">Tática durante a segunda fase do jogo.</string>
  <string name="oneMove">Problema de um lance</string>
  <string name="oneMoveDescription">Um problema que é resolvido com apenas um movimento.</string>
  <string name="opening">Abertura</string>
  <string name="openingDescription">Tática durante a primeira fase do jogo.</string>
  <string name="operaMate">Mate da ópera</string>
  <string name="operaMateDescription">Dê xeque no rei com uma torre e use um bispo para defender a torre.</string>
  <string name="pawnEndgame">Finais de peões</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Um final apenas com peões.</string>
  <string name="pin">Cravada</string>
  <string name="pinDescription">Uma tática envolvendo cravada, onde uma peça é incapaz de mover-se sem abrir um descoberto em uma peça de maior valor.</string>
  <string name="promotion">Promoção</string>
  <string name="promotionDescription">Promova um peão para uma dama ou a uma peça menor.</string>
  <string name="queenEndgame">Finais de Dama</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Um final com apenas damas e peões.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Finais de Dama e Torre</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Finais com apenas Dama, Torre e Peões.</string>
  <string name="queensideAttack">Ataque na ala da dama</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Um ataque ao rei adversário, após ter efetuado o roque na ala da Dama.</string>
  <string name="quietMove">Lance de preparação</string>
  <string name="quietMoveDescription">Um lance que não dá xeque nem realiza uma captura, mas prepara uma ameaça inevitável para a jogada seguinte.</string>
  <string name="rookEndgame">Finais de Torres</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Um final com apenas torres e peões.</string>
  <string name="sacrifice">Sacrifício</string>
  <string name="sacrificeDescription">Uma tática envolvendo a entrega de material no curto prazo, com o objetivo de se obter uma vantagem após uma sequência forçada de movimentos.</string>
  <string name="short">Quebra-cabeças curto</string>
  <string name="shortDescription">Vitória em dois lances.</string>
  <string name="skewer">Raio X</string>
  <string name="skewerDescription">Um movimento que envolve uma peça de alto valor sendo atacada fugindo do ataque e permitindo que uma peça de menor valor seja capturada ou atacada, o inverso de cravada.</string>
  <string name="smotheredMate">Mate de Philidor (mate sufocado)</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Um xeque-mate dado por um cavalo onde o rei é incapaz de mover-se porque está cercado (ou sufocado) pelas próprias peças.</string>
  <string name="superGM">Super partidas de GMs</string>
  <string name="superGMDescription">Problemas de partidas jogadas pelos melhores jogadores do mundo.</string>
  <string name="trappedPiece">Peça presa</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Uma peça é incapaz de escapar da captura, pois tem movimentos limitados.</string>
  <string name="underPromotion">Subpromoção</string>
  <string name="underPromotionDescription">Promover para cavalo, bispo ou torre.</string>
  <string name="veryLong">Problema muito longo</string>
  <string name="veryLongDescription">Quatro movimentos ou mais para vencer.</string>
  <string name="xRayAttack">Ataque em raio X</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Uma peça ataca ou defende uma casa indiretamente, através de uma peça adversária.</string>
  <string name="zugzwang">Zugzwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">O adversário tem os seus movimentos limitados, e qualquer movimento que ele faça vai enfraquecer sua própria posição.</string>
  <string name="mix">Combinação saudável</string>
  <string name="mixDescription">Um pouco de tudo. Você nunca sabe o que vai encontrar, então esteja pronto para tudo! Igualzinho aos jogos em tabuleiros reais.</string>
  <string name="playerGames">Partidas de jogadores</string>
  <string name="playerGamesDescription">Procure quebra-cabeças gerados a partir de suas partidas ou das de outro jogador.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Esses quebra-cabeças estão em domínio público, e você pode baixá-los em %s.</string>
</resources>
