<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Peão avançado</string>
  <string name="advancedPawnDescription">A chave do tático é um peão a promover ou a ameaçar promover.</string>
  <string name="advantage">Vantagem</string>
  <string name="advantageDescription">Aproveita a oportunidade de obter uma vantagem decisiva. (200cp ≤ aval ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Mate Anastasia</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Um cavalo e uma torre ou dama cooperam para prender o rei inimigo entre um lado do tabuleiro e outra peça inimiga.</string>
  <string name="arabianMate">Mate Árabe</string>
  <string name="arabianMateDescription">Um cavalo e uma torre cooperam para prenderem o rei inimigo no canto do tabuleiro.</string>
  <string name="attackingF2F7">Atacar f2 ou f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Um ataque ao peão de f2 ou f7, como a abertura \"Fried Liver\".</string>
  <string name="attraction">Atração</string>
  <string name="attractionDescription">Uma troca ou sacrifício que encoraja ou força uma peça adversária a ir para uma casa que permite um tático.</string>
  <string name="backRankMate">Mate de corredor</string>
  <string name="backRankMateDescription">Dá mate ao rei na fila inicial, quando está preso pelas suas próprias peças.</string>
  <string name="balestraMate">Mate de balestra</string>
  <string name="balestraMateDescription">Um bispo faz xeque-mate, enquanto a rainha bloqueia os restantes quadrados de fuga</string>
  <string name="blindSwineMate">Mate do Porco Cego</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">Duas torres cooperam para dar xeque-mate ao rei numa área de 2 por 2 quadrados.</string>
  <string name="bishopEndgame">Final de bispos</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Um final apenas com bispos e peões.</string>
  <string name="bodenMate">Mate Boden</string>
  <string name="bodenMateDescription">Dois bispos em diagonais perpendiculares dão mate ao rei inimigo obstruído por peças aliadas.</string>
  <string name="castling">Roque</string>
  <string name="castlingDescription">Proteger o rei e trazer a torre para o ataque.</string>
  <string name="capturingDefender">Capturar o defensor</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Remove uma peça que seja crítica para a defesa de outra peça, permitindo que esta seja capturada na próxima jogada.</string>
  <string name="crushing">Esmagar</string>
  <string name="crushingDescription">Descobre um erro grave do oponente e obtém uma vantagem esmagadora. (avaliação ≥ 600cp)</string>
  <string name="discoveredCheck">Xeque Descoberto</string>
  <string name="doubleBishopMate">Mate com dois bispos</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Dois bispos em diagonais adjacentes dão mate ao rei inimigo obstruído por peças aliadas.</string>
  <string name="dovetailMate">Mate cauda-de-andorinha</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Uma dama dá mate ao rei inimigo cujas jogadas de escape estão bloqueadas por peças aliadas.</string>
  <string name="equality">Igualdade</string>
  <string name="equalityDescription">Recupera de uma posição perdedora e garante um empate ou uma posição de equilíbrio. (avaliação ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Ataque no lado do rei</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Um ataque ao rei do adversário, após este ter feito roque menor (para o lado do rei).</string>
  <string name="clearance">Limpeza</string>
  <string name="clearanceDescription">Uma jogada, com tempo, que limpa uma casa, fila, coluna ou diagonal para uma ideia tática subsequente.</string>
  <string name="defensiveMove">Movimento defensivo</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Um movimento ou sequência de movimentos precisos, necessários para evitar uma desvantagem, como por exemplo perda de material.</string>
  <string name="deflection">Desvio</string>
  <string name="deflectionDescription">Uma jogada que distrai uma peça do adversário de outra função, como por exemplo, proteger uma casa chave. Às vezes também é chamado de sobrecarga.</string>
  <string name="discoveredAttack">Ataque descoberto</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Mover uma peça que estava a bloquear um ataque de uma peça de longo alcance, como por exemplo um cavalo que sai da frente de uma torre.</string>
  <string name="doubleCheck">Xeque duplo</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Fazer xeque com duas peças ao mesmo tempo, como consequência de um ataque descoberto em que tanto a peça que move como a peça que é descoberta atacam o rei do adversário.</string>
  <string name="endgame">Final de jogo</string>
  <string name="endgameDescription">Uma tática durante a última fase do jogo.</string>
  <string name="enPassantDescription">Uma tática que envolve a regra de \"en passant\", onde um peão pode capturar um peão adversário que o ignorou usando o seu primeiro movimento de duas casas.</string>
  <string name="exposedKing">Rei exposto</string>
  <string name="exposedKingDescription">Uma tática que envolve um rei com poucos defensores ao seu redor, muitas vezes levando a xeque-mate.</string>
  <string name="fork">Garfo</string>
  <string name="forkDescription">Uma jogada em que uma peça ataca duas peças do adversário simultaneamente.</string>
  <string name="hangingPiece">Peça desprotegida</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Uma tática que envolve uma peça do adversário que não está suficientemente defendida e por isso pode ser capturada.</string>
  <string name="hookMate">Mate gancho</string>
  <string name="hookMateDescription">Mate com uma torre, cavalo e peão em que o rei inimigo tem as jogadas de escape bloqueadas por um peão aliado.</string>
  <string name="interference">Interferência</string>
  <string name="interferenceDescription">Jogar uma peça para uma casa entre duas peças do adversário deixando pelo menos uma delas desprotegia, como por exemplo um cavalo numa casa defendida entre duas torres.</string>
  <string name="intermezzo">Intermezzo</string>
  <string name="intermezzoDescription">Em vez de jogares o movimento esperado, primeiro interpõe outro movimento colocando uma ameaça imediata à qual o oponente deve responder. Também conhecido como \"Zwischenzug\" ou jogada intermédia.</string>
  <string name="killBoxMate">Mate da caixa</string>
  <string name="killBoxMateDescription">Uma torre está ao lado do rei inimigo apoiada por uma dama que também bloqueia as casas de fuga do rei. A torre e a dama apanham o rei inimigo numa “caixa de morte” de 3 por 3.</string>
  <string name="vukovicMate">Mate de Vukovic</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Uma torre e um cavalo juntam-se para dar xeque-mate ao rei. A torre dá mate apoiada por uma terceira peça, e o cavalo é utilizado para bloquear as casas de fuga do rei.</string>
  <string name="knightEndgame">Final de cavalo</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Um final de jogo com apenas cavalos e peões.</string>
  <string name="long">Problema longo</string>
  <string name="longDescription">Três movimentos para ganhar.</string>
  <string name="master">Jogos de mestres</string>
  <string name="masterDescription">Problemas de partidas jogadas por jogadores titulados.</string>
  <string name="masterVsMaster">Jogos de Mestre vs Mestre</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Partidas jogadas entre dois jogadores titulados.</string>
  <string name="mate">Xeque-mate</string>
  <string name="mateDescription">Vence a partida com estilo.</string>
  <string name="mateIn1">Mate em 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Faz xeque-mate num movimento.</string>
  <string name="mateIn2">Mate em 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Faz xeque-mate em dois movimentos.</string>
  <string name="mateIn3">Mate em 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Faz xeque-mate em três movimentos.</string>
  <string name="mateIn4">Mate em 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Faz xeque-mate em quatro movimentos.</string>
  <string name="mateIn5">Mate em 5 ou mais</string>
  <string name="mateIn5Description">Descobre uma longa sequência que leva ao xeque-mate.</string>
  <string name="middlegame">Meio-jogo</string>
  <string name="middlegameDescription">Uma tática durante a segunda fase do jogo.</string>
  <string name="oneMove">Problema de um movimento</string>
  <string name="oneMoveDescription">Um problema que é resolvido com apenas um movimento.</string>
  <string name="opening">Abertura</string>
  <string name="openingDescription">Uma tática durante a primeira fase do jogo.</string>
  <string name="pawnEndgame">Final de peões</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Um final de jogo só com peões.</string>
  <string name="pin">Cravada</string>
  <string name="pinDescription">Uma tática que envolve cravadas, onde uma peça é incapaz de se mover sem revelar um ataque a uma peça de valor superior.</string>
  <string name="promotion">Promoção</string>
  <string name="promotionDescription">Promova o teu peão a uma dama ou numa peça menor.</string>
  <string name="queenEndgame">Final de dama</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Um final com apenas damas e peões.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Dama e torre</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Um final de jogo só com damas, torres e peões.</string>
  <string name="queensideAttack">Ataque no lado da dama</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Um ataque ao rei do adversário, após este ter feito roque grande (para o lado da dama).</string>
  <string name="quietMove">Jogada subtil</string>
  <string name="quietMoveDescription">Um movimento que não faz uma cheque nem captura, mas prepara uma ameaça inevitável.</string>
  <string name="rookEndgame">Final de torre</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Um final de jogo com apenas torres e peões.</string>
  <string name="sacrifice">Sacrifício</string>
  <string name="sacrificeDescription">Uma tática que involve abdicar de material a curto prazo, para ganhar uma vantagem após uma sequência forçada de movimentos.</string>
  <string name="short">Problema curto</string>
  <string name="shortDescription">Duas jogadas para ganhar.</string>
  <string name="skewer">Cravada inversa</string>
  <string name="skewerDescription">Uma tática que envolve uma peça de alto valor que está ser atacada, mas ao afastar-se, permite que uma peça de menor valor, que estava atrás dela, seja capturada ou atacada. É o inverso da cravada.</string>
  <string name="smotheredMate">Mate de Philidor</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Uma xeque-mate feito por um cavalo em que o rei não se pode mover porque está rodeado pelas suas próprias peças. Também conhecido como mate sufocado.</string>
  <string name="superGM">Jogos de Super GM</string>
  <string name="superGMDescription">Problemas de partidas jogadas pelos melhores jogadores do mundo.</string>
  <string name="trappedPiece">Peça encurralada</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Uma peça não consegue escapar à captura, pois tem movimentos limitados.</string>
  <string name="underPromotion">Subpromoção</string>
  <string name="underPromotionDescription">Promoção para um cavalo, bispo ou torre.</string>
  <string name="veryLong">Problema muito longo</string>
  <string name="veryLongDescription">Quatro jogadas para ganhar.</string>
  <string name="xRayAttack">Ataque raio-X</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Uma peça ataque ou defende uma casa através de uma peça inimiga.</string>
  <string name="zugzwang">Zugzwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">O adversário está limitado quanto aos seus movimentos, e todas as jogadas pioram a sua posição.</string>
  <string name="mix">Mistura saudável</string>
  <string name="mixDescription">Um pouco de tudo. Não sabes o que esperar, então ficas pronto para qualquer coisa! Exatamente como em jogos de verdade.</string>
  <string name="playerGames">Jogos de jogadores</string>
  <string name="playerGamesDescription">Procura problemas gerados a partir dos teus jogos ou de jogos de outro jogador.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Esses problemas são do domínio público e podem ser obtidos em %s.</string>
</resources>
