<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Pion avansat</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Unul dintre pionii care este avansat in teritoriul inamic, poate amenință să promoveze.</string>
  <string name="advantage">Avantaj</string>
  <string name="advantageDescription">Profită de șansa ta pentru a obține un avantaj decisiv. (200cp ≤ eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Mat-ul Anastasiei</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Un cal şi o tură sau o regină fac echipă pentru a prinde regele opus între marginea tablei şi o piesă aliată.</string>
  <string name="arabianMate">Mat-ul arab</string>
  <string name="arabianMateDescription">Un cal și o tură au făcut echipă să prinda regele într-un colț de tablă.</string>
  <string name="attackingF2F7">Atac pe f2 sau f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Un atac concentrat pe pionul f2 sau f7, cum ar fi în deschiderea ficat prăjit (atacul Fegatello).</string>
  <string name="attraction">Atragere</string>
  <string name="attractionDescription">Un schimb sau sacrificiu care încurajează sau forțează o piesă adversară pe un pătrat care permite o tactică ulterioară.</string>
  <string name="backRankMate">Mat pe rândul din spate</string>
  <string name="backRankMateDescription">Dă șah mat regelui pe rândul inițial, când e blocat acolo de propriele lui piese.</string>
  <string name="balestraMate">Mat Balestra</string>
  <string name="balestraMateDescription">Un nebun dă matul, în timp ce regina blochează pătratele rămase pentru scăpare</string>
  <string name="blindSwineMate">Mat Blind Swine</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">Două ture se alătură pentru a da mat regelui pe o arie de 2x2 pătrate.</string>
  <string name="bishopEndgame">Final cu nebuni</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Un final de partidă doar cu nebuni și pioni.</string>
  <string name="bodenMate">Mat-ul lui Boden</string>
  <string name="bodenMateDescription">Doi nebuni care atacă pe diagonale încrucișate livrează mat-ul unui rege blocat de piese aliate.</string>
  <string name="castling">Rocada</string>
  <string name="castlingDescription">Adu regele în siguranță și mută tura pentru atac.</string>
  <string name="capturingDefender">Capturează apărătorul</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Capturarea unei piese esențiale apărării alteia, permițând captura piesei acum neapărată la o mutare ulterioară.</string>
  <string name="cornerMate">Mat în colț</string>
  <string name="cornerMateDescription">Restrânge regele spre colț folosind o tură sau regină și un nebun pentru a duce la mat.</string>
  <string name="crushing">Zdrobitor</string>
  <string name="crushingDescription">Observă gafa adversarului pentru a obține un avantaj zdrobitor. (eval ≥ 600cp)</string>
  <string name="discoveredCheck">Șah prin descoperire</string>
  <string name="discoveredCheckDescription">Mută o piesă pentru a descoperi un șah de la o piesă de atac ascunsă, ceea ce duce adesea la un avantaj decisiv.</string>
  <string name="doubleBishopMate">Mat-ul cu doi nebuni</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Doi nebuni care atacă pe diagonale adiacente livrează mat-ul unui rege blocat de piese aliate.</string>
  <string name="dovetailMate">Mat-ul dovertail</string>
  <string name="dovetailMateDescription">O regină livrează mat-ul unui rege adiacent, care are doar două patrate de scapare dar sunt blocate de piese aliate.</string>
  <string name="equality">Egalitate</string>
  <string name="equalityDescription">Întoarce-te dintr-o poziție de pierdere și asigură o remiză sau o poziție echilibrată. (eval ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Atac pe partea regelui</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Un atac al regelui adversarului, după ce a făcut rocada pe partea regelui.</string>
  <string name="clearance">Îndepărtare</string>
  <string name="clearanceDescription">O mutare, adeseori cu tempo, care eliberează un pătrat, o coloană sau o diagonală pentru o idee tactică ulterioară.</string>
  <string name="defensiveMove">Mutare defensivă</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">O mutare precisă sau o secvență de mutări care e necesară pentru a evita pierderea pieselor sau a unui alt avantaj.</string>
  <string name="deflection">Deviere</string>
  <string name="deflectionDescription">O mutare care distrage o piesă adversară de la o altă funcție pe care o îndeplinește, cum ar fi apărarea unui pătrat esențial.</string>
  <string name="discoveredAttack">Atac prin descoperire</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Mutarea unei piese care bloca anterior un atac de la o altă piesă cu rază lungă de acțiune, cum ar fi un cal din calea unui turn.</string>
  <string name="doubleCheck">Șah dublu</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Șahul cu două piese deodată, ca rezultat al unui atac descoperit unde și piesa mutată, și cea descoperită atacă regele adversarului.</string>
  <string name="endgame">Final de partidă</string>
  <string name="endgameDescription">O tactică în ultima etapă a jocului.</string>
  <string name="enPassantDescription">O tactică cu regula en passant, unde un pion poate captura un pion adversar care l-a întrecut folosind mutarea sa inițială de două pătrate.</string>
  <string name="exposedKing">Rege expus</string>
  <string name="exposedKingDescription">O tactică ce implică un rege cu puțini apărători în jurul său, adeseori rezultând în șah mat.</string>
  <string name="fork">Bifurcare</string>
  <string name="forkDescription">O mutare unde piesa mutată atacă două piese adversare deodată.</string>
  <string name="hangingPiece">Piesă neprotejată</string>
  <string name="hangingPieceDescription">O tactică ce implică o piesă adversară care e neprotejată sau apărată insuficient și e liberă pentru capturare.</string>
  <string name="hookMate">Mat-ul hook</string>
  <string name="hookMateDescription">Șah mat cu o tură, un cal și un pion alături de un pion inamic pentru a limita metodele de scăpare ale regelui.</string>
  <string name="interference">Obstacol</string>
  <string name="interferenceDescription">Mutarea unei piese între două piese adversare pentru a lăsa una sau ambele piese adversare neprotejate, cum ar fi un cal pe un pătrat protejat dintre două ture.</string>
  <string name="intermezzo">Intermezzo</string>
  <string name="intermezzoDescription">În loc să faci mutarea așteptată, mai întâi intervii cu o altă mutare care e o amenințare imediată, căreia adversarul trebuie să-i răspundă. Cunoscut și ca \"Zwischenzug\" sau \"In between\".</string>
  <string name="killBoxMate">Mat în casetă mortală</string>
  <string name="killBoxMateDescription">O tură este lingă regele inamic și susținută de o regină care de asemenea blochează pătratele pe unde ar putea evada regele. Tura și regina îl prind pe rege într-o \"casetă mortală\" de 3x3.</string>
  <string name="triangleMate">Mat în triunghi</string>
  <string name="triangleMateDescription">Regina și tura, la un pătrat de regele inamic, sunt pe același linie sau coloană, separate de un singur pătrat, formând un triunghi.</string>
  <string name="vukovicMate">Mat Vukovic</string>
  <string name="vukovicMateDescription">O tură și un cal fac echipă pentru a da șah mat regelui. Tura dă mat fiind apărată de o a treia piesă iar calul blochează toate căile de scăpare ale regelui.</string>
  <string name="knightEndgame">Final cu cai</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Un final de partidă doar cu pioni și cai.</string>
  <string name="long">Puzzle lung</string>
  <string name="longDescription">Trei mutări pentru a câștiga.</string>
  <string name="master">Partidele maeștrilor</string>
  <string name="masterDescription">Puzzle-uri din partidele jucate de jucători care au primit titluri FIDE.</string>
  <string name="masterVsMaster">Partide maestru vs maestru</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Puzzle-uri din partidele jucate între doi jucători care au primit titluri FIDE.</string>
  <string name="mate">Mat</string>
  <string name="mateDescription">Câștigă jocul cu stil.</string>
  <string name="mateIn1">Mat din 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Dă mat dintr-o mutare.</string>
  <string name="mateIn2">Mat din 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Dă mat din două mutări.</string>
  <string name="mateIn3">Mat din 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Dă mat din trei mutări.</string>
  <string name="mateIn4">Mat din 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Dă mat din patru mutări.</string>
  <string name="mateIn5">Mat din 5 sau mai multe</string>
  <string name="mateIn5Description">Găsește o secvență lungă de mat.</string>
  <string name="middlegame">Mijlocul jocului</string>
  <string name="middlegameDescription">O tactică în a doua etapă a jocului.</string>
  <string name="oneMove">Puzzle de o mutare</string>
  <string name="oneMoveDescription">Un puzzle care are doar o mutare.</string>
  <string name="opening">Deschidere</string>
  <string name="openingDescription">O tactică în prima etapă a jocului.</string>
  <string name="pawnEndgame">Final cu pioni</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Un final de partidă doar cu pioni.</string>
  <string name="pin">Blocare</string>
  <string name="pinDescription">O tactică cu blocări, unde o piesă nu se poate mișca fără a descoperi un atac asupra unei piese mai valoroase.</string>
  <string name="promotion">Promovare</string>
  <string name="promotionDescription">Un pion care promovează sau amenință să promoveze e cheia acestei tactici.</string>
  <string name="queenEndgame">Final cu regine</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Un final de partidă doar cu regine și pioni.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Final cu regine și turnuri</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Un final de partidă doar cu regine, turnuri și pioni.</string>
  <string name="queensideAttack">Atac pe partea reginei</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Un atac asupra regelui adversarului, după ce a făcut rocada pe partea reginei.</string>
  <string name="quietMove">Mutare silențioasă</string>
  <string name="quietMoveDescription">O mutare care nu capturează sau dă șah, dar care pregătește o amenințare inevitabilă pentru o mutare ulterioară.</string>
  <string name="rookEndgame">Final cu turnuri</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Un final de partidă doar cu turnuri și pioni.</string>
  <string name="sacrifice">Sacrificiu</string>
  <string name="sacrificeDescription">O tactică care implică renunțarea la material pe termen scurt pentru a câștiga un avantaj din nou după o secvență forțată de mutări.</string>
  <string name="short">Puzzle scurt</string>
  <string name="shortDescription">Două mutări pentru a câștiga.</string>
  <string name="skewer">Skewer</string>
  <string name="skewerDescription">Un motiv care implică atacarea unei piese de mare valoare, mutarea înafara traseului, și permițând capturarea sau atacarea unei piese cu valoare inferioară în spatele ei, inversul unui pin.</string>
  <string name="smotheredMate">Mat sufocat</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Un șah mat livrat de un cal în care regele împerechiat este incapabil să se miște deoarece este înconjurat (sau sufocat) de piesele lui aliate.</string>
  <string name="superGM">Partidele Super GM</string>
  <string name="superGMDescription">Puzzle-uri din partidele jucate de cei mai buni jucători din lume.</string>
  <string name="trappedPiece">Piesa blocată</string>
  <string name="trappedPieceDescription">O piesa este incapabilă de a scăpa din capturarea deoarece are mutări limitate.</string>
  <string name="underPromotion">Subpromovare</string>
  <string name="underPromotionDescription">Promovează într-un cal, un nebun sau o tură.</string>
  <string name="veryLong">Problemă foarte lungă</string>
  <string name="veryLongDescription">Patru mutări sau mai multe pentru a câștiga.</string>
  <string name="xRayAttack">Atac raze x</string>
  <string name="xRayAttackDescription">O piesă atacă sau apară un patrat, printr-o piesă inamică.</string>
  <string name="zugzwang">Zugzwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">Adversarul este limitat în mișcările pe care le poate face, iar toate mișcările îi înrăutățesc poziția.</string>
  <string name="mix">Mixt</string>
  <string name="mixDescription">Un pic din toate. Nu știi la ce să te aștepți, așa că rămâi gata pentru orice! La fel ca în jocurile reale.</string>
  <string name="playerGames">Partide jucători</string>
  <string name="playerGamesDescription">Caută puzzle-uri generate din partidele tale sau din partidele unui alt jucător.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Aceste puzzle-uri sunt în domeniul public și pot fi descărcate de la %s.</string>
</resources>
