<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Продвинутая пешка</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Одна из Ваших пешек далеко продвинута, есть шанс превращения.</string>
  <string name="advantage">Преимущество</string>
  <string name="advantageDescription">Используйте свой шанс получить решающее преимущество. (от 200 до 600 сантипешек)</string>
  <string name="anastasiaMate">Мат Анастасии</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Конь и ладья (или ферзь) матуют короля противника между краем доски и другой фигурой противника.</string>
  <string name="arabianMate">Арабский мат</string>
  <string name="arabianMateDescription">Конь и ладья матуют вражеского короля в углу доски.</string>
  <string name="attackingF2F7">Атака f2 или f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Атака, направленная на пешки f2 или f7, например, в атаке Фегателло.</string>
  <string name="attraction">Завлечение</string>
  <string name="attractionDescription">Размен или жертва, вынуждающая или подталкивающая фигуру противника занять поле, после чего становится возможен последующий тактический приём.</string>
  <string name="backRankMate">Мат на последней горизонтали</string>
  <string name="backRankMateDescription">Матование короля на его горизонтали, когда он заблокирован своими же фигурами.</string>
  <string name="balestraMate">Мат Балестра</string>
  <string name="balestraMateDescription">Слон ставит мат, а ферзь перекрывает оставшиеся поля отступления</string>
  <string name="blindSwineMate">Мат двумя ладьями по предпоследней горизонтали</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">Две ладьи объединяются, чтобы поставить мат королю на поле размером 2 на 2 клетки.</string>
  <string name="bishopEndgame">Слоновый эндшпиль</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Эндшпиль, где присутствуют лишь слоны и пешки.</string>
  <string name="bodenMate">Мат Бодена</string>
  <string name="bodenMateDescription">Два слона на скрещённых диагоналях ставят мат вражескому королю, окружённому собственными фигурами.</string>
  <string name="castling">Рокировка</string>
  <string name="castlingDescription">Помещение короля в надёжное место и вывод в бой ладьи.</string>
  <string name="capturingDefender">Уничтожение защитника</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Взятие или размен фигуры, защищающей другую фигуру, с последующим взятием фигуры, оставшейся без защиты.</string>
  <string name="cornerMate">Угловой мат</string>
  <string name="cornerMateDescription">Загоните короля в угол ладьёй или ферзём, и поставьте там мат конём.</string>
  <string name="crushing">Разгром</string>
  <string name="crushingDescription">Используйте зевок противника для получения сокрушительного преимущества. (600 и более сантипешек)</string>
  <string name="discoveredCheck">Вскрытый шах</string>
  <string name="discoveredCheckDescription">Переместите фигуру и поставьте шах скрытой до этого атакующей фигурой, чтобы получить решающее преимущество.</string>
  <string name="doubleBishopMate">Мат двумя слонами</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Два слона атакующей стороны ставят мат на смежных диагоналях королю противника, окружённому своими же фигурами.</string>
  <string name="dovetailMate">Мат «ласточкин хвост»</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Мат ферзём стоящему рядом королю противника, единственные два поля отхода которого занимают его же фигуры.</string>
  <string name="equality">Уравнение</string>
  <string name="equalityDescription">Отыграйтесь из проигранной позиции: сведите партию на ничью или получите позиционное равенство. (менее 200 сантипешек)</string>
  <string name="kingsideAttack">Атака на королевском фланге</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Атака на рокированного в короткую сторону короля противника.</string>
  <string name="clearance">Освобождение линии или поля</string>
  <string name="clearanceDescription">Ход, обычно с темпом, освобождающий поле, линию или диагональ с целью реализации тактической идеи.</string>
  <string name="defensiveMove">Защитный ход</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Точный ход или последовательность ходов, которые необходимы во избежание потери материала или другого преимущества.</string>
  <string name="deflection">Отвлечение</string>
  <string name="deflectionDescription">Ход, отвлекающий фигуру противника от важной задачи, например, от защиты ключевого поля.</string>
  <string name="discoveredAttack">Вскрытое нападение</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Ход фигурой, которая закрывает линию атаки дальнобойной фигуры. Например, ход конём, вскрывающий линию для стоящей за ним ладьи.</string>
  <string name="doubleCheck">Двойной шах</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Шах двумя фигурами одновременно при помощи вскрытого нападения. Нельзя срубить обе атакующие фигуры и нельзя закрыться от них, поэтому король может только уйти от шаха.</string>
  <string name="endgame">Эндшпиль</string>
  <string name="endgameDescription">Тактика в последней стадии игры.</string>
  <string name="enPassantDescription">Тактика с применением правила «взятие на проходе», где своя пешка может взять пешку противника, сходившую на две клетки из своего начального положения, и при этом пропущенное поле было под боем своей пешки.</string>
  <string name="exposedKing">Открытый король</string>
  <string name="exposedKingDescription">Незащищённый или слабо защищённый король часто становится жертвой матовой атаки.</string>
  <string name="fork">Вилка</string>
  <string name="forkDescription">Ход, при котором под удар попадают две фигуры противника.</string>
  <string name="hangingPiece">Незащищённая фигура</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Тактика, при которой фигура соперника не защищена или недостаточно защищена и может быть взята.</string>
  <string name="hookMate">Хук-мат</string>
  <string name="hookMateDescription">Мат ладьёй и конём, защищённым пешкой, при том, что одна из пешек противника занимает единственное доступное поле для отхода его короля.</string>
  <string name="interference">Перекрытие</string>
  <string name="interferenceDescription">Ход, перекрывающий линию взаимодействия дальнобойных фигур противника, в результате которого одна или обе фигуры становятся беззащитными. Например, конь встаёт на защищённое поле между двумя ладьями.</string>
  <string name="intermezzo">Промежуточный ход</string>
  <string name="intermezzoDescription">Вместо того, чтобы сделать ожидаемый ход, сначала делается другой ход, представляющий непосредственную угрозу, на которую противник должен ответить. Также известен как «Zwischenzug» или «Intermezzo».</string>
  <string name="killBoxMate">Мат «Смертельная коробка»</string>
  <string name="killBoxMateDescription">Ладья ставится рядом с королём противника под защитой ферзя, который одновременно препятствует побегу короля. Ладья и ферзь ловят вражеского короля в «смертельную коробку» 3×3.</string>
  <string name="triangleMate">Треугольный мат</string>
  <string name="triangleMateDescription">Ферзь и ладья находятся на соседних полях с вражеским королём, на той же горизонтали или вертикали, образуюя треугольник.</string>
  <string name="vukovicMate">Мат Вуковича</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Ладья и конь совместно матуют короля. Ладья, защищённая ещё одной фигурой, ставит мат, а конь отрезает поля отступления вражеского короля.</string>
  <string name="knightEndgame">Коневой эндшпиль</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Эндшпиль, в котором на доске остались только кони и пешки.</string>
  <string name="long">Трёхходовая задача</string>
  <string name="longDescription">Три хода до победы.</string>
  <string name="master">Партии мастеров</string>
  <string name="masterDescription">Задачи из партий с участием титулованных игроков.</string>
  <string name="masterVsMaster">Партии двух мастеров</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Задачи из партий с участием двух титулованных игроков.</string>
  <string name="mate">Мат</string>
  <string name="mateDescription">Закончите игру красиво.</string>
  <string name="mateIn1">Мат в 1 ход</string>
  <string name="mateIn1Description">Поставьте мат в один ход.</string>
  <string name="mateIn2">Мат в два хода</string>
  <string name="mateIn2Description">Поставьте мат в два хода.</string>
  <string name="mateIn3">Мат в 3 хода</string>
  <string name="mateIn3Description">Поставьте мат в три хода.</string>
  <string name="mateIn4">Мат в 4 хода</string>
  <string name="mateIn4Description">Поставьте мат за четыре хода.</string>
  <string name="mateIn5">Мат в 5 или более ходов</string>
  <string name="mateIn5Description">Найдите последовательность ходов, ведущую к мату.</string>
  <string name="middlegame">Миттельшпиль</string>
  <string name="middlegameDescription">Тактика во второй стадии игры.</string>
  <string name="oneMove">Одноходовая задача</string>
  <string name="oneMoveDescription">Задача, где нужно сделать только один выигрывающий ход.</string>
  <string name="opening">Дебют</string>
  <string name="openingDescription">Тактика в первой стадии игры.</string>
  <string name="pawnEndgame">Пешечный эндшпиль</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Эндшпиль с пешками.</string>
  <string name="pin">Связка</string>
  <string name="pinDescription">Тактика, использующая связку, когда фигура не может сделать ход, иначе под атаку попадёт стоящая за ней более ценная фигура.</string>
  <string name="promotion">Превращение</string>
  <string name="promotionDescription">Ход при котором пешка ходит на последнюю горизонталь и заменяется по выбору игрока на любую другую фигуру того же цвета, кроме короля.</string>
  <string name="queenEndgame">Ферзевый эндшпиль</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Эндшпиль с ферзями и пешками.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Ферзево-ладейный эндшпиль</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Эндшпиль с ферзями, ладьями и пешками.</string>
  <string name="queensideAttack">Атака на ферзевом фланге</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Атака короля, рокировавшегося в длинную сторону.</string>
  <string name="quietMove">Тихий ход</string>
  <string name="quietMoveDescription">Ход без шаха или взятия, который тем не менее подготавливает неизбежную угрозу.</string>
  <string name="rookEndgame">Ладейный эндшпиль</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Эндшпиль с ладьями и пешками.</string>
  <string name="sacrifice">Жертва</string>
  <string name="sacrificeDescription">Тактика, при которой происходит отдача какого-либо материала для получения преимущества, объявления мата или сведения игры вничью.</string>
  <string name="short">Двухходовая задача</string>
  <string name="shortDescription">Два хода до победы.</string>
  <string name="skewer">Линейный удар</string>
  <string name="skewerDescription">Разновидность связки, но в этом случае наоборот, более ценная фигура оказывается на линии атаки перед менее ценной или равноценной фигурой.</string>
  <string name="smotheredMate">Спёртый мат</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Мат конём королю, который не может уйти от мата, потому что окружён (спёрт) своими же собственными фигурами.</string>
  <string name="superGM">Партии супергроссмейстеров</string>
  <string name="superGMDescription">Задачи из партий, сыгранных лучшими шахматистами в мире.</string>
  <string name="trappedPiece">Ловля фигуры</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Фигура не может уйти от нападения, потому что не имеет свободных полей для отхода, или эти поля тоже находятся под нападением.</string>
  <string name="underPromotion">Слабое превращение</string>
  <string name="underPromotionDescription">Превращение пешки не в ферзя, а в коня, слона или ладью.</string>
  <string name="veryLong">Многоходовая задача</string>
  <string name="veryLongDescription">Четыре или более ходов для победы.</string>
  <string name="xRayAttack">Рентген</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Ситуация, когда на линии нападения или защиты дальнобойной фигуры стоит фигура противника.</string>
  <string name="zugzwang">Цугцванг</string>
  <string name="zugzwangDescription">Противник вынужден сделать один из немногих возможных ходов, но любой ход ведёт к ухудшению его положения.</string>
  <string name="mix">Сборная солянка</string>
  <string name="mixDescription">Всего понемногу. Вы не знаете, чего ожидать, так что будьте готовы ко всему! Прямо как в настоящей партии.</string>
  <string name="playerGames">Партии игрока</string>
  <string name="playerGamesDescription">Найти задачи, созданные из ваших партий, или партий других игроков.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Эти задачи находятся в общественном достоянии и вы можете скачать их: %s.</string>
</resources>
