<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Napredovani kmet</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Kmet pred promocijo ali s pretnjo po promociji je ključna v taktiki.</string>
  <string name="advantage">Prednost</string>
  <string name="advantageDescription">Izkoristite priložnost in si pridobite odločilno prednost (ocena pozicije med 200 in 600 stotinov kmeta)</string>
  <string name="anastasiaMate">Anastasijin mat</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Skakač in trnjava ali dama sodelujejo, da ujamejo nasprotnega kralja ob rob šahovnice in prijateljsko figuro v past.</string>
  <string name="arabianMate">Arabski mat</string>
  <string name="equality">Enakost</string>
  <string name="equalityDescription">Vrnite se iz izgubljenega položaja in si zagotovite neodločen ali uravnotežen položaj. (vrednotenje ≤ 200 sk)</string>
  <string name="kingsideAttack">Napad po kraljevi strani</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Napad nasprotnikovega kralja, potem ko je rokiral na kraljevo stran.</string>
  <string name="clearance">Potrditev</string>
  <string name="clearanceDescription">Poteza, pogosto s tempom, ki počisti polje, kolono ali diagonalo za nadaljnjo taktično idejo.</string>
  <string name="defensiveMove">Obrambna poteza</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Natančna poteza ali zaporedje potez, ki je potrebno, da se izognete izgubi materiala ali drugi prednosti.</string>
  <string name="deflection">Odklon</string>
  <string name="deflectionDescription">Poteza, ki nasprotnikovo figuro odvrne od druge dolžnosti, ki jo opravlja, na primer varovanja ključnega polja. Včasih se imenuje tudi \"preobremenitev\".</string>
  <string name="discoveredAttack">Odkrit napad</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Premikanje figure (na primer skakača), ki je prej blokiral napad s figure velikega dosega (na primer trdnjava), stran od te figure.</string>
  <string name="doubleCheck">Dvojni šah</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Napad na kralja z dvema figurama naenkrat, kot rezultat odkritega napada, kjer tako premikajoča se figura kot tudi razkrita figura napadata nasprotnikovega kralja.</string>
  <string name="endgame">Končnica</string>
  <string name="master">Igre mojstrov</string>
  <string name="masterDescription">Igre, ki so jih odigrali igralci z nazivom.</string>
  <string name="masterVsMaster">Igre mojster proti mojstru</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Uganke iz iger med igralci z nazivom.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Končnica z damo in trdnjavo</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Končnica z damami, trdnjavami in kmeti.</string>
</resources>
