<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Ushtar i përparuar</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Një nga ushtaret është thellë ne territorin e kundërshtarit, synon të promovohet.</string>
  <string name="advantage">Avantazh</string>
  <string name="advantageDescription">Shfrytëzo shansin te fitosh një avantazh. (200cp ≤ vlerë ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Mati i Anastsias</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Një kalë dhe torrë ose mbretëreshë bashkohen për të bllokuar mbretin kundërshtar midis anës së bordit dhe një pjese miqësore.</string>
  <string name="arabianMate">Mati Arab</string>
  <string name="arabianMateDescription">Një kalë dhe torrë bashkohen për të bllokuar mbretin kundërshtar në një anë të bordit.</string>
  <string name="attackingF2F7">Sulmo f2 ose f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Një sulm i fokusuar drejt ushtarit të f2 ose f7, sikur te hapja e quajtur \"mëlçia e skuqur\".</string>
  <string name="attraction">Tërheqje</string>
  <string name="attractionDescription">Një shkëmbim ose sakrificë duke inkurajuar ose detyruar një pjesë të kundërshtarit në një shesh që lejon një taktikë vijuese.</string>
  <string name="backRankMate">Mat ne rreshtin e fundit</string>
  <string name="backRankMateDescription">Bëj Mat mbretin ne rreshtin e tij, kur ai është bllokuar atje nga pjesët e veta.</string>
  <string name="bishopEndgame">Loja finale e Filit</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Lojë finale vetëm me fila (bishop) dhe ushtar.</string>
  <string name="bodenMate">Mat i Bodenit</string>
  <string name="bodenMateDescription">Dy fila sulmues në diagonalet kryqëzuese i bëjne mat një mbreti të penguar nga figura miqësore.</string>
  <string name="castling">Rrokada</string>
  <string name="castlingDescription">Siguroni mbretin dhe futeni torrën ne sulm.</string>
  <string name="capturingDefender">Merreni mbrojtësin</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Heqja e një pjese që është kritike për mbrojtjen e një pjese tjetër, duke lejuar që pjesa tani e pambrojtur të kapet në një lëvizje vijuese.</string>
  <string name="crushing" comment="crushing&#10;&#10;Spot the opponent blunder to obtain a crushing advantage. (eval ≥ 600cp)">Shkatërrim</string>
  <string name="crushingDescription">Shfrytëzo gabimin e kundërshtarit për të marrë një avantazh shkatërrues. (vlera ≥ 600 cp)</string>
  <string name="doubleBishopMate">Mat me dy fila/oficer</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Dy fila sulmues në diagonalet kryqëzuese i bëjne mat një mbreti të penguar nga figura miqësore.</string>
  <string name="dovetailMate">Mati bishtbardhe</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Një mbretëreshë jep mat një mbretit afër, së të cilit dy sheshet e arratisjes i pengohen nga copa miqësore.</string>
  <string name="equality">Barazim</string>
  <string name="equalityDescription">Kthehuni nga një pozicion humbës dhe siguroni një barazim ose një pozicion të ekuilibruar. (vlera ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Sulmi nga ana e mbretit</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Një sulm në anë të mbretit, pasi bëri rrokade në anë te mbretit.</string>
  <string name="clearance">Largim</string>
  <string name="clearanceDescription">Një lëvizje, shpesh me tempo, që pastron një katror, kolonë ose diagonale për një ide taktike vijuese.</string>
  <string name="defensiveMove">Lëvizje mbrojtëse</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Një lëvizje apo sekuenc e lëvizjeve të sakta që nevojitet për të shmangur humbjen e materialit ose një avantazh tjetër.</string>
  <string name="deflection">Shmangie</string>
  <string name="deflectionDescription">Një lëvizje që tërheq vëmendjen e një figure të kundërshtarit nga një detyrë tjetër që ajo kryen, siç është ruajtja e një sheshi kryesor. Ndonjëherë quhet edhe \"mbingarkesë\".</string>
  <string name="discoveredAttack">Sulm me zbulim</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Lëvizja e një figure (për shembull një kalë) që më parë bllokoi një sulm nga një figurë me distancë të gjatë (për shembull një torre), nga rruga e asaj figure.</string>
  <string name="doubleCheck">Shah i dyfishtë</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Jepi Shah me dy figura në të njëjtën kohë, ku edhe figura me sulm të zbuluar po edhe figuare që lëviz sulmojnë mbretin e kundërshtarit.</string>
  <string name="endgame">Loja finale</string>
  <string name="endgameDescription">Një taktikë gjatë fazës së fundit të lojës.</string>
  <string name="enPassantDescription">Një taktikë që përfshin rregullin en passant, ku një ushtar mund të kapë një ushtar kundërshtar që e ka kaluar atë duke përdorur lëvizjen e tij fillestare me dy katrorë.</string>
  <string name="exposedKing">Mbreti i ekspozuar</string>
  <string name="exposedKingDescription">Një taktikë që përfshin një mbret me pak mbrojtës rreth tij, që shpesh çon në shah mat.</string>
  <string name="fork">Sfurk</string>
  <string name="forkDescription">Një lëvizje ku pjesa e lëvizur sulmon dy pjesë të kundërshtarit në të njëjtën kohë.</string>
  <string name="hangingPiece">Figurë e pambrojtur</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Një taktikë që përfshin një figurë të kundërshtarit të pa mbrojtur ose të mbrojtur në mënyrë të pamjaftueshme dhe është e lirë për të kapur.</string>
  <string name="hookMate">Mati Hook</string>
  <string name="hookMateDescription">Shat mat me një torrë kalë dhe një ushtar bashk me një uhstar të kundërshtarit për të kufizuar arratisjen e mbretit të kundërshtarit.</string>
  <string name="interference">Ndërhyrje</string>
  <string name="interferenceDescription">Lëvizja e një figure mes dy pjesë të kundërshtarit për të lënë një ose të dy pjesët e kundërshtarit të pambrojtura, për shembull një kalë në një shesh të mbrojtur midis dy torre.</string>
  <string name="intermezzo">Ndërmjetësim</string>
  <string name="intermezzoDescription">Në vend që të luani lëvizjen e pritur, së pari ndërhyni një lëvizje tjetër që paraqet një kërcënim të menjëhershëm, që kundërshtari duhet t\'i përgjigjet. Njihet gjithashtu si \"Zwischenzug\" ose \"Në mes\".</string>
  <string name="knightEndgame">Loja finale me kalë</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Nje lojë finale vetëm me dy kalë dhe ushtar.</string>
  <string name="long">Ushtrim i gjatë</string>
  <string name="longDescription">Tri lëvizje për te fituar.</string>
  <string name="master">Lojërat e Mjeshtërve</string>
  <string name="masterDescription">Ushtrime nga lojërat e mjeshtërve.</string>
  <string name="masterVsMaster">Lojërat mjeshtër kundër mjeshtër</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Ushtrime nga lojëra ne mes dy lojtarë me tituj.</string>
  <string name="mate">Shat mat</string>
  <string name="mateDescription">Fito lojën me stil.</string>
  <string name="mateIn1">Mat në 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Jep shahmat në një lëvizje.</string>
  <string name="mateIn2">Mat në 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Jep shahmat në dy lëvizje.</string>
  <string name="mateIn3">Mat në 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Jep shahmat në tri lëvizje.</string>
  <string name="mateIn4">Mat në 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Jep shahmat në katër lëvizje.</string>
  <string name="mateIn5">Jep shahmat në 5 ose me shumë lëvizje</string>
  <string name="mateIn5Description">Gjëje sekuencen e gjatë për shahmat.</string>
  <string name="middlegame">Lojë e mesme</string>
  <string name="middlegameDescription">Një taktikë gjatë fazës se dytë te lojës.</string>
  <string name="oneMove">Ushtrimet me një lëvizje</string>
  <string name="oneMoveDescription">Një ushtrim qe zgjidhet me një lëvizje.</string>
  <string name="opening">Hapja</string>
  <string name="openingDescription">Një taktikë gjatë fazës se parë të lojës.</string>
  <string name="pawnEndgame">Loja finale me ushtar</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Nje lojë finale vetëm me ushtar.</string>
  <string name="pin">Mbërthimi</string>
  <string name="pinDescription">Një taktikë që përfshin mbërthim, ku një pjesë nuk është në gjendje të lëvizë pa zbuluar një sulm ndaj një pjese me vlerë më të lartë.</string>
  <string name="promotion">Promovim</string>
  <string name="promotionDescription">Promovo njërin ushtar në një mbretëreshë ose nje figure te vogël.</string>
  <string name="queenEndgame">Loja finale me mbretëreshë</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Nje lojë finale vetëm me mbretëreshë dhe ushtar.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Mbretëreshë dhe torrë</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Nje lojë finale vetëm me mbretëreshë, torrë dhe ushtar.</string>
  <string name="queensideAttack">Sulm nga ana e mbretëshës</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Një sulm në anë të mbretëreshës, pasi bëri rrokade në anë te mbretëreshës.</string>
  <string name="quietMove">Lëvizje e qetë</string>
  <string name="quietMoveDescription">Një lëvizje që nuk bën një shah ose kapje, por përgatit një kërcënim të pashmangshëm për një lëvizje të mëvonshme.</string>
  <string name="rookEndgame">Lojë finale me torrë</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Nje lojë finale vetëm me torrë dhe ushtar.</string>
  <string name="sacrifice">Sakrificë</string>
  <string name="sacrificeDescription">Një taktikë që përfshin heqjen dorë nga materiali në periudhë afatshkurtër, për të fituar përsëri një avantazh pas një sekuence të detyruar lëvizjesh.</string>
  <string name="short">Ushtrim i shkurtë</string>
  <string name="shortDescription">Dy lëvizje për te fituar.</string>
  <string name="skewer">Hell</string>
  <string name="skewerDescription">Një motiv që përfshin një pjesë me vlerë të lartë duke u sulmuar, duke lëvizur dhe duke lejuar që një pjesë me vlerë më të ulët prapa saj të kapet ose sulmohet, e kundërta e një mbërthimi.</string>
  <string name="smotheredMate">Mat i mbuluar</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Një shah mat i dorëzuar nga një kalë në të cilin mbreti nuk është në gjendje të lëvizë sepse është i rrethuar (ose i mbuluar) nga pjesët e veta.</string>
  <string name="superGM">Lojërat e Super Mjeshtërve</string>
  <string name="superGMDescription">Ushtrime prej lojërave nga lojëtaret më të mirë ne botë.</string>
  <string name="trappedPiece">Figurë e bllokuar</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Një figurë nuk është në gjendje t\'i shpëtojë kapjes pasi ka lëvizje të kufizuara.</string>
  <string name="underPromotion">Nëngradim</string>
  <string name="underPromotionDescription">Promovim në nje kalë, oficer, ose torrë.</string>
  <string name="veryLong">Ushtrim shumë i gjatë</string>
  <string name="veryLongDescription">Katër lëvizje ose me shumë për te fituar.</string>
  <string name="xRayAttack">Sulm Rreze-X</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Një copë sulmon ose mbron një shesh, përmes një figure të kundërshtarit.</string>
  <string name="zugzwang">Zugzwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">Kundërshtari është i kufizuar në lëvizjet që mund të bëjë dhe të gjitha lëvizjet përkeqësojnë pozicionin e tyre.</string>
  <string name="healthyMix">Përzierje e ushtrimeve</string>
  <string name="healthyMixDescription">Diçka nga te gjitha. Nuk di çka te presish, je gati per gjdo gjë! Sikur ne lojëra te vërteta.</string>
</resources>
