<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Ushtar i përparuar</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Një nga ushtarët tuaj ka hyrë thellë në territorin e kundërshtarit, ndoshta duke kërcënuar të gradohet.</string>
  <string name="advantage">Avantazh</string>
  <string name="advantageDescription">Shfrytëzoni shansin tuaj që të përfitoni një avantazh vendimtar. (200cp ≤ vlerë ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Mati i Anastasisë</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Një kalë dhe torrë ose mbretëreshë bëhen tok për të bllokuar mbretin kundërshtar mes anës së fushës dhe një guri miqësor.</string>
  <string name="arabianMate">Mat arab</string>
  <string name="arabianMateDescription">Një kalë dhe një torrë bëhen tok për të bllokuar mbretin kundërshtar në një cep të fushës.</string>
  <string name="attackingF2F7">Sulmim i f2-shit ose f7-s</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Një sulm që synon ushtarin në f2 ose f7, si te hapja “mëlçi të skuqura”.</string>
  <string name="attraction">Tërheqje</string>
  <string name="attractionDescription">Një shkëmbim ose sakrificë që e nxit ose e detyron një gur të kundërshtarit të shkojë në një kuadrat që lejon më pas një lëvizje taktike.</string>
  <string name="backRankMate">Mat në rreshtin e fundit</string>
  <string name="backRankMateDescription">Jepini mat mbretin në rreshtin e tij, kur ai është bllokuar atje nga gurë të vetët.</string>
  <string name="balestraMate">Mat Balestra</string>
  <string name="balestraMateDescription">Një oficer jep shahmat, teksa një mbretëreshë bllokon kuadratet e ikjes</string>
  <string name="blindSwineMate">Mat Derri Qorr</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">Dy torre bëhen tok për t’i dhënë mat mbretit në një zonë prej 2 herë 2 kuadratesh.</string>
  <string name="bishopEndgame">Fund loje me oficer</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Fund loje me vetëm oficerë dhe ushtarë.</string>
  <string name="bodenMate">Mati i Bodenit</string>
  <string name="bodenMateDescription">Dy fila sulmues në diagonalet kryqëzuese i bëjne mat një mbreti të penguar nga figura miqësore.</string>
  <string name="castling">Rokadë</string>
  <string name="castlingDescription">Siguroni mbretin dhe futeni torrën në sulm.</string>
  <string name="capturingDefender">Merrni mbrojtësin</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Heqja e një pjese që është kritike për mbrojtjen e një pjese tjetër, çka tani lejon që pjesa e pambrojtur të merret me një lëvizje vijuese.</string>
  <string name="cornerMate">Mat qosheje</string>
  <string name="cornerMateDescription">Mbërthejeni mbretin në qoshe, duke përdorur një torre, ose një mbretëreshë dhe një kalë, për të dhënë shah-mat.</string>
  <string name="crushing">Shkatërrim</string>
  <string name="crushingDescription">Shfrytëzoni gafën e kundërshtarit për të përfituar një avantazh shkatërrues. (vlera ≥ 600 cp)</string>
  <string name="doubleBishopMate">Mat me dy oficerë</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Dy oficerë në sulm, në diagonale krah njëra-tjetrës, i japin mat mbretit të penguar nga figura miqësore.</string>
  <string name="dovetailMate">Mati bishtpëllumb</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Një mbretëreshë i jep mat një mbretit afër, dy kuadratet e vetme të shpëtimit të të cilit janë zënë nga gurë të vetët.</string>
  <string name="equality">Barazim</string>
  <string name="equalityDescription">Kthehuni nga një pozicion humbës dhe siguroni një barazim ose një pozicion të ekuilibruar. (vlera ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Sulmi nga ana e mbretit</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Një sulm në anë të mbretit, pasi bëri rrokade në anë te mbretit.</string>
  <string name="clearance">Largim</string>
  <string name="clearanceDescription">Një lëvizje, shpesh me tempo, që pastron një katror, kolonë ose diagonale për një ide taktike vijuese.</string>
  <string name="defensiveMove">Lëvizje mbrojtëse</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Një lëvizje apo varg lëvizjesh të sakta që janë të nevojshme për të shmangur humbje materiali, apo për avantazh tjetër.</string>
  <string name="deflection">Shmangie</string>
  <string name="deflectionDescription">Një lëvizje që tërheq vëmendjen e një figure të kundërshtarit nga një detyrë tjetër që ajo kryen, siç është ruajtja e një sheshi kryesor. Ndonjëherë quhet edhe \"mbingarkesë\".</string>
  <string name="discoveredAttack">Sulm me zbulim</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Lëvizja e një figure (për shembull një kalë) që më parë bllokoi një sulm nga një figurë me distancë të gjatë (për shembull një torre), nga rruga e asaj figure.</string>
  <string name="doubleCheck">Shah i dyfishtë</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Shah me dy figura njëherësh, si pasojë e një sulmi me zbulim, kur që të dy, guri që lëviz dhe guri i pazbuluar sulmojnë mbretin e kundërshtarit.</string>
  <string name="endgame">Fund loje</string>
  <string name="endgameDescription">Një taktikë gjatë fazës së fundit të lojës.</string>
  <string name="enPassantDescription">Një taktikë që përfshin rregullin “me prerje”, ku një ushtar mund të marrë një ushtar kundërshtar që e ka kaluar atë duke përdorur lëvizjen e vet fillestare të dy kuadrateve.</string>
  <string name="exposedKing">Mbreti i ekspozuar</string>
  <string name="exposedKingDescription">Një taktikë që përfshin një mbret me pak mbrojtës rreth tij, që shpesh çon në shah mat.</string>
  <string name="fork">Sfurk</string>
  <string name="forkDescription">Një lëvizje ku guri i lëvizur sulmon njëherësh dy gurë të kundërshtarit.</string>
  <string name="hangingPiece">Gur i pambrojtur</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Një taktikë që përfshin një gur të pambrojtur të kundërshtarit, ose të mbrojtur në mënyrë të pamjaftueshme dhe që është i lirë të marrë gurë.</string>
  <string name="hookMate">Mati Huk</string>
  <string name="hookMateDescription">Shat mat me një torrë, kalë dhe një ushtar, tok me një ushtar të kundërshtarit, për të kufizuar arratisjen e mbretit të kundërshtarit.</string>
  <string name="interference">Ndërhyrje</string>
  <string name="interferenceDescription">Lëvizja e një guri mes dy gurësh të kundërshtarit për të lënë të pambrojtur një ose të dy gurët e kundërshtarit, bie fjala, një kalë në një kuadrat mes dy torresh.</string>
  <string name="intermezzo">Ndërmjetësim</string>
  <string name="intermezzoDescription">Në vend që të luhet lëvizja e pritshme, së pari ndërhyni një lëvizje tjetër që paraqet një kërcënim të menjëhershëm, që kundërshtari duhet t\'i përgjigjet. Njihet gjithashtu si \"Zwischenzug\" ose \"Në mes\".</string>
  <string name="pillsburysMate">Mati i Pilsbërit</string>
  <string name="pillsburysMateDescription">Torreja jep shahmat, teksa oficeri ndihmon të kufizohet ai.</string>
  <string name="morphysMate">Mati i Morfit</string>
  <string name="morphysMateDescription">Përdorni oficerin për t’i dhënë shah mbretit, teksa torreja juaj ndihmon të kufohet ai.</string>
  <string name="triangleMate">Mat trekëndësh</string>
  <string name="triangleMateDescription">Mbretëresha dhe torra, një kuadrat larg nga mbreti armik, gjenden në të njëjtin rresht ose shtyllë, një kuadrat larg njëri-tjetrit, duke formuar një trekëndësh.</string>
  <string name="vukovicMate">Mat Vukoviç</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Një torre dhe një kalë bëhen tok për ta kapur mbretin mat. Torrja kryen matin teksa mbështetet nga një gur i tretë dhe kali përdoret për të bllokuar kuti shpëtimi të mbretit.</string>
  <string name="knightEndgame">Fund loje me kalë</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Një fund loje vetëm me kuaj dhe ushtarë.</string>
  <string name="long">Ushtrim i gjatë</string>
  <string name="longDescription">Tri lëvizje për të fituar.</string>
  <string name="master">Lojëra Mjeshtrash</string>
  <string name="masterDescription">Ushtrime nga lojëra të luajtura nga lojtarë me tituj.</string>
  <string name="masterVsMaster">Lojëra mjeshtër kundër mjeshtri</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Ushtrime nga lojëra të luajtura mes dy lojtarësh me tituj.</string>
  <string name="mate">Shat mat</string>
  <string name="mateDescription">Fitojeni lojën me stil.</string>
  <string name="mateIn1">Mat me 1</string>
  <string name="mateIn1Description">Jepni shah-mat me një lëvizje.</string>
  <string name="mateIn2">Mat me 2</string>
  <string name="mateIn2Description">Jepni shah-mat me dy lëvizje.</string>
  <string name="mateIn3">Mat me 3</string>
  <string name="mateIn3Description">Jepni shah-mat me tre lëvizje.</string>
  <string name="mateIn4">Mat me 4</string>
  <string name="mateIn4Description">Jepni shah-mat me katër lëvizje.</string>
  <string name="mateIn5">Mat me 5 ose më tepër</string>
  <string name="mateIn5Description">Gjeni një varg të gjatë lëvizjesh për mat.</string>
  <string name="middlegame">Lojë e mesme</string>
  <string name="middlegameDescription">Një taktikë gjatë fazës së dytë të lojës.</string>
  <string name="oneMove">Ushtrime me një lëvizje</string>
  <string name="oneMoveDescription">Një ushtrim që zgjidhet me një lëvizje.</string>
  <string name="opening">Hapje</string>
  <string name="openingDescription">Një taktikë gjatë fazës së parë të lojës.</string>
  <string name="operaMate">Mat Opera</string>
  <string name="operaMateDescription">Jepini shah mbretit me një torre dhe përdorni një oficer që të mbroni torren.</string>
  <string name="pawnEndgame">Fund loje me ushtar</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Një fund loje vetëm me ushtarë.</string>
  <string name="pin">Mbërthimi</string>
  <string name="pinDescription">Një taktikë që përfshin mbërthim, ku një pjesë s’është në gjendje të lëvizë pa zbuluar një sulm ndaj një guri me vlerë më të lartë.</string>
  <string name="promotion">Gradim</string>
  <string name="promotionDescription">Gradoni një nga ushtarët tuaj si mbretëreshë ose një gur më të ulët.</string>
  <string name="queenEndgame">Fund loje me mbretëreshë</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Një fund loje me vetëm mbretëresha dhe ushtarë.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Mbretëreshë dhe Torrë</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Një fund loje me vetëm mbretëresha, torra dhe ushtarë.</string>
  <string name="queensideAttack">Sulm më anë të mbretëreshës</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Sulm ndaj mbretit të kundërshtarit, pas rokade më anë të mbretëreshësh.</string>
  <string name="quietMove">Lëvizje e qetë</string>
  <string name="quietMoveDescription">Një lëvizje që s’jep shah ose kap gur, as edhe përbën kërcënim imediat për kapje guri, por përgatit një kërcënim më të fshehur, të pashmangshëm për një lëvizje të mëvonshme.</string>
  <string name="rookEndgame">Fund loje me torre</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Një fund loje vetëm me torra dhe ushtarë.</string>
  <string name="sacrifice">Sakrifikim</string>
  <string name="sacrificeDescription">Një taktikë që përfshin heqjen dorë për pak kohë nga materiali, për të fituar sërish avantazh pas një vargu të detyruar lëvizjesh.</string>
  <string name="short">Ushtrim i shkurtër</string>
  <string name="shortDescription">Dy lëvizje për të fituar.</string>
  <string name="skewer">Hell</string>
  <string name="skewerDescription">Një motiv që përfshin një gur me vlerë të madhe i cili ngaqë po sulmohet, hap rrugën dhe lejon të hahet ose të sulmohet një gur me vlerë më të vogël prapa tij, e kundërta e mbërthimit.</string>
  <string name="smotheredMate">Mat i mbuluar</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Një shah-mat dhënë me kalë, në të cilin mbreti i zënë mat s’është në gjendje të lëvizë ngaqë është i rrethuar (i mbuluar) nga gurët e vet.</string>
  <string name="superGM">Lojëra Super Mjeshtërash të Mëdhenj</string>
  <string name="superGMDescription">Ushtrime prej lojërash të luajtura nga lojtarët më të mirë të botës.</string>
  <string name="trappedPiece">Gur i bllokuar</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Një gur s’është në gjendje t’i shpëtojë marrjes, pasi ka lëvizje të kufizuara.</string>
  <string name="underPromotion">Nëngradim</string>
  <string name="underPromotionDescription">Gradim si kalë, oficer, ose torrë.</string>
  <string name="veryLong">Ushtrim shumë i gjatë</string>
  <string name="veryLongDescription">Katër ose më tepër lëvizje për të fituar.</string>
  <string name="xRayAttack">Sulm Rreze-X</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Një gur sulmon ose mbron një kuadrat, përmes një guri të kundërshtarit.</string>
  <string name="zugzwang">Zugzwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">Kundërshtari është i kufizuar në lëvizjet që mund të bëjë dhe krejt lëvizjet përkeqësojnë pozicionin e tij.</string>
  <string name="mix">Ushtrime të përzierë</string>
  <string name="mixDescription">Pak nga të gjitha. S’dini ç’të prisni, ndaj mbeteni gati për gjithçka! Mu si në lojëra të njëmendta.</string>
  <string name="playerGames">Lojëra të lojëtarit</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Këto ushtrime janë nën përkatësi publike dhe mund të shkarkohen nga %s.</string>
</resources>
