<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Avancerande bonde</string>
  <string name="advancedPawnDescription">En bonde som promoverar eller hotar att promovera är nyckeln till taktiken.</string>
  <string name="advantage">Fördel</string>
  <string name="advantageDescription">Ta chansen att få en avgörande fördel. (200cp ≤ eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Anastasias matt</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">En springare samarbetar med ett torn eller en dam för att fånga motståndarkungen mellan kanten på brädet och en vänlig pjäs.</string>
  <string name="arabianMateDescription">En springare och ett torn samarbetar för att fånga motståndarkungen i ett hörn av brädet.</string>
  <string name="attackingF2F7">Attackera f2 eller f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">En attack som fokuserar på f2 eller f7 bonden, som i stekt leveröppning.</string>
  <string name="attraction">Attraktion</string>
  <string name="attractionDescription">Ett byte eller offer som inbjuder eller tvingar motståndarens pjäs till en ruta som ger möjlighet till fler taktiska finesser.</string>
  <string name="backRankMate">Plaskmatt</string>
  <string name="backRankMateDescription">Schackmatta kungen på första raden, när den är instängd av sina egna pjäser.</string>
  <string name="bishopEndgame">Löparslutspel</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Ett slutspel med bara löpare och bönder.</string>
  <string name="castling">Rockad</string>
  <string name="castlingDescription">För din kung i säkerhet, och använd ditt torn till att angripa.</string>
  <string name="capturingDefender">Ta försvararen</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Ta en pjäs som försvarar en annan pjäs, så att du kan ta den nu oförsvarade pjäsen i nästa drag.</string>
  <string name="crushing">Krossande</string>
  <string name="crushingDescription">Upptäck motståndares blunder för att få en förkrossande fördel. (eval ≥ 600cp)</string>
  <string name="dovetailMateDescription">En dam levererar matt till en närliggande kung, vars enda två flyktrutor blockeras av egna pjäser.</string>
  <string name="equality">Utjämning</string>
  <string name="equalityDescription">Kom tillbaka från en förlorad position och säkra en remi eller en utjämnad position. (eval ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Kungsflygelattack</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">En attack mot motståndarens kung, efter att de rockerat på kungsflygeln.</string>
  <string name="clearance">Rensning</string>
  <string name="clearanceDescription">Ett drag, ofta med tempo, som rensar en ruta, linje eller diagonal för en uppföljande taktisk idé.</string>
  <string name="defensiveMove">Defensivt drag</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Ett exakt drag eller sekvens av drag som är nödvändiga för att undvika att förlora material eller annan fördel.</string>
  <string name="deflection">Avledande drag</string>
  <string name="deflectionDescription">Ett drag som avleder en motståndarpjäs från en annan uppgift, såsom att bevaka en viktig ruta. Kallas Ibland också \"överbelastning\".</string>
  <string name="discoveredAttack">Avdragsattack</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Flytta en pjäs som tidigare blockerade en attack från en annan pjäs med lång räckvidd, såsom en springare ur vägen för ett torn.</string>
  <string name="doubleCheck">Dubbelschack</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Schack med två pjäser i samma drag, som ett resultat av avdragsattack (avdragsschack) där både den rörliga pjäsen och den avtäckta pjäsen attackerar motståndarens kung.</string>
  <string name="endgame">Slutspel</string>
  <string name="endgameDescription">En taktik under spelets sista fas.</string>
  <string name="enPassantDescription">En taktik som involverar \"en passant\"-regeln, där en bonde kan slå en bonde som har passerat den med ett tvåstegsdrag.</string>
  <string name="exposedKing">Oskyddad kung</string>
  <string name="exposedKingDescription">En taktik som involverar en kung med få försvarare runt omkring sig, leder ofta till schack matt.</string>
  <string name="fork">Gaffel</string>
  <string name="forkDescription">Ett drag där den rörda pjäsen attackerar två motståndarpjäser samtidigt.</string>
  <string name="hangingPiece">Ogarderad pjäs</string>
  <string name="hangingPieceDescription">En taktik som drar fördel av att en motståndares pjäs är oförsvarad eller otillräckligt försvarad och fri att slå.</string>
  <string name="hookMateDescription">Schackmatta med ett torn, en springare och en bonde tillsammans med en motståndarbonde för att begränsa motståndarkungens undanflykt.</string>
  <string name="interference">Interference</string>
  <string name="interferenceDescription">Placerar en pjäs mellan två motståndares pjäser för att lämna en eller båda motståndarpjäserna ogarderade, till exempel springare på en garderad ruta mellan två torn.</string>
  <string name="intermezzo">Mellandrag</string>
  <string name="intermezzoDescription">Istället för att spela det förväntade draget, görs ett annat drag som utgör ett omedelbart hot som motståndaren måste svara på. Även känt som \"zwischenzug\" eller \"intermezzo\".</string>
  <string name="knightEndgame">Springareslutspel</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Ett slutspel med bara springare och bönder.</string>
  <string name="long">Långa schackproblem</string>
  <string name="longDescription">Tre drag för att vinna.</string>
  <string name="master">Mästarpartier</string>
  <string name="masterDescription">Schackproblem från partier som spelats av spelare med mästartitel.</string>
  <string name="masterVsMaster">Mästare mot mästare partier</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Schackproblem från partier som spelats av två spelare med mästartitel.</string>
  <string name="mate">Matt</string>
  <string name="mateDescription">Vinn partiet med stil.</string>
  <string name="mateIn1">Matt i 1 drag</string>
  <string name="mateIn1Description">Gör schackmatt i ett drag.</string>
  <string name="mateIn2">Matt i 2 drag</string>
  <string name="mateIn2Description">Gör schackmatt i två drag.</string>
  <string name="mateIn3">Matt i 3 drag</string>
  <string name="mateIn3Description">Gör schackmatt i tre drag.</string>
  <string name="mateIn4">Matt i 4 drag</string>
  <string name="mateIn4Description">Gör schackmatt i fyra drag.</string>
  <string name="mateIn5">Matt i 5 eller fler drag</string>
  <string name="mateIn5Description">Räkna ut en lång schackmattsekvens.</string>
  <string name="middlegame">Mittspel</string>
  <string name="middlegameDescription">En taktik under spelets andra fas.</string>
  <string name="oneMove">Schackproblem med bara ett drag</string>
  <string name="oneMoveDescription">Ett schackproblem som bara är ett drag långt.</string>
  <string name="opening">Öppning</string>
  <string name="openingDescription">En taktik under spelets första fas.</string>
  <string name="pawnEndgame">Bondeslutspel</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Ett slutspel med endast bönder.</string>
  <string name="pin">Fastlåsning</string>
  <string name="pinDescription">En taktik som involverar fastlåsning, där en attackerad pjäs inte kan flyttas utan att exponera en mer värdefull pjäs.</string>
  <string name="promotion">Promovering</string>
  <string name="promotionDescription">En taktik som bygger på en bonde som förvandlas eller hotar att förvandlas.</string>
  <string name="queenEndgame">Damslutspel</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Ett slutspel med endast dam och bönder.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Dam och torn</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Ett slutspel med endast damer, torn och bönder.</string>
  <string name="queensideAttack">Damflygelattack</string>
  <string name="queensideAttackDescription">En attack mot motståndarens kung, efter att motståndaren gjort kort rockad.</string>
  <string name="quietMove">Tyst drag</string>
  <string name="quietMoveDescription">Ett drag som inte gör en schackar eller slår, men förbereder ett oundvikligt hot för ett senare drag.</string>
  <string name="rookEndgame">Tornslutspel</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Ett slutspel med endast torn och bönder.</string>
  <string name="sacrifice">Offer</string>
  <string name="sacrificeDescription">En taktik som innebär att man ger upp material på kort sikt, för att vinna en fördel efter en tvingande sekvens av drag.</string>
  <string name="short">Kort schackproblem</string>
  <string name="shortDescription">Två drag för att vinna.</string>
  <string name="skewer">Dolk</string>
  <string name="skewerDescription">En taktik som innebär att en värdefull pjäs attackeras för att tvinga bort den från en pjäs bakom som då kan slås eller attackeras. Motsatsen till fastlåsning.</string>
  <string name="smotheredMate">Kvävmatt</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Schack matt av en springare där den schackade kungen inte kan röra sig eftersom den är instängd (eller kvävd) av sina egna pjäser.</string>
  <string name="superGM">Super GM-partier</string>
  <string name="superGMDescription">Schackproblem från partier spelade av de bästa spelarna i världen.</string>
  <string name="trappedPiece">Fångad pjäs</string>
  <string name="trappedPieceDescription">En pjäs kan inte komma undan eftersom den inte kan flytta till någon bra ruta.</string>
  <string name="underPromotion">Underpromovering</string>
  <string name="underPromotionDescription">Förvandling till springare, löpare eller torn.</string>
  <string name="veryLong">Mycket långa schackproblem</string>
  <string name="veryLongDescription">Fyra eller fler drag för att vinna.</string>
  <string name="xRayAttack">Röntgenattack</string>
  <string name="xRayAttackDescription">En pjäs attackerar eller försvarar en ruta, genom en motståndarpjäs.</string>
  <string name="zugzwang">Zugzwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">Motspelaren har begränsat antal möjliga drag, och alla möjliga drag förvärrar motspelarens position.</string>
  <string name="healthyMix">Blandad kompott</string>
  <string name="healthyMixDescription">Lite av varje. Du vet inte vad som kommer, så du behöver vara redo för allt! Precis som i riktiga partier.</string>
</resources>
