<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">மேம்பட்ட பணயம்</string>
  <string name="advancedPawnDescription">உங்கள் பணயங்களில் ஒன்று எதிராளியின் நிலைமையில் ஆழமாக உள்ளது, ஒருவேளை பதவி உயர்வுக்கு அச்சுறுத்தலாக இருக்கலாம்.</string>
  <string name="advantage">ஆதாயம்</string>
  <string name="advantageDescription">ஒரு தீர்க்கமான ஆதாயத்தைப் பெறுவதற்கான உங்கள் வாய்ப்பைப் பயன்படுத்திக் கொள்ளுங்கள். (200cp ≤ கணிப்பு ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">அனசுதேசியாவின் முற்றுகை</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">ஒரு குதிரை மற்றும் யானை அல்லது அரசியும் இணைந்து எதிரணி அரசரைப் பலகையின் பக்கத்திற்கும் நட்பு துண்டுக்கும் இடையில் சிக்க வைக்கிறார்கள்.</string>
  <string name="arabianMate">அரேபிய முற்று</string>
  <string name="arabianMateDescription">ஒரு குதிரை மற்றும் ஒரு யானையும் இணைந்து எதிரணி அரசரைப் பலகையின் ஒரு மூலையில் சிக்க வைக்கின்றனர்.</string>
  <string name="attackingF2F7">சிப்பாய் f2 அல்லது சிப்பாய் f7 ஐத் தாக்குதல்</string>
  <string name="attackingF2F7Description">வறுத்த கல்லீரல் துவக்கம் போன்ற, f2 அல்லது f7 பணயத்தை மையமாகக் கொண்ட தாக்குதல்.</string>
  <string name="attraction">ஈர்ப்பு</string>
  <string name="attractionDescription">பரிமாற்றமோ அல்லது பலியோ, சூழ்ச்சி நிறைந்த சதுக்கத்திற்கு எதிராளியின் துண்டை ஊக்குவித்தல் அல்லது கட்டாயப்படுத்துதல்.</string>
  <string name="backRankMate">பின் வரிசை முற்றுகை</string>
  <string name="backRankMateDescription">அரசர் அதன் சொந்த துண்டுகளால் சிக்கிக் கொள்ளும்போது, ​​இருப்பிடத் தரவரிசையில் முற்றுகையிடுதல்.</string>
  <string name="bishopEndgame">நெடுங்கோணி கடையாட்டம்</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">நெடுங்கோணிகளும் பணயங்களும் மட்டுமே கொண்ட ஒரு கடையாட்டம்.</string>
  <string name="bodenMate">போடனின் முற்றுகை</string>
  <string name="bodenMateDescription">நட்புத் துண்டுகளால் தடுக்கப்பட்ட ஒரு அரசருக்கு, குறுக்காகக் கடக்கும் மூலைவிட்டங்களில் தாக்குதல் நடத்தும் இரு நெடுங்கோணிகள் முற்றுகையிடுகிறார்கள்.</string>
  <string name="castling">கோட்டை கட்டுதல்</string>
  <string name="castlingDescription">அரசரைப் பாதுகாப்பிற்குள் கொண்டு வாருங்கள், மற்றும் தாக்குதலுக்கு யானையைக் களமிறக்குங்கள்.</string>
  <string name="capturingDefender">பாதுகாவலரைப் பிடிக்கவும்</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">மற்றொரு காயின் பாதுகாப்பிற்கு முக்கியமான ஒரு காயை அகற்றுதல், தற்போது பாதுகாக்கப்படாத காயை அடுத்த நகர்வில் கைப்பற்ற அனுமதிக்கிறது.</string>
  <string name="crushing">நசுக்குதல்</string>
  <string name="crushingDescription">எதிராளியின் தவறைக் கண்டுபிடித்து, ஒரு நசுக்கும் ஆதாயத்தைப் பெறுங்கள். (கணிப்பு ≥ 600cp)</string>
  <string name="doubleBishopMate">இரட்டை நெடுங்கோணி முற்றுகை</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">நட்பு துண்டுகளால் தடுக்கப்பட்ட ஒரு அரசரை, அடுத்தடுத்த மூலைவிட்டங்களில் தாக்குதல் நடத்தும் இரு நெடுங்கோணிகள், முற்றுகையிடுகிறார்கள்.</string>
  <string name="dovetailMate">புறா வால் முற்றுகை</string>
  <string name="dovetailMateDescription">அண்டை அரசரின் இரண்டு தப்பிக்கும் சதுக்கங்கள் நட்பு துண்டுகளால் தடுக்கப்பட்டிருக்க, அரசி முற்றுகையிடுகிறாள்.</string>
  <string name="equality">சமத்துவம்</string>
  <string name="equalityDescription">தோல்வியடைந்த நிலையிலிருந்து திரும்பி வந்து, இழுபறி அல்லது சமநிலை நிலையைப் பெறுங்கள். (சமநிலை ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">அரசர் பக்க தாக்குதல்</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">எதிராளி அரசர் பக்கம் கோட்டை அமைத்தபிறகு, அரசரைத் தாக்குதல்.</string>
  <string name="clearance">அப்புறப்படுத்து</string>
  <string name="clearanceDescription">பெரும்பாலும் ஊக்கத்துடன் கூடிய ஒரு நகர்வானது சூழ்ச்சி எண்ணத்திற்காக ஒரு சதுக்கம், வரிசை அல்லது மூலைவிட்டத்தை அப்புறப்படுத்தும்.</string>
  <string name="defensiveMove">தற்காப்பு நகர்வு</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">பொருள் அல்லது மற்றொரு ஆதாயத்தை இழப்பதைத் தவிர்க்கத் தேவையான ஒரு துல்லியமான நகர்வு அல்லது நகர்வுகளின் தொடர்வரிசை.</string>
  <string name="deflection">திசை திருப்புதல்</string>
  <string name="deflectionDescription">எதிராளியின் துண்டை அது செய்யும் மற்றொரு கடமையிலிருந்து திசைதிருப்பும் ஒரு நகர்வு, எடுத்துக்காட்டாக ஒரு முக்கிய சதுக்கத்தைப் பாதுகாப்பது. சில வேளைகளில் \"மிகுசுமை\" என்றும் அழைக்கப்படுகிறது.</string>
  <string name="discoveredAttack">வெளிபடுத்திய தாக்குதல்</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">தொலை தூரத் துண்டின் (யானைபோல்) தாக்குதலைத் தடுத்த ஒரு துண்டு (குதிரைபோல்), அந்தத் துண்டை வழியிலிருந்து நகர்த்துதல்.</string>
  <string name="doubleCheck">இரட்டை அடக்கு</string>
  <string name="doubleCheckDescription">ஒரே காலத்தில் இரு துண்டுகளைக் கொண்டு அடக்குதல், ஒரு வெளிபடுத்திய தாக்குதலின் விளைவாக நகரும் துண்டு மற்றும் திரை மறை நின்ற துண்டு இரண்டும் எதிராளியின் அரசரைத் தாக்கும்.</string>
  <string name="endgame">கடையாட்டம்</string>
  <string name="endgameDescription">ஆட்டத்தின் இறுதிக் கட்டத்திலான சூழ்ச்சி.</string>
  <string name="enPassantDescription">தனது துவக்க இரண்டு சதுக்க நகர்வைப் பயன்படுத்தி, தன்னைத் தவிர்த்துச் சென்ற எதிராளி பணயத்தைப் பிடிக்கக்கூடிய வழி மடக்கு விதியை உள்ளடக்கிய ஒரு சூழ்ச்சி.</string>
  <string name="exposedKing">அம்பலமான அரசர்</string>
  <string name="exposedKingDescription">ஒரு அரசரைச் சுற்றி சில பாதுகாவலர்கள் இருப்பது போன்ற ஒரு சூழ்ச்சி, இது பெரும்பாலும் முற்றுகைக்கு வழிவகுக்கிறது.</string>
  <string name="fork">கவர்</string>
  <string name="forkDescription">நகர்த்தப்பட்ட காய் ஒரே நேரத்தில் இரண்டு எதிராளி காய்களைத் தாக்கும் ஒரு நகர்வு.</string>
  <string name="hangingPiece">வாட்டமான துண்டு</string>
  <string name="hangingPieceDescription">எதிராளியின் துண்டைப் பாதுகாக்காமல் அல்லது போதுமான அளவு பாதுகாக்காமல், கைப்பற்ற சுதந்திரமாக இருப்பதை உள்ளடக்கிய ஒரு சூழ்ச்சி.</string>
  <string name="hookMate">தூண்டில் முற்றுகை</string>
  <string name="hookMateDescription">எதிரி அரசரின் தப்பிப்பைக் கட்டுப்படுத்த ஒரு யானை, குதிரை, மற்றும் ஒரு எதிரி பணயத்துடன் பணயம் ஆகியவற்றைக் கொண்டு முற்றுகையிடுங்கள்.</string>
  <string name="interference">குறுக்கீடு</string>
  <string name="interferenceDescription">எதிராளியின் இரண்டு துண்டுகளுக்கு இடையில் ஒரு துண்டை நகர்த்தி, ஒன்று அல்லது இரண்டு துண்டுகளையும் பாதுகாக்காமல் விட்டுவிடுதல், உதாரணமாக, இரண்டு யானைகளுக்கு இடையில் பாதுகாக்கப்பட்ட சதுக்கத்தில் ஒரு குதிரையைப் போல.</string>
  <string name="intermezzo">இடையிசை</string>
  <string name="intermezzoDescription">எதிர்பார்த்த நகர்வை இயக்குவதற்குப் பதிலாக, எதிராளி பதிலளிக்க வேண்டிய உடனடி அச்சுறுத்தலை ஏற்படுத்தும் மற்றொரு நகர்வை முதலில் இடைமறிக்கவும். இது \"சுவிசென்சுக்\" அல்லது \"இடைவெளியில்\" என்றும் அழைக்கப்படுகிறது.</string>
  <string name="killBoxMate">கொலைப் பெட்டி முற்றுகை</string>
  <string name="killBoxMateDescription">எதிரி அரசருக்கு அடுத்ததாக ஒரு யானை உள்ளது மற்றும் ஒரு அரசியால் ஆதரிக்கப்படுகிறது, அது அரசர் தப்பிக்கும் சதுக்கங்களையும் தடுக்கிறது. யானை மற்றும் அரசி எதிரி அரசரை 3 க்கு 3 \"கொலைப் பெட்டி\"யில் பிடிக்கிறார்கள்.</string>
  <string name="vukovicMate">உகோவிக் முற்றுகை</string>
  <string name="vukovicMateDescription">ஒரு யானை மற்றும் குதிரையும் இணைந்து அரசரை முற்றுகையிடுதல். அரசரின் தப்பிக்கும் சதுக்கங்களை குதிரை தடுக்க, மூன்றாம் துண்டு ஆதரிக்க யானை முற்றுகை செய்கிறது.</string>
  <string name="knightEndgame">குதிரை கடையாட்டம்</string>
  <string name="knightEndgameDescription">குதிரைகளும் பணயங்களும் மட்டுமே கொண்ட ஒரு கடையாட்டம்.</string>
  <string name="long">நீண்ட புதிர்</string>
  <string name="longDescription">வெற்றி பெற மூன்று நகர்வுகள்.</string>
  <string name="master">வல்லுநர் ஆட்டங்கள்</string>
  <string name="masterDescription">தலைப்பு ஆட்டக்காரர்கள் விளையாடும் விளையாட்டுகளிலிருந்து புதிர்கள்.</string>
  <string name="masterVsMaster">வல்லுநர் vs வல்லுநர் விளையாட்டுகள்</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">இரண்டு தலைப்பு ஆட்டக்காரர்களுக்கு இடையிலான விளையாட்டுகளிலிருந்து புதிர்கள்.</string>
  <string name="mate">முற்றுகை</string>
  <string name="mateDescription">ஒயிலுடன் விளையாட்டை வெல்லுங்கள்.</string>
  <string name="mateIn1">1 இல் முற்றுகை</string>
  <string name="mateIn1Description">ஒரே நகர்வில் முற்றுகையிடுங்கள்.</string>
  <string name="mateIn2">2 இல் முற்றுகை</string>
  <string name="mateIn2Description">இரு நகர்வுகளில் முற்றுகையிடுங்கள்.</string>
  <string name="mateIn3">3 இல் முற்றுகை</string>
  <string name="mateIn3Description">மூன்று நகர்வுகளில் முற்றுகையிடுங்கள்.</string>
  <string name="mateIn4">4 இல் முற்றுகை</string>
  <string name="mateIn4Description">நான்கு நகர்வுகளில் முற்றுகையிடுங்கள்.</string>
  <string name="mateIn5">5 அல்லது அதற்கு மேற்பட்டவற்றில் முற்றுகை</string>
  <string name="mateIn5Description">நீண்ட முற்றுகை தொடர்வரிசையைக் கண்டறியவும்.</string>
  <string name="middlegame">இடையாட்டம்</string>
  <string name="middlegameDescription">ஆட்டத்தின் இரண்டாம் கட்டத்தின்போது ஒரு சூழ்ச்சி.</string>
  <string name="oneMove">ஒரு-நகர்வு புதிர்</string>
  <string name="oneMoveDescription">ஒரே ஒரு நகர்வு நீளமுள்ள ஒரு புதிர்.</string>
  <string name="opening">துவக்கம்</string>
  <string name="openingDescription">ஆட்டத்தின் முதல் கட்டத்தின்போது ஒரு சூழ்ச்சி.</string>
  <string name="pawnEndgame">பணய கடையாட்டம்</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">பணயங்கள் மட்டுமே கொண்ட ஒரு கடையாட்டம்.</string>
  <string name="pin">குண்டூசி</string>
  <string name="pinDescription">அதிக மதிப்புள்ள துண்டின் மீதான தாக்குதலை வெளிப்படுத்தாமல் ஒரு துண்டு நகர முடியாத நிலையில், குண்டூசிகளை உள்ளடக்கிய ஒரு சூழ்ச்சி.</string>
  <string name="promotion">உயர்வு</string>
  <string name="promotionDescription">உங்கள் பணயம் ஒன்றை அரசி அல்லது சிறிய துண்டாக உயர்த்தவும்.</string>
  <string name="queenEndgame">அரசி கடையாட்டம்</string>
  <string name="queenEndgameDescription">அரசிகளும் பணயங்களும் மட்டுமே கொண்ட ஒரு கடையாட்டம்.</string>
  <string name="queenRookEndgame">அரசி மற்றும் யானை</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">அரசிகள், யானைகள் மற்றும் பணயங்கள் மட்டுமே கொண்ட ஒரு கடையாட்டம்.</string>
  <string name="queensideAttack">அரசி பக்கத் தாக்குதல்</string>
  <string name="queensideAttackDescription">அரசியின் பக்கத்தில் கோட்டை அமைத்தபிறகு, எதிராளியின் அரசரைத் தாக்குதல்.</string>
  <string name="quietMove">அரவமற்ற நகர்வு</string>
  <string name="quietMoveDescription">அடக்கவோ அல்லது கைப்பற்றலைச் செய்யாத, அல்லது கைப்பற்றுவதற்கான உடனடி அச்சுறுத்தலை ஏற்படுத்தாத ஒரு நடவடிக்கை, ஆனால் பின்னர் ஒரு நகர்வுக்கு மிகவும் மறைக்கப்பட்ட தவிர்க்க முடியாத அச்சுறுத்தலைத் தயாரிக்கிறது.</string>
  <string name="rookEndgame">யானை கடையாட்டம்</string>
  <string name="rookEndgameDescription">யானைகளும் பணயங்களும் மட்டுமே கொண்ட ஒரு கடையாட்டம்.</string>
  <string name="sacrifice">பலி</string>
  <string name="sacrificeDescription">தொடர்ச்சியான கட்டாய நகர்வுகளுக்குப் பிறகு மீண்டும் ஒரு ஆதாயத்தைப் பெற, குறுகிய காலத்திற்கு பொருட்களை விட்டுக்கொடுப்பதை உள்ளடக்கிய ஒரு சூழ்ச்சி.</string>
  <string name="short">குறுகிய புதிர்</string>
  <string name="shortDescription">வெற்றி பெற இரண்டு நகர்வுகள்.</string>
  <string name="skewer">சூலம்</string>
  <string name="skewerDescription">அதிக மதிப்புள்ள ஒரு துண்டு தாக்கப்பட்டு, அதை வழியிலிருந்து நகர்த்தி, அதன் பின்னால் உள்ள குறைந்த மதிப்புள்ள ஒரு துண்டு பிடிக்கப்படவோ அல்லது தாக்கப்படவோ அனுமதிக்கும் ஒரு மையக்கரு, இது ஒரு குண்டூசியின் தலைகீழ்.</string>
  <string name="smotheredMate">திணறடிக்கப்பட்ட முற்றுகை</string>
  <string name="smotheredMateDescription">குதிரையால் வழங்கப்படும் ஒரு முற்றுகை, அதில் முற்றுகை செய்யப்பட்ட அரசர் அதன் சொந்த துண்டுகளால் சூழப்பட்டிருப்பதால் (அல்லது அடக்கப்பட்டிருப்பதால்) நகர முடியாது.</string>
  <string name="superGM">மீத்திறன் GM விளையாட்டுகள்</string>
  <string name="superGMDescription">உலகின் சிறந்த ஆட்டக்காரர்கள் விளையாடும் விளையாட்டுகளிலிருந்து புதிர்கள்.</string>
  <string name="trappedPiece">அகப்பட்ட துண்டு</string>
  <string name="trappedPieceDescription">ஒரு துண்டிற்கு நகர்வுகள் குறைவாக இருப்பதால், அது பிடிபடுவதிலிருந்து தப்பிக்க முடியாது.</string>
  <string name="underPromotion">குறைவான உயர்வு</string>
  <string name="underPromotionDescription">குதிரை, நெடுங்கோணி அல்லது யானையாக உயர்வு.</string>
  <string name="veryLong">மிக நீண்ட புதிர்</string>
  <string name="veryLongDescription">வெற்றி பெற நான்கு அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட நகர்வுகள்.</string>
  <string name="xRayAttack">ஊடு கதிர் தாக்குதல்</string>
  <string name="xRayAttackDescription">ஒரு துண்டு எதிரியின் ஒரு துண்டு வழியாக ஒரு சதுக்கத்தைத் தாக்குகிறது அல்லது பாதுகாக்கிறது.</string>
  <string name="zugzwang">வலுக்கட்டாயம்</string>
  <string name="zugzwangDescription">எதிராளியால் செய்யக்கூடிய நகர்வுகள் குறைவாகவே இருக்கும், மேலும் அனைத்து நகர்வுகளும் அவர்களின் நிலையை மோசமாக்கும்.</string>
  <string name="mix">நலமான கலவை</string>
  <string name="mixDescription">எல்லாவற்றிலும் துணுக்கு. என்ன எதிர்பார்க்க வேண்டும் என்று உங்களுக்குத் தெரியாது, எனவே நீங்கள் எதற்கும் தயாராக இருக்கிறீர்கள்! உண்மையான விளையாட்டுகளைப் போலவே.</string>
  <string name="playerGames">ஆட்டக்காரர் விளையாட்டுகள்</string>
  <string name="playerGamesDescription">உங்கள் விளையாட்டுகளிலிருந்து அல்லது வேறொரு ஆட்டக்காரரின் விளையாட்டுகளிலிருந்து உருவாக்கப்பட்ட புதிர்களைத் தேடுங்கள்.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">இந்தப் புதிர்கள் பொது செயற்களதில் உள்ளன, மேலும் %s இலிருந்து பதிவிறக்கம் செய்யலாம்.</string>
</resources>
