<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">แทงเบี้ย</string>
  <string name="advancedPawnDescription">หนึ่งในเบี้ยของคุณอยู่ในตำแหน่งฝั่งคู่แข่งคุณ และมีโอกาสที่เบี้ยจะเลื่อนขั้น</string>
  <string name="advantage">ความได้เปรียบ</string>
  <string name="advantageDescription">ชิงโอกาสได้เปรียบมาให้ได้ (200cp ≤ eval ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">การรุกจนแบบ Anastasia</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">ม้า เรือ หรือ ควีน ช่วยกันต้อน คิง ของฝ่ายตรงข้ามไประหว่างริมกระดานกับหมากของฝ่ายเรา</string>
  <string name="arabianMate">การรุกจนแบบ Arabian</string>
  <string name="arabianMateDescription">ม้า และ เรือ ช่วยกันต้อน คิง ไปอยู่ที่มุมกระดาน</string>
  <string name="attackingF2F7">โจมตีช่อง f2 หรือ f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">การโจมตีที่พุ่งเป้าไปยังเบี้ย f2 หรือ f7 เช่น การเปิดเกมแบบ fried liver</string>
  <string name="attraction">การดึงดูด</string>
  <string name="attractionDescription">การเสียสละแบบแลกเปลี่ยน ผลักดันให้หมากฝ่ายตรงข้ามไปบนช่องที่สามารถทำให้เกิดกลยุทธ์ที่ตามมาได้</string>
  <string name="backRankMate">รุกจนที่แถวสุดท้าย</string>
  <string name="backRankMateDescription">รุกจนคิงในแถวเริ่มต้นของคิง เมื่อคิงโดนขังโดยหมากฝ่ายตนเอง</string>
  <string name="balestraMate">รุกจนแบบบาเลสตรา</string>
  <string name="balestraMateDescription">การเอาบิชอปไปรุกจน โดยมีควีนกันช่องที่เหลือไว้ไม่ให้คิงหนีได้</string>
  <string name="blindSwineMate">รุกจนแบบหมูตาบอด</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">เรือสองตัวร่วมมือกันรุกจนคิงในพื้นที่ขนาด 2x2 ช่อง</string>
  <string name="bishopEndgame">ท้ายเกมที่มีบิชอป</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">ท้ายเกมที่มีแต่บิชอปกับเบี้ย</string>
  <string name="bodenMate">การรุกจนแบบ Boden</string>
  <string name="bodenMateDescription">บิชอปที่ใช้โจมตี 2 ตัวควบคุมช่องเป็นกากบาทในแนวเฉียง ส่งผลให้คิงที่ถูกหมากฝ่ายตนเองขวางโดนรุกจน</string>
  <string name="castling">การเข้าป้อม</string>
  <string name="castlingDescription">นำคิงของคุณไปที่ปลอดภัย และเคลื่อนเรือของคุณเพื่อการโจมตี</string>
  <string name="capturingDefender">กินผู้ป้องกัน</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">กีกกันหมากที่สำคัญออกไปจากการป้องหมากตัวอื่น ทำให้หมากที่สูญเสียการป้องกันสามารถถูกกินในตาต่อไปได้</string>
  <string name="cornerMate">รุกจนที่มุม</string>
  <string name="cornerMateDescription">ต้อนคิงไปที่มุมใดมุมหนึ่งของกระดาน โดยใช้เรือหรือควีน และม้า เพื่อทำการรุกจนต่อไป</string>
  <string name="crushing">บดขยี้</string>
  <string name="crushingDescription">มองหาตาพลาดมหันต์ของฝ่ายตรงข้ามเพื่อทำให้เป็นต่อ (eval ≥ 600 cp)</string>
  <string name="discoveredCheck">เปิดรุก</string>
  <string name="discoveredCheckDescription">เดินหมากตัวหนึ่งออกไปเพื่อเปิดให้หมากที่อยู่ข้างหลังมาโจมตีหมากฝ่ายข้าม ซึ่งทำให้เป็นต่ออย่างมาก</string>
  <string name="doubleBishopMate">รุกจนโดยบิชอปสองตัว</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">บิชอปที่ใช้โจมตี 2 ที่อยู่ในแนวทแยงเคียงข้างกัน ทำให้คิงที่ถูกหมากผ่ายตนเองขวางให้ถูกรุกจน</string>
  <string name="dovetailMate">รุกจนแบบ Dovetail</string>
  <string name="dovetailMateDescription">ควีน รุกจนคิงที่อยู่ข้างๆ เนื่องจากช่อง 2 ช่องที่คิงจะสามารถเดินไปได้ถูกขวางให้โดยหมากของตนเอง</string>
  <string name="equality">ความสมดุล</string>
  <string name="equalityDescription">พลิกจากตำแหน่งที่เสียเปรียบและกลับมาเอาเสมอหรือ ทำให้ตำแหน่งเสมอได้ (eval ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">การบุกฝั่งคิง</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">การโจมตีใส่คิง เมื่อคิงเข้าป้อมแล้ว</string>
  <string name="clearance">การเปิดทาง</string>
  <string name="clearanceDescription">ตาเดิน ส่วนใหญ่เป็นตาเพิ่มเวลา ที่เปิดทางช่อง แถว หรือ แถวแนวทแยง เพื่อให้มีกลยุทธ์ในตาต่อๆไป</string>
  <string name="defensiveMove">ตาเดินแนวป้องกัน</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">เป็นตาเดินที่มีความละเอียดอ่อนหรือตาเดินเป็นทอดๆ ที่หลีกเลี่ยงการเสียหมากหรือเสียความเป็นต่อ</string>
  <string name="deflection">การดึงดูด</string>
  <string name="deflectionDescription">การเดินที่หันเหความสนใจของหมากฝ่ายตรงข้ามจากสิ่งที่มันต้องทำ เช่น การป้องกันช่องที่เป็นกุญแจสำคัญ บางครั้งเรียกว่า \"โอเวอร์โหลด\"</string>
  <string name="discoveredAttack">เปิดเผยการโจมตี</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">การเดินหมาก (อย่างเช่นม้า) ที่ก่อนหน้านี้ขวางการโจมตีของหมากระยะยาว (เรือหรือควีน) ออกไป</string>
  <string name="doubleCheck">ดับเบิ้ลรุก</string>
  <string name="doubleCheckDescription">รุกด้วยหมากสองตัวในคราเดียวกันทำให้เป็นการเปิดโจมตี โดยหมากตัวที่ถูกเดินในตานี้และหมากที่อยู่ข้างหลังหมากตัวที่เดินทำการรุกคิงพร้อมกัน</string>
  <string name="endgame">ท้ายเกม</string>
  <string name="endgameDescription">กลยุทธ์ในช่วงท้ายของเกม</string>
  <string name="enPassantDescription">กลยุทธ์ที่มีความเกี่ยวข้องกับการกินผ่าน โดยที่เบี้ยสามารถกินของฝ่ายตรงข้ามที่ผ่านไปได้โดยใช้การเดินสองช่องเริ่มต้น</string>
  <string name="exposedKing">คิงที่เปิดเผย</string>
  <string name="exposedKingDescription">เป็นกลยุทธ์ที่เกี่ยวกับการรุกจนคิงที่มีหมากป้องกันตัวป้องกันน้อย</string>
  <string name="fork">การโจมตีสองทาง</string>
  <string name="forkDescription">การเดินหมากที่ทำให้หมากที่ถูกเดินโจมตีหมากของฝ่ายตรงข้ามสองตัวพร้อมกัน</string>
  <string name="hangingPiece">หมากลอย</string>
  <string name="hangingPieceDescription">เป็นการที่หมากของฝ่ายตรงข้ามลอย ไม่มีตัวป้องกัน หรือมีตัวป้องกันไม่เพียงพอ และสามารถกินหมากนั้นฟรีได้</string>
  <string name="hookMate">การรุกจนแบบ Hook</string>
  <string name="hookMateDescription">การรุกจนโดยใช้เรือ ม้า และ เบี้ย โดยมีเบี้ยของฝ่ายตรงข้ามเป็นตัวขวางคิงฝ่ายตรงข้ามให้มีที่หนีจำกัด</string>
  <string name="interference">ตาเดินขั้นระหว่าง</string>
  <string name="interferenceDescription">เดินหมากของตนไปขั้นระหว่างหมากสองตัวของฝ่ายตรงข้าม ทำให้หมากสองตัวปกป้องกันไม่ได้ เช่น เอาม้าไปขั้นระหว่างช่องที่เรือสองลำปกป้องอยู่</string>
  <string name="intermezzo">อินเตอร์เมโซ่</string>
  <string name="intermezzoDescription">แทนที่เราจะเดินตาเหมือนที่ผ่ายตรงข้ามคิดไว้ เราก็เดินตาที่ทำให้ฝ่ายข้ามไม่คาดคิดและเป็นตาที่ฝ่ายตรงข้ามต้องตอบโต้ทันที ซึ่งรู้จักในอีกชื่อหนึ่งว่า \"ตาเดินระหว่างกัน\"</string>
  <string name="killBoxMate">รุกจนแบบปิดกล่องตาย</string>
  <string name="killBoxMateDescription">เป็นการรุกจนโดยที่เรือฝ่ายของเราถูกป้องกันโดยควีนซึ่งก็เป็นตัวขัดขวางไม่ให้คิงฝ่ายตรงข้ามหนีได้ และช่วยกันจนรุกจนคิงฝ่ายตรงข้ามภายในพื้นที่ช่อง 3 x 3 หรือ \"ปิดกล่องตาย\"</string>
  <string name="pillsburysMate">รุกจนแบบพิลส์เบอรี่ส์</string>
  <string name="pillsburysMateDescription">การนำเรือไปรุกจน โดยมีบิชอปช่วยกันไม่ให้คิงหนี</string>
  <string name="morphysMate">รุกจนของมอร์ฟีย์</string>
  <string name="morphysMateDescription">เอาบิชอปคุณไปรุกคิง โดยที่มีเรือคอยช่วยกันไม่ให้คิงหนี</string>
  <string name="triangleMate">รุกจนแบบสามเหลี่ยม</string>
  <string name="triangleMateDescription">รุกจนโดยควีนและเรือที่อยู่ห่างจากคิงของฝ่ายตรงข้ามหนึ่งช่องในทางแนวทแยง โดยเว้นระยะห่างกันหนึ่งช่อง ทำให้เกิดเป็นรูปสามเหลี่ยม</string>
  <string name="vukovicMate">การรุกจนแบบ Vukovic</string>
  <string name="vukovicMateDescription">เป็นการที่เรือกับม้าร่มมือกันเพื่อรุกจนคิงฝ่ายตรงข้าม โดยเรือจะเป็นตัวรุกจนโดยมีหมากตัวที่สามในการป้องกัน ส่วนม้าก็เป็นตัวช่วยบล็อกคิงฝ่ายตรงข้ามไม่ให้หนีได้</string>
  <string name="knightEndgame">ท้ายเกมม้า</string>
  <string name="knightEndgameDescription">ท้ายเกมที่มีแต่น้าและเบี้ย</string>
  <string name="long">สามตาเดิน</string>
  <string name="longDescription">ปริศนาที่มี 3 ตาเดิน</string>
  <string name="master">เกมหลัก</string>
  <string name="masterDescription">ปริศนาจากเกมของผู้เล่นที่มีตำแหน่ง</string>
  <string name="masterVsMaster">จากปรมาจารย์ vs ปรมาจารย์</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">ปริศนาหมากรุกที่มาจากเกมของผู้เล่นมีตำแหน่ง</string>
  <string name="mate">รุกจน</string>
  <string name="mateDescription">ชนะเกมอย่างมีสไตล์!</string>
  <string name="mateIn1">รุกจนใน 1 ตา</string>
  <string name="mateIn1Description">รุกจนให้ได้โดยการเดินครั้งเดียว</string>
  <string name="mateIn2">รุกจนใน 2 ตา</string>
  <string name="mateIn2Description">รุกจนให้ได้โดยการเดินสองครั้ง</string>
  <string name="mateIn3">รุกจนใน 3 ตา</string>
  <string name="mateIn3Description">รุกจนให้ได้โดยการเดินสามครั้ง</string>
  <string name="mateIn4">รุกจนใน 4 ตา</string>
  <string name="mateIn4Description">รุกจนให้ได้โดยการเดินสี่ครั้ง</string>
  <string name="mateIn5">รุกจนใน 5 ตาหรือมากกว่านั้น</string>
  <string name="mateIn5Description">หาวิธีการรุกจนในห้าตาหรือมากกว่านั้น</string>
  <string name="middlegame">กลางเกม</string>
  <string name="middlegameDescription">กลยุทธ์ที่ใช้ในช่วงที่สองของเกมหรือกลางเกม</string>
  <string name="oneMove">1 ตาเดิน</string>
  <string name="oneMoveDescription">ปริศนาที่มีแค่ 1 ตาเดิน</string>
  <string name="opening">การเปิดเกม</string>
  <string name="openingDescription">กลยุทธ์ที่ใช้ในช่วงแรกของเกมหรือช่วงเปิดเกม</string>
  <string name="operaMate">การรุกจนแบบโอเปร่า</string>
  <string name="operaMateDescription">รุกจนคิงโดยเรือที่มีบิชอปคอยกันเอาไว้</string>
  <string name="pawnEndgame">เบี้ยในท้ายเกม</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">ท้ายเกมที่มีแต่เบี้ย</string>
  <string name="pin">การกด</string>
  <string name="pinDescription">กลยุทธ์ที่มีการกด โดยหมากที่โดนกดจะไม่สามารถเดินได้โดยไม่ทำให้หมากที่อยู่ข้างหลังถูกโจมตี</string>
  <string name="promotion">เลื่อนขั้น</string>
  <string name="promotionDescription">เลื่อนขั้นหนึ่งในเบี้ยเป็นควีน หรือหมากตัวอื่นๆ</string>
  <string name="queenEndgame">ท้ายเกมควีน</string>
  <string name="queenEndgameDescription">ช่วงท้ายเกมที่เหลือแต่ควีนกับเบี้ย</string>
  <string name="queenRookEndgame">ควีน และ เรือ</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">ช่วงท้ายเกมที่เหลือแต่ ควีน เรือ และ เบี้ย</string>
  <string name="queensideAttack">การบุกฝั่งควีน</string>
  <string name="queensideAttackDescription">การโจมตีใส่คิงฝ่ายตรงข้าม เมื่อเขาเข้าป้อมฝั่งควีนแล้ว</string>
  <string name="quietMove">ตาเดินเงียบๆ</string>
  <string name="quietMoveDescription">ตาเดินที่ไม่ใช้การรุกหรือการจะกินหมาก หรือขู่ที่จะกินหมาก แต่เป็นตาเดินที่จะมีภัยร้ายแรงที่หลีกเลี่ยงไม่ได้ในอนาคต</string>
  <string name="rookEndgame">ท้ายเกมเรือ</string>
  <string name="rookEndgameDescription">ช่วงท้ายเกมที่เหลือแต่ เรือ และ เบี้ย</string>
  <string name="sacrifice">การเส้นหมาก</string>
  <string name="sacrificeDescription">เป็นกลยุทธ์ที่เรายอมสละหมากในระยะสั้น เพื่อให้ได้เปรียบอีกครั้งหลังการเดินในตาต่อๆไป</string>
  <string name="short">สองตาเดิน</string>
  <string name="shortDescription">ปริศนาที่มี 2 ตาเดิน</string>
  <string name="skewer">การเสียบ</string>
  <string name="skewerDescription">เป็นการเดินโดยที่ทำให้หมากที่มีค่ามากกว่าของฝ่ายตรงข้ามถูกโจมตีและจำเป็นต้องเดินหนี ทำให้หมากฝ่ายของเราสามารถไปกินหมากฝ่ายตรงข้ามที่มีค่าน้อยกว่าซึ่งอยู่ข้างหลังได้</string>
  <string name="smotheredMate">รุกจนแบบปิดตาย</string>
  <string name="smotheredMateDescription">เป็นการใช้ม้าไปรุกจนคิงของฝ่ายตรงข้าม ซึ่งคิงที่จนมุมแล้วก็ไม่สามารถเดินไปไหนได้เพราะถูกล้อม (หรือปิดกั้น) ด้วยหมากของตัวเอง</string>
  <string name="superGM">เกมของสุดยอดปรมาจารย์</string>
  <string name="superGMDescription">ปริศนาจากเกมหมากรุกที่ถูกเล่นโดนผู้เล่นที่ดีที่สุดในโลก</string>
  <string name="trappedPiece">หมากที่ถูกดักไว้</string>
  <string name="trappedPieceDescription">หมากที่ไม่สามารถหนีไปไหนได้ มันมีตาเดินที่จำกัด</string>
  <string name="underPromotion">การเลื่อนขั้นที่ไม่ใช้ควีน</string>
  <string name="underPromotionDescription">เลื่อนขั้นเป็น ม้า บิชอป หรือ เรือ</string>
  <string name="veryLong">4 ตาเดินหรือมากกว่านั้น</string>
  <string name="veryLongDescription">ปริศนาที่มี 4 ตาเดินขึ้นไป</string>
  <string name="xRayAttack">การโจมตีแบบ x-ray</string>
  <string name="xRayAttackDescription">หมากที่โจมตี หรือ ปกป้องช่องผ่านหมากของฝ่ายตรงข้าม</string>
  <string name="zugzwang">บังคับให้เดินเสียเปรียบ</string>
  <string name="zugzwangDescription">ฝ่ายตรงข้ามมีตาเดินที่จำกัด และตาเดินเหล่านั้นก็แย่ทั้งหมด</string>
  <string name="mix">รวมทั้งหมด</string>
  <string name="mixDescription">มีทุกอย่างอยู่ในนี้ คุณไม่รู้ว่าจะเจออะไรบ้าง ดังนั้นคุณจะต้องเตรียมตัวให้ดี</string>
  <string name="playerGames">เกมจากผู้เล่น</string>
  <string name="playerGamesDescription">ดูปริศนาหมากรุกที่ถูกสร้างจากเกมของคุณหรือจากเกมของผู้เล่นคนอื่น</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">ปริศนาเหล่านี้ เป็นสาธารณสมบัติ สามารถดาวน์โหลดได้ที่ %s</string>
</resources>
