<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Tốt thông xa</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Một quân tốt phong cấp hay đe dọa phong cấp là chìa khóa của chiến thuật.</string>
  <string name="advantage">Lợi thế</string>
  <string name="advantageDescription">Sử dụng cơ hội của bạn để chiếm lấy lợi thế quyết định. (200cp ≤ đánh giá ≤ 600cp)</string>
  <string name="attackingF2F7">Tấn công f2 hoặc f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Một đòn tấn công nhằm vào quân tốt f2 hay f7, ví dụ như trong khai cuộc lá gan rán.</string>
  <string name="attraction">Thu hút</string>
  <string name="attractionDescription">Việc đổi quân hoặc hy sinh thu hút hoặc ép buộc một quân đối phương đến một ô nhằm tạo một đòn chiến thuật.</string>
  <string name="backRankMate">Chiếu hết hàng ngang cuối</string>
  <string name="backRankMateDescription">Chiếu hết vua trên hàng ngang cuối, nơi nó bị mắc kẹt bởi chính quân của nó.</string>
  <string name="bishopEndgame">Cờ tàn tượng</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Một thế cờ tàn chỉ có tượng và tốt.</string>
  <string name="castling">Nhập thành</string>
  <string name="castlingDescription">Chuyển quân vua đến vị trí an toàn, và triển khai quân xe để tấn công.</string>
  <string name="capturingDefender">Ăn quân phòng thủ</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Loại bỏ một quân cực kỳ quan trọng đối với việc bảo vệ một quân cờ khác, khiến cho quân cờ bây giờ không được bảo vệ có thể bị ăn vào một nước sau đó.</string>
  <string name="crushing">Áp đảo</string>
  <string name="crushingDescription">Phát hiện sai lầm nghiêm trọng của đối phương để chiếm được lợi thế áp đảo. (đánh giá ≥ 600cp)</string>
  <string name="equality">Cân bằng</string>
  <string name="equalityDescription">Đảo ngược một thế cờ thua, và đảm bảo một thế trận hòa hoặc cân bằng. (đánh giá ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Tấn công cánh vua</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Tấn công vua đối phương sau khi họ nhập thành cánh vua.</string>
  <string name="clearance">Phong tỏa</string>
  <string name="clearanceDescription">Một nước đi, thường đi kèm tempo dùng để phong tỏa một ô, cột hay đường chéo cho một đòn chiến thuật sắp tới.</string>
  <string name="defensiveMove">Nước đi phòng thủ</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Một nước đi hoặc chuỗi nước đi chính xác cần để tránh mất quân hoặc một lợi thế khác.</string>
  <string name="deflection">Đánh lạc hướng</string>
  <string name="deflectionDescription">Một nước đi đánh lạc hướng một quân đối phương khỏi một nhiệm vụ nó đang làm, chẳng hạn như bảo vệ một ô trọng điểm. Còn được gọi là \"quá tải\".</string>
  <string name="discoveredAttack">Tấn công mở</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Đi một quân cờ đang chặn đường tấn công của một quân tầm xa khác, ví dụ như đi một quân mã khỏi tầm ngắm của xe.</string>
  <string name="doubleCheck">Lưỡng chiếu</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Chiếu tướng bằng hai quân một lúc, như là một kết quả của một đòn tấn công mở khi mà cả quân đứng sau và quân chặn đường đều tấn công vua đối phương.</string>
  <string name="endgame">Tàn cuộc</string>
  <string name="endgameDescription">Chiến thuật trong phần kết thúc của ván cờ.</string>
  <string name="enPassantDescription">Một đòn chiến thuật bao gồm luật bắt tốt qua đường, khi một con tốt có thể ăn một con tốt đối phương đi qua mặt nó khi đi 2 ô từ vị trí ban đầu của nó.</string>
  <string name="exposedKing">Vua sơ hở</string>
  <string name="exposedKingDescription">Một đòn chiến thuật bao gồm một quân vua với ít sự bảo vệ quanh nó, thường dẫn tới hết cờ.</string>
  <string name="fork">Tấn công nhánh</string>
  <string name="forkDescription">Một nước đi mà một quân cờ tấn công hai quân cờ của đối phương cùng lúc.</string>
  <string name="hangingPiece">Quân cờ không được bảo vệ</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Một chiến thuật liên quan đến quân cờ của đối phương không được phòng thủ hoặc phòng thủ không đủ dẫn tới việc có thể ăn quân cờ đấy.</string>
  <string name="interference">Giao thoa</string>
  <string name="interferenceDescription">Di chuyển một quân cờ giữa hai quân cờ đối thủ để một hoặc cả hai quân cờ đối thủ không bị cản trở, chẳng hạn như một quân Mã trên ô vuông được bảo vệ giữa hai quân Xe.</string>
  <string name="intermezzo">Intermezzo</string>
  <string name="intermezzoDescription">Thay vì chơi nước đi dự kiến, trước tiên hãy xen vào một nước đi khác gây ra mối đe dọa ngay lập tức mà đối thủ phải trả lời. Còn được gọi là \"Zwischenzug\" hoặc \"Ở giữa\".</string>
  <string name="knightEndgame">Tàn cuộc với Mã</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Một thế cờ tàn chỉ có mã và tốt.</string>
  <string name="long">Câu đố dài</string>
  <string name="longDescription">Thắng trong ba nước cờ.</string>
  <string name="master" comment="master&#10;&#10;Puzzles from games played by titled players.">Ván đấu cao cấp</string>
  <string name="masterDescription">Câu đố từ các trò chơi do người chơi có tiêu đề (GM, IM, NM, FM) chơi.</string>
  <string name="masterVsMaster" comment="masterVsMaster&#10;&#10;Puzzles from games between two titled players.">Ván đấu giữa 2 kiện tướng</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Câu đố từ các trò chơi giữa người chơi có tiêu đề (GM, IM, NM, FM) chơi.</string>
  <string name="mate">Chiếu hết</string>
  <string name="mateDescription">Chiến thắng trò chơi với phong cách.</string>
  <string name="mateIn1">Chiếu hết trong 1 nước</string>
  <string name="mateIn1Description">Chiếu hết trong một nước cờ.</string>
  <string name="mateIn2">Chiếu hết trong 2 nước</string>
  <string name="mateIn2Description">Chiếu hết trong hai nước cờ.</string>
  <string name="mateIn3">Chiếu hết trong 3 nước</string>
  <string name="mateIn3Description">Chiếu hết trong ba nước cờ.</string>
  <string name="mateIn4">Chiếu hết trong 4 nước</string>
  <string name="mateIn4Description">Chiếu hết trong bốn nước cờ.</string>
  <string name="mateIn5">Chiếu hết trong 5 nước cờ hoặc hơn</string>
  <string name="mateIn5Description">Tìm ra một chuỗi dài các nước cờ dẫn đến chiếu hết.</string>
  <string name="middlegame">Trung cuộc</string>
  <string name="middlegameDescription">Chiến thuật trong phần thứ hai của ván cờ.</string>
  <string name="oneMove">Câu đố một nước</string>
  <string name="oneMoveDescription">Câu đố mà chỉ có một nước đi.</string>
  <string name="opening">Khai cuộc</string>
  <string name="openingDescription">Chiến thuật trong phần mở đầu của ván cờ.</string>
  <string name="pawnEndgame">Tàn cuộc với Tốt</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Một thế tàn cuộc chỉ với tốt.</string>
  <string name="pin">Ghim</string>
  <string name="pinDescription">Một chiến thuật liên quan tới ghim, trong đó một quân cờ không thể di chuyển mà không làm lộ quân cờ đằng sau nó với giá trị lớn hơn.</string>
  <string name="promotion">Phong cấp</string>
  <string name="promotionDescription">Một quân tốt phong cấp hay đe dọa phong cấp là chìa khóa của chiến thuật.</string>
  <string name="queenEndgame">Tàn cuộc với Hậu</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Một thế cờ tàn chỉ có hậu và tốt.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Hậu và Xe</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Một thế cờ tàn chỉ có hậu, xe và tốt.</string>
  <string name="queensideAttack">Tấn công cánh hậu</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Tấn công vua đối phương sau khi họ nhập thành cánh hậu.</string>
  <string name="quietMove">Nước đi tĩnh lặng</string>
  <string name="quietMoveDescription">Một nước cờ không chiếu hay ăn quân của đối phương, nhưng lại tạo ra một sự đe dọa không tránh khỏi cho một nước đi sau.</string>
  <string name="rookEndgame">Tàn cuộc với Xe</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Một thế cờ tàn chỉ có xe và tốt.</string>
  <string name="sacrifice">Hy sinh</string>
  <string name="sacrificeDescription">Một chiến thuật liên quan đến việc từ bỏ vật liệu trong thời gian ngắn, để giành lại lợi thế sau một chuỗi di chuyển bắt buộc.</string>
  <string name="short">Câu đố ngắn</string>
  <string name="shortDescription">Thắng trong hai nước cờ.</string>
  <string name="skewer">Đòn xiên</string>
  <string name="skewerDescription">Một mô típ liên quan tới việc một quân cờ có giá trị cao bị tấn công buộc phải di chuyển khỏi vị trí, dẫn tới một quân cờ giá trị thấp hơn ở phía sau bị tấn công hoặc ăn, ngược lại so với ghim.</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Một nước chiếu hết với quân mã mà trong đó vua đối phương không thể di chuyển vì bị bao vây bởi chính các quân cờ khác của họ.</string>
  <string name="superGM" comment="superGM&#10;&#10;Puzzles from games played by the best players in the world.">Ván đấu từ Siêu Đại Kiện Tướng</string>
  <string name="superGMDescription">Câu đố từ những ván đấu đã được chơi bởi những kì thủ giỏi nhất trên thế giới.</string>
  <string name="trappedPiece">Quân bị kẹt</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Một quân cờ không thể thoát khỏi việc bị ăn vì nó bị giới hạn các nước đi.</string>
  <string name="underPromotion">Phong cấp thấp</string>
  <string name="underPromotionDescription">Phong cấp thành mã, tượng hoặc xe.</string>
  <string name="veryLong">Câu đố rất dài</string>
  <string name="veryLongDescription">Bốn nước cờ hoặc hơn để chiến thắng.</string>
  <string name="xRayAttack">Đòn Tia X</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Một quân cờ tấn công hoặc phòng thủ một ô bàn cờ thông qua một quân cờ khác của đối phương.</string>
  <string name="zugzwang">Zugzwang</string>
  <string name="zugzwangDescription">Đối phương bị giới hạn các nước mà họ có thể đi và tất cả các nước đi đấy đều khiến vị trị của họ tệ hơn.</string>
  <string name="healthyMix">Một sự kết hợp nhẹ nhàng</string>
  <string name="healthyMixDescription">Mỗi thứ một chút. Bạn không biết phải chờ đợi gì cả, vậy nên bạn sẽ sẵn sàng cho mọi thứ! Như một ván cờ thật vậy.</string>
</resources>
