<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="advancedPawn">Tốt thông xa</string>
  <string name="advancedPawnDescription">Một quân tốt của bạn có thể đe dọa phong cấp đang nằm sâu bên trong thế trận của đối thủ.</string>
  <string name="advantage">Lợi thế</string>
  <string name="advantageDescription">Tận dụng cơ hội của bạn để chiếm lấy lợi thế quyết định. (200cp ≤ đánh giá ≤ 600cp)</string>
  <string name="anastasiaMate">Chiếu hết kiểu Anastasia</string>
  <string name="anastasiaMateDescription">Một quân mã phối hợp cùng quân xe hoặc quân hậu để bẫy quân vua đối phương vào thế kẹp giữa cạnh bàn cờ và một quân khác.</string>
  <string name="arabianMate">Chiếu hết kiểu Ả Rập</string>
  <string name="arabianMateDescription">Một Mã và một Xe hợp sức để bẫy vua đối phương trên một góc của bàn cờ.</string>
  <string name="attackingF2F7">Tấn công ô f2 hoặc f7</string>
  <string name="attackingF2F7Description">Một đòn tấn công nhằm vào quân tốt f2 hay f7, ví dụ như trong khai cuộc Fried Liver Attack.</string>
  <string name="attraction">Thu hút</string>
  <string name="attractionDescription">Việc đổi quân hoặc thí quân thu hút hoặc ép buộc một quân đối phương đến một ô nhằm tạo một đòn chiến thuật.</string>
  <string name="backRankMate">Chiếu hết hàng cuối</string>
  <string name="backRankMateDescription">Chiếu hết trên hàng cuối, khi vua bị mắc kẹt bởi chính quân của nó.</string>
  <string name="balestraMate">Chiếu hết kiểu Nỏ thần</string>
  <string name="balestraMateDescription">Một tượng đưa ra nước chiếu hết, trong khi một hậu chặn các ô thoát còn lại</string>
  <string name="blindSwineMate">Chiếu hết kiểu Chú lợn mù</string>
  <string name="blindSwineMateDescription">Hai quân xe cùng nhau chiếu hết vua trong một vùng có kích thước 2 x 2 ô vuông.</string>
  <string name="bishopEndgame">Cờ tàn tượng</string>
  <string name="bishopEndgameDescription">Một thế cờ tàn chỉ có tượng và tốt.</string>
  <string name="bodenMate">Chiếu hết kiểu Boden</string>
  <string name="bodenMateDescription">Hai quân Tượng tấn công trên các đường chéo chéo nhau chiếu hết quân vua bị kẹt bởi đồng đội của nó.</string>
  <string name="castling">Nhập thành</string>
  <string name="castlingDescription">Chuyển quân vua đến vị trí an toàn và triển khai quân xe để tấn công.</string>
  <string name="capturingDefender">Ăn quân phòng thủ</string>
  <string name="capturingDefenderDescription">Loại bỏ một quân cực kỳ quan trọng đối với việc bảo vệ một quân cờ khác, khiến cho quân cờ hiện không được bảo vệ có thể bị ăn vào một nước sau đó.</string>
  <string name="cornerMate">Góc chiếu hết chết chóc</string>
  <string name="cornerMateDescription">Kìm hãm vua ở góc bằng cách sử dụng một xe hoặc hậu và một mã để chiếu hết.</string>
  <string name="crushing">Áp đảo</string>
  <string name="crushingDescription">Phát hiện sai lầm nghiêm trọng của đối phương để giành được lợi thế áp đảo. (đánh giá ≥ 600cp)</string>
  <string name="discoveredCheck">Đòn chiếu mở</string>
  <string name="discoveredCheckDescription">Đi một quân để lộ ra quân cờ tấn công đang ẩn núp, điều này thường dẫn đến lợi thế quyết định.</string>
  <string name="doubleBishopMate">Chiếu hết bằng cặp Tượng</string>
  <string name="doubleBishopMateDescription">Hai quân Tượng tấn công trên các đường chéo liền kề chiếu hết một quân vua bị cản trở bởi quân cờ.</string>
  <string name="dovetailMate">Chiếu hết kiểu Đuôi én</string>
  <string name="dovetailMateDescription">Một Hậu chiếu hết vua ở ô liền kề, hai ô duy nhất quân vua có thể chạy được lúc này đều bị chặn.</string>
  <string name="equality">Cân bằng</string>
  <string name="equalityDescription">Lật kèo từ một thế cờ thua và giành được một thế trận hòa hoặc cân bằng. (đánh giá ≤ 200cp)</string>
  <string name="kingsideAttack">Tấn công cánh vua</string>
  <string name="kingsideAttackDescription">Tấn công vua đối phương sau khi họ nhập thành cánh vua.</string>
  <string name="clearance">Dọn đường</string>
  <string name="clearanceDescription">Một nước đi, thường đi kèm nhịp độ dùng để dọn đường một ô, cột hay đường chéo cho một đòn chiến thuật sắp tới.</string>
  <string name="defensiveMove">Nước cờ phòng thủ</string>
  <string name="defensiveMoveDescription">Một nước đi hoặc chuỗi nước đi chính xác cần để tránh mất quân hoặc một lợi thế khác.</string>
  <string name="deflection">Đánh lạc hướng</string>
  <string name="deflectionDescription">Một nước đi đánh lạc hướng một quân đối phương khỏi một nhiệm vụ nó đang làm, chẳng hạn như bảo vệ một ô trọng điểm. Còn được gọi là \"quá tải\".</string>
  <string name="discoveredAttack">Tấn công mở</string>
  <string name="discoveredAttackDescription">Đi một quân cờ đang chặn giữa đường tấn công của một quân đánh xa khác (ví dụ như đi một quân mã khỏi đường tấn công của quân xe).</string>
  <string name="doubleCheck">Chiếu đôi</string>
  <string name="doubleCheckDescription">Chiếu bằng hai quân một lúc, là kết quả của một đòn tấn công mở khi mà cả quân đứng sau và quân chặn đường đều tấn công vua đối phương.</string>
  <string name="endgame">Tàn cuộc</string>
  <string name="endgameDescription">Chiến thuật trong phần kết thúc của ván cờ.</string>
  <string name="enPassantDescription">Một đòn chiến thuật bao gồm luật bắt tốt qua đường, khi một quân tốt có thể ăn một quân tốt đối phương đi qua mặt nó khi đi 2 ô từ vị trí ban đầu của nó.</string>
  <string name="exposedKing">Vua bị hở</string>
  <string name="exposedKingDescription">Một đòn chiến thuật bao gồm một quân vua với ít quân bảo vệ quanh quân vua đó, thường dẫn tới chiếu hết.</string>
  <string name="fork">Tấn công đôi</string>
  <string name="forkDescription">Một nước đi mà một quân cờ tấn công hai quân cờ của đối phương cùng lúc.</string>
  <string name="hangingPiece">Quân treo</string>
  <string name="hangingPieceDescription">Một chiến thuật liên quan đến quân cờ của đối phương không được phòng thủ hoặc phòng thủ không đủ dẫn tới việc có thể ăn quân cờ đấy.</string>
  <string name="hookMate">Chiếu hết kiểu móc</string>
  <string name="hookMateDescription">Chiếu hết bằng quân xe, mã và tốt cùng với một quân tốt đối phương làm chặn đường vua chạy.</string>
  <string name="interference">Can thiệp</string>
  <string name="interferenceDescription">Di chuyển một quân cờ giữa hai quân cờ đối thủ để một hoặc cả hai quân cờ đối thủ không bị cản trở, chẳng hạn như một quân Mã trên ô vuông được bảo vệ giữa hai quân Xe.</string>
  <string name="intermezzo">Xen giữa</string>
  <string name="intermezzoDescription">Thay vì chơi nước đi dự kiến, trước tiên hãy xen vào một nước đi khác gây ra mối đe dọa ngay lập tức mà đối thủ phải đáp trả. Còn được gọi là \"Zwischenzug\" hoặc \"Ở giữa\".</string>
  <string name="killBoxMate">Hộp chết chiếu hết</string>
  <string name="killBoxMateDescription">Một quân xe ở cạnh vua địch và được hỗ trợ bởi quân hậu cũng chặn các ô trốn thoát của vua địch. Xe và hậu bắt vua địch trong ô \"kill box\" chết chóc 3 x 3.</string>
  <string name="pillsburysMate">Chiếu hết kiểu Pillsbury</string>
  <string name="pillsburysMateDescription">Quân xe chiếu hết, trong khi quân tượng giúp khống chế nước đi đó.</string>
  <string name="morphysMate">Chiếu hết kiểu Morphy</string>
  <string name="morphysMateDescription">Dùng quân tượng để chiếu vua, trong khi quân xe giúp kìm hãm vua.</string>
  <string name="triangleMate">Chiếu hết kiểu tam giác</string>
  <string name="triangleMateDescription">Quân hậu và quân xe, cách quân vua của đối phương một ô, nằm trên cùng một hàng, cách nhau một ô, tạo thành một hình tam giác.</string>
  <string name="vukovicMate">Chiếu hết kiểu Vukovic</string>
  <string name="vukovicMateDescription">Một quân xe và mã hợp tác với vua. Quân xe thực hiện chiếu hết trong khi được hỗ trợ bởi quân thứ ba, và quân mã được sử dụng để chặn các ô thoát hiểm của vua.</string>
  <string name="knightEndgame">Tàn cuộc Mã</string>
  <string name="knightEndgameDescription">Một thế cờ tàn chỉ có mã và tốt.</string>
  <string name="long">Câu đố dài</string>
  <string name="longDescription">Thắng trong ba nước cờ.</string>
  <string name="master">Ván đấu cao cấp</string>
  <string name="masterDescription">Câu đố từ các ván đấu của người có danh hiệu.</string>
  <string name="masterVsMaster">Ván đấu giữa 2 kiện tướng</string>
  <string name="masterVsMasterDescription">Câu đố từ các ván đấu giữa hai kiện tướng.</string>
  <string name="mate">Chiếu hết</string>
  <string name="mateDescription">Chiến thắng ván cờ với phong cách.</string>
  <string name="mateIn1">Chiếu hết trong 1 nước</string>
  <string name="mateIn1Description">Chiếu hết trong một nước cờ.</string>
  <string name="mateIn2">Chiếu hết trong 2 nước</string>
  <string name="mateIn2Description">Chiếu hết trong hai nước cờ.</string>
  <string name="mateIn3">Chiếu hết trong 3 nước</string>
  <string name="mateIn3Description">Chiếu hết trong ba nước cờ.</string>
  <string name="mateIn4">Chiếu hết trong 4 nước</string>
  <string name="mateIn4Description">Chiếu hết trong bốn nước cờ.</string>
  <string name="mateIn5">Chiếu hết trong 5 nước hoặc hơn</string>
  <string name="mateIn5Description">Tìm ra một chuỗi dài các nước cờ dẫn đến chiếu hết.</string>
  <string name="middlegame">Trung cuộc</string>
  <string name="middlegameDescription">Chiến thuật trong giai đoạn thứ hai của ván cờ.</string>
  <string name="oneMove">Câu đố một nước</string>
  <string name="oneMoveDescription">Câu đố mà chỉ có một nước đi.</string>
  <string name="opening">Khai cuộc</string>
  <string name="openingDescription">Chiến thuật trong phần mở đầu của ván cờ.</string>
  <string name="operaMate">Chiếu hết kiểu Opera</string>
  <string name="operaMateDescription">Dùng quân xe chiếu vua và dùng quân tượng để bảo vệ quân xe.</string>
  <string name="pawnEndgame">Tàn cuộc Tốt</string>
  <string name="pawnEndgameDescription">Một thế tàn cuộc chỉ với tốt.</string>
  <string name="pin">Ghim</string>
  <string name="pinDescription">Một chiến thuật khiến một quân cờ không thể di chuyển mà không để lộ mục tiêu là quân cờ đằng sau nó với giá trị lớn hơn.</string>
  <string name="promotion">Phong cấp</string>
  <string name="promotionDescription">Phong cấp tốt của bạn thành quân hậu hoặc những quân phụ khác.</string>
  <string name="queenEndgame">Tàn cuộc Hậu</string>
  <string name="queenEndgameDescription">Một thế cờ tàn chỉ có hậu và tốt.</string>
  <string name="queenRookEndgame">Hậu và Xe</string>
  <string name="queenRookEndgameDescription">Một thế cờ tàn chỉ có hậu, xe và tốt.</string>
  <string name="queensideAttack">Tấn công cánh hậu</string>
  <string name="queensideAttackDescription">Tấn công vua đối phương sau khi họ nhập thành cánh hậu.</string>
  <string name="quietMove">Nước đi tĩnh lặng</string>
  <string name="quietMoveDescription">Một nước cờ không chiếu hay ăn quân của đối phương, nhưng lại tạo ra một sự đe dọa không thể tránh khỏi cho một nước đi sau.</string>
  <string name="rookEndgame">Tàn cuộc Xe</string>
  <string name="rookEndgameDescription">Một thế cờ tàn chỉ có xe và tốt.</string>
  <string name="sacrifice">Thí quân</string>
  <string name="sacrificeDescription">Một chiến thuật liên quan đến việc từ bỏ quân trong thời gian ngắn, để giành lại lợi thế sau một chuỗi nước đi bắt buộc.</string>
  <string name="short">Câu đố ngắn</string>
  <string name="shortDescription">Thắng trong hai nước cờ.</string>
  <string name="skewer">Đòn xiên</string>
  <string name="skewerDescription">Một mô típ liên quan tới việc một quân cờ có giá trị cao bị tấn công buộc phải di chuyển khỏi vị trí, dẫn tới một quân cờ giá trị thấp hơn ở phía sau bị tấn công hoặc ăn, ngược lại so với ghim.</string>
  <string name="smotheredMate">Chiếu hết kiểu kẹt</string>
  <string name="smotheredMateDescription">Một nước chiếu hết với quân mã mà trong đó vua đối phương không thể di chuyển vì bị bao vây bởi chính các quân cờ khác của họ.</string>
  <string name="superGM">Các ván đấu từ Siêu Đại Kiện Tướng</string>
  <string name="superGMDescription">Câu đố từ những ván đấu đã được chơi bởi những kỳ thủ giỏi nhất trên thế giới.</string>
  <string name="trappedPiece">Quân bị bẫy</string>
  <string name="trappedPieceDescription">Một quân cờ không thể thoát khỏi việc bị ăn vì nó bị giới hạn các nước đi.</string>
  <string name="underPromotion">Phong cấp thấp</string>
  <string name="underPromotionDescription">Phong cấp thành mã, tượng hoặc xe.</string>
  <string name="veryLong">Câu đố rất dài</string>
  <string name="veryLongDescription">Bốn nước cờ hoặc hơn để chiến thắng.</string>
  <string name="xRayAttack">Đòn Tia X</string>
  <string name="xRayAttackDescription">Một quân cờ tấn công hoặc phòng thủ một ô sau một quân cờ khác của đối phương.</string>
  <string name="zugzwang">Cưỡng ép</string>
  <string name="zugzwangDescription">Đối phương bị giới hạn các nước mà họ có thể đi và tất cả các nước đi ấy đều hại họ.</string>
  <string name="mix">Phối hợp nhịp nhàng</string>
  <string name="mixDescription">Mỗi thứ một chút. Bạn không biết được thứ gì đang chờ mình, vậy nên bạn cần phải sẵn sàng cho mọi thứ! Như một ván cờ thật vậy!</string>
  <string name="playerGames">Các ván đấu của người chơi</string>
  <string name="playerGamesDescription">Những câu đố từ những ván cờ của bạn hoặc từ các ván cờ của những người chơi khác.</string>
  <string name="puzzleDownloadInformation">Những câu đố này thuộc phạm vi công khai và có thể tải về từ %s.</string>
</resources>
