<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Arena toernooie</string>
  <string name="isItRated">Is dit gegradeer?</string>
  <string name="willBeNotified">Jy sal in kennis gestel word wanneer die toernooi begin, so dit is veilig om op \'n ander blad te speel terwyl jy wag.</string>
  <string name="isRated">Hierdie toernooi is gegradeer en sal jou gradering beïnvloed.</string>
  <string name="isNotRated">Hierdie toernooi is *nie* gegradeer *nie* en sal *nie* jou gradering beïnvloed *nie*.</string>
  <string name="someRated">Sekere toernooie is gegradeer n sal jou gradeing beïnvloed.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Hoe word die puntetelling uitgewerk?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">\'n Wen het \'n basis puntetelling van 2 punte, gelykop is 1 punt, en \'n verloor beteken niks nie.
As jy twee wedstryde in \'n ry wen, begin jy \'n dubbelpunt reeks, verteenwoordig deur \'n vlam ikoon.
Die volgende spelle sal voortgaan om dubbelpunte werd te wees totdat jy nie meer wen nie.
Dus is \'n wen 4 punte werd, \'n gelykop 2 punte en \'n verloor is steeds waardeloos.

Byvoorbeeld, twee wenne gevolg deur \'n gelykop sal 6 punte werd wees: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Wanneer \'n speler die Berserk knoppie klik aan die begin van die spel, verloor hulle helfte van hulle kloktyd, maar die wen is een meer toernooipunt werd.

Om berserk te gaan in tydkontroles met inkrement kanseleer ook die inkrement (1+2 is \'n uitsondering, dit gee 1+0).

Berserk is net beskikbaar vir wedstryde met \'n nie-nul aanvanklike tyd(Nie 0+1, 0+2).

Berserk laat net die ekstra punt toe indien meer as sewe skuiwe tydens die spel gespeel is.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Hoe word die wenner gekies?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Die speler(s) met die meeste punte aan die einde van die toernooi se tydslimiet sal as die wenner(s) aangewys word.

As twee of meer spelers die selfde aantal punte het, sal die prestasie plasing van die toernooi die wenner bepaal.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Hoe werk die plasing?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Aan die begin van die toernooi word spelers volgens hulle gradering geplaas.
Sodra jy \'n wedstryd voltooi het, keer jy terug na die toernooi ontvangs: Jy sal dan teen ander spelers geplaas word wat naby aan jou gradering is. Dit verseker \'n minimum wagtydperk, alhoewel jy dalk nie teen almal in die toernooi sal speel nie. 
Speel vinnig en keer terug na die ontvangs om meer te speel en meer punte te kry.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Hoe eindig dit?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Die toernooi het \'n aftel klok. Wanneer dit nul bereik, word die toernooi se graderinge gevries en die wenner word aangekondig. Spelle wat nog besig is moet voltooi word, maar dit tel nie meer vir die toernooi nie.</string>
  <string name="otherRules">Ander belangrike reëls</string>
  <string name="thereIsACountdown">Daar word afgetel vir jou eerste skuif. As jy nie binne daardie tydlimiet skuif nie, verbeur jy die spel aan jou opponent.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">As jy die spel binne die eerste %s skuif gelykop speel, sal niemand enige punte kry nie.</item>
    <item quantity="other">As jy die spel binne die eerste %s skuiwe gelykop speel, sal niemand enige punte kry nie.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Hierdie is \'n privaat toernooi</string>
  <string name="shareUrl">Deel hierdie URL om mense te laat aansluit: %s</string>
  <string name="drawStreak">Trekstrepe: as \'n speler agtereenvolgens gelykop speel in \'n arena, sal slegs die eerste loting \'n punt tot gevolg hê, of gelykop trekkings wat langer as %s beweeg. Die loting kan slegs deur \'n oorwinning gebreek word, nie deur \'n verlies of gelykop uitslag nie.</string>
  <string name="history">Arena Geskiedenis</string>
</resources>
