<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Torneyos Arena</string>
  <string name="isItRated">Ye per puntos?</string>
  <string name="willBeNotified">Se t\'avisará malas que empecipie lo torneyo. Puez chugar tranquilament en unatra pestanya mientres esperas.</string>
  <string name="isRated">Este torneyo ye per puntos y afectará a la tuya puntuación.</string>
  <string name="isNotRated">Este torneyo *no* ye per puntos y *no* afectará a la tuya puntuación.</string>
  <string name="someRated">Cualques torneyos son per puntos y afectarán a la tuya puntuación.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Cómo se calculan las puntuacions?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">De dentrada, las victorias valen 2 puntos, las taulas 1 punto y las redotas 0 puntos.

Si ganas dos partidas seguidas, prencipiarás una tongada de puntuación dople, representada per un icono d\'una flama. A partir d\'ixe momento y mientres sigas ganando, cada partida valerá lo dople; esto ye, las victorias 4 puntos y las taulas 2 puntos. Una redota seguirá valendo zero puntos.

Per eixemplo:
Tres victorias seguidas valen 8 puntos: 2 + 2 + (2×2)
Dos victorias y unas taulas valen 6 puntos: 2 + 2 + (1×2)
Dos victorias, una redota y unas taulas valen 5 puntos: 2 + 2 + 0 + 1</string>
  <string name="berserk">Modo berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Cuan un chugador preta lo botón de berserk a lo prencipio d\'una partida, pierde la metat d\'o suyo tiempo, pero la victoria vale un punto adicional.

En controls de tiempo que tienen incremento, la opción berserk tamién cancela l\'incremento (1+2 ye una excepción, ya que nomás se cancela l\'incremento, pero no se parte lo tiempo a la metat, resultando en 1+0).

Lo modo berserk no ye disponible en controls de tiempo con tiempo inicial zero como 0+1 u 0+2.

Lo modo berserk nomás proporciona un punto adicional per cada victoria si chugas a lo menos 7 movimientos en a partida.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Cómo se decide lo ganador?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Ganará lo chugador (u chugadors) que tienga mas puntos a la fin d\'o torneyo.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Cómo se fan los emparellamientos?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">A l\'inicio d\'o torneyo, los chugadors s\'emparellan seguntes la suya puntuación. Malas que rematas una partida, tornas a la sala d\'espera d\'o torneyo, y se t\'emparellará con un chugador con una posición pareixida a la tuya. Esto minimiza lo tiempo d\'espera, si bien ye posible que no chugues contra toz os de demás chugadors d\'o torneyo.
Chuga rapido y torna a lo recibidor pa chugar mas partidas y ganar mas puntos.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Quán remata?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Lo torneyo tiene un reloch de conteyo regresivo. Cuan plegue a zero, se conchelan las clasificacions d\'o torneyo y se proclama lo ganador. Las partidas que sían en chuego han de rematar-se, encara que no contan pa lo resultau d\'o torneyo.</string>
  <string name="otherRules">Atras reglas importants</string>
  <string name="thereIsACountdown">I hai una cuenta regresiva pa lo primer movimiento. Si no fas lo primer movimiento dentro d\'o tiempo, pierdes la partida.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Si la partida acaba en taulas entre los primers %s movimientos, no se concederán puntos a garra d\'os chugadors.</item>
    <item quantity="other">Si la partida acaba en taulas entre los primers %s movimientos, no se concederán puntos a garra d\'os chugadors.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Este ye un torneyo privau</string>
  <string name="shareUrl">Comparte este vinclo pa que atras personas s\'unan: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Tongada de taulas: Quan un chugador fa taulas en quantas partidas consecutivas en un torneyo, nomás conceden un punto la primera d\'ellas y las que haigan durau %s movimientos u mas en partidas estándard. Una tongada de taulas nomás puede trencar-se per medio d\'una victoria, no sirven ni una redota ni unas taulas.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Lo numero minimo de chugadas pa que una partida empazada sume puntos ye diferent per cada variant. La taula siguient amuestra lo limite pa cada variant.</string>
  <string name="variant">Variant</string>
  <string name="minimumGameLength">Numero minimo de chugadas</string>
  <string name="history">Historial de torneyos arena</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Veyer l\'equipo</item>
    <item quantity="other">Veyer los %s equipos</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Nueva Batalla per equipos</string>
  <string name="customStartDate">Data d\'inicio personalizada</string>
  <string name="customStartDateHelp">En a tuya zona horaria local. Ixo sobreescribe la configuración de \"Tiempo antes de que encomience lo torneyo\"</string>
  <string name="allowBerserk">Se permite Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Se permite que los chugadors reduzcan lo suyo tiempo de partida a la metat pa ganar un punto extra</string>
  <string name="allowChatHelp">Permite que los chugadors se comuniquen en una sala de chat</string>
  <string name="arenaStreaks">Rachas de torneyo</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Dimpués de 2 vicotiras consecutivas, atorga 4 puntos en cuenta de 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">No se permite lo Berkserk</string>
  <string name="noArenaStreaks">Sin rachas de torneyo</string>
  <string name="averagePerformance">Rendimiento meyo</string>
  <string name="averageScore">Puntuación meya</string>
  <string name="myTournaments">Los míos torneyos</string>
  <string name="editTournament">Editar torneyo</string>
  <string name="editTeamBattle">Editar batalla d\'equipos</string>
  <string name="defender">Defensor</string>
  <string name="pickYourTeam">Tría lo tuyo equipo</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Qué equipo representas en esta batalla?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Ha d\'unir-te a uno d\'estes equipos pa participar!</string>
  <string name="created">Creau</string>
  <string name="recentlyPlayed">Chugau fa poco</string>
  <string name="bestResults">Millors resultaus</string>
  <string name="tournamentStats">Estatiticas d\'o torneyo</string>
  <string name="rankAvgHelp">Lo ranking medio ye un percentache d\'o tuyo ranking. Menor ye millor. Per eixemplo, estar en el tercer puesto en un torneyo de 100 chugadors = 3%. Clasificar-se deceno/a en un torneyo de 1000 chugadors = 1%.</string>
  <string name="medians">medianas</string>
  <string name="allAveragesAreX">Toz los promedio d\'esta pachina son %s.</string>
  <string name="total">Total</string>
  <string name="pointsAvg">Meya de puntos</string>
  <string name="pointsSum">Suma de puntos</string>
  <string name="rankAvg">Clasificación meya</string>
  <string name="tournamentWinners">Ganadors de torneyos</string>
  <string name="tournamentShields">Torneyos protechius</string>
  <string name="onlyTitled">Nomás chugadros titulaus</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Fa falta un títol oficial pa participar en o torneyo</string>
</resources>
