<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Torneos</string>
  <string name="isItRated">¿Ye por puntos?</string>
  <string name="willBeNotified">Se te va avisar cuando empiece\'l tornéu. Puedes xugar *tranquilamente n\'otra pestaña mientres esperes.</string>
  <string name="isRated">Esti tornéu ye por puntos y va afectar a la to puntuación.</string>
  <string name="isNotRated">Esti tornéu nun ye por puntos y nun va afectar a la to puntuación.</string>
  <string name="someRated">Dellos torneos son por puntos y van afectar a la to puntuación.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">¿Cómo se calculen les puntuaciones?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">D\'entrada, les victories valen 2 puntos, les tables 1 puntu y les derrotes 0 puntos.

Si ganes dos partíes siguíes, vas empezar una racha de puntuación doble, representada por un iconu d\'una llapada. A partir d\'esi momentu y mientres sigas ganando, cada partida va valir el doble; esto ye, les victories 4 puntos y les tables 2 puntos. Una derrota va siguir valiendo cero puntos.

Por casu: dos victories y unes tables valen 6 puntos: 2 + 2 + (1×2)</string>
  <string name="berserk">Modu berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Cuando un xugador pulsia\'l botón de berserk de primeres d\'una partida, pierde la metá del so tiempu, pero la victoria val un puntu adicional.

En controles de tiempu que tienen medría, la opción berserk tamién ataya la medría (1+2 ye una esceición, yá que namá s\'ataya la medría, pero nun se parte\'l tiempu a la metá, resultando en 1+0).

La manera berserk nun ta disponible en controles de tiempu con tiempu inicial cero como 0+1 o 0+2.

La manera berserk namá apurre un puntu adicional per cada victoria si xuegues siquier 7 movimientos na partida.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">¿Cómo se decide\'l ganador?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">El xugador o xugador(es) con más puntos tres la llende de tiempu establecíu nel tornéu van ser anunciaos como ganador(es).

Cuando dos o más xugadores tengan el mesmu númberu de puntos, el rendimientu del tornéu va ser el criteriu de desempate.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">¿Cómo se realicen los empareyamientos?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">De primeres del tornéu, los xugadores se empareyar en función de la so clasificación.
En cuanto termine una partida, vuelva al antepar del tornéu: entós va empareyáse-y con un xugador cercanu a la so clasificación. Esto garantiza un tiempu d\'espera mínimu; sicasí, ye posible que nun s\'enfrente a tolos demás xugadores del tornéu.
Xuega rápidu y vuelve al antepar para xugar más partíes y ganar más puntos.</string>
  <string name="howDoesItEnd">¿Cuándo termina?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">El tornéu tien un reló de cuenta regresiva. Cuando llegue a cero, conxélense les clasificaciones del tornéu y proclámase el ganador. Les partíes que tean en xuegu tienen de terminase, anque nun cunten para la resultancia del tornéu.</string>
  <string name="otherRules">Otres riegles importantes</string>
  <string name="thereIsACountdown">Hai una cuenta regresiva para\'l primer movimientu. Si nun faes el primer movimientu dientro del tiempu, pierdes la partida.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Si la partida acaba en tables mientres los primeres %s movimientos, nun se van conceder puntos a nengún de los xugadores.</item>
    <item quantity="other">Si la partida acaba en tables mientres los primeres %s movimientos, nun se van conceder puntos a nengún de los xugadores.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Este ye un tornéu priváu</string>
  <string name="shareUrl">Comparte esti enllaz por qu\'otres persones xúnanse: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Raches de tables: Cuando un xugador fai tables en delles partíes consecutives nun tornéu, solo conceden un puntu la primera d\'elles y les que duraren %s movimientos o más. Una racha de tables solo puede rompese por aciu una victoria, nun sirven nin una derrota nin unes tables.</string>
  <string name="drawStreakVariants">La duración mínima de les partíes terminaes en tables para otorgar puntos difier según la variante. La siguiente tabla amuesa la llende para #cada variante.</string>
  <string name="variant">Variante</string>
  <string name="minimumGameLength">Duración mínima de la partida</string>
  <string name="history">Historial de torneos</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Ver l\'equipu</item>
    <item quantity="other">Ver tolos %s equipos</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Nueva batalla d\'equipu</string>
  <string name="customStartDate">Fecha d\'entamu personalizada</string>
  <string name="customStartDateHelp">Na to zona horaria. Esto va reemplazar la configuración de \"Tiempu primero qu\'empiece el tornéu\"</string>
  <string name="allowBerserk">Dexar Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Dexa a los xugadores amenorgar el so tiempu a la metá para ganar un puntu extra</string>
  <string name="allowChatHelp">Dexa a los xugadores comunicase na sala de chat</string>
  <string name="arenaStreaks">Racha de victories</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Dempués de ganar 2 partíes siguíes, #cada victoria consecutiva concede 4 puntos en llugar de 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Nun dexar Berserk</string>
  <string name="noArenaStreaks">Ensin raches de victories</string>
  <string name="averagePerformance">Rendimientu promediu</string>
  <string name="averageScore">Puntuación promedia</string>
  <string name="myTournaments">Los mios torneos</string>
  <string name="editTournament">Editar tornéu</string>
  <string name="editTeamBattle">Editar batalla d\'equipu</string>
  <string name="defender">Defensor</string>
  <string name="pickYourTeam">Escueye\'l to equipu</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">¿A qué equipu vas representar nesta batalla?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">¡Tienes que xunite a unu d\'estos equipos para participar!</string>
  <string name="created">Creáu</string>
  <string name="recentlyPlayed">Xugáu apocayá</string>
  <string name="bestResults">Meyores resultaos</string>
  <string name="tournamentStats">Estadístiques del tornéu</string>
  <string name="rankAvgHelp">El promediu de clasificación ye un porcentaxe de la to clasificación. Más baxu ye meyor.

Por casu, ocupar el puestu 3 nun tornéu de 100 xugadores = 3%. Tar nel puestu 10 nun tornéu de 1000 xugadores = 1%.</string>
  <string name="medians">medianes</string>
  <string name="allAveragesAreX">Tolos promedios nesta páxina son %s.</string>
  <string name="total">Total</string>
  <string name="pointsAvg">Promediu de puntos</string>
  <string name="pointsSum">Suma de puntos</string>
  <string name="rankAvg">Promediu de clasificación</string>
  <string name="tournamentWinners">Ganadores del tornéu</string>
  <string name="tournamentShields">Escudos de tornéu</string>
  <string name="onlyTitled">Solo xugadores titulaos</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Esixir un títulu oficial para participar nel tornéu</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Los emparexamientos del tornéu tán zarraos.</string>
  <string name="berserkRate">Tasa de berserk</string>
</resources>
