<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Arena turnirləri</string>
  <string name="isItRated">Reytinq hesablanırmı?</string>
  <string name="willBeNotified">Turnir başlayanda sizə xəbər veriləcəkdir, buna görə gözləyərkən başqa bir pəncərədə oynamaq təhlükəsizdir.</string>
  <string name="isRated">Bu turnir reytinqlidir və reytinqinizə tesir edəcək.</string>
  <string name="isNotRated">Bu turnir reytinqli deyil ve reytinqinizə təsir etməyəcək.</string>
  <string name="someRated">Bəzi turnirlər reytinqlidir ve reytinqinizə təsir edəcək.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Xallar necə hesablanır?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Qazanılan bir oyun təməldə 2 xal, bərabərlik 1 xal dəyərindədir. Uduzulan bir oyun isə heçbir xal qazandırmır. Üst- üstə iki oyun qazandığınız təqdirdə alov ikonu ile təmsil olunan ikiqat xal seriyasına girirsiniz.

Məğlub olana vəya bərabərə qalana qədər oynanılan oyunlardan iki qatı xal qazanırsınız. Yəni seriyada ikən bir qalibiyyət 4 xal, bərabərlik 2 xal qazandırarkən uduzulan oyundan heçbir xal qazanılmaz.

Məsələn; üst-üstə qazanılan iki oyun və ardından alınan bir bərabərlik 6 xal dəyərindədir: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Çılğın Modu</string>
  <string name="berserkAnswer">Bir oyunçu oyunun əvvəlində Berserk düyməsini basdıqda, vaxtının yarısını itirir, ancaq qələbə bir əlavə turnir xalı qazandırır.

Əlavə vaxt artırmalı oyunlarda Berserk-ə keçmək də vaxt artımını ləğv edir (1 + 2 istisnadır, 1 + 0 olur).

Berserk sıfır başlanğıc vaxtı olan oyunlarda mövcud deyil (0 + 1, 0 + 2).

Berserk yalnız oyunda ən azı 7 gediş etsəniz əlavə bir xal verir.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Qalib necə təyin olunur?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Turnirin təyin olunmuş müddətinin sonunda ən çox xal toplayan oyunçu(lar) qalib(lər) elan olunacaq.

İki və ya daha çox oyunçu eyni xala sahib olduqda, turnir taybrekə qalacaq.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Qoşulma necə işləyir?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Turnirin əvvəlində oyunçular reytinqlərinə görə qarşılaşırlar.
Bir oyunu bitirən kimi turnir lobbisinə qayıdın: daha sonra reytinqinizə yaxın bir oyunçu ilə qarşılaşacaqsınız. Beləliklə gözləmə müddətini ən aza edirilir, lakin turnirdəki bütün digər oyunçularla qarşılaşa bilməzsiniz.
Daha çox oyun oynamaq və daha çox xal qazanmaq üçün sürətli oynayın və lobbiyə qayıdın.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Necə başa çatır?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Turnirin başa çatma vaxtı var. Vaxt başa çatdıqda turnir sıralaması dondurulur və qalib elan edilir. Davam edən oyunlar başa çatmalıdır, lakin bu oyunlar turnirə daxil edilməz.</string>
  <string name="otherRules">Digər vacib qaydalar</string>
  <string name="thereIsACountdown">İlk gedişinizi etmək üçün müəyyən bir vaxt var. Bu vaxt ərzində bir gediş etməmək rəqibin qalibiyyətiylə nəticələnəcək.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Oyunun ilk %s gedişində heç-heçə etmək heç bir oyunçuya xal qazandırmayacaq.</item>
    <item quantity="other">Oyunun ilk %s gedişində heç-heçə etmək heç bir oyunçuya xal qazandırmayacaq.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Bu özəl turnirdir</string>
  <string name="shareUrl">Dəvət etmək üçün, linki paylaş: %s</string>
  <string name="drawStreak">Ardıcıl heç-heçələr: Bir oyunçu arenada ardıcıl heç-heçə etdikdə, yalnız ilk heç-heçə və ya %s gedişdən çox oynanılan bir oyunun sonunda heç-heçə olarsa xalla nəticələnəcək. Heç-heçə seriyası yalnız qələbə ilə pozula bilər, məğlubiyyət və heç-heçə ilə deyil.</string>
  <string name="history">Arena Keçmişi</string>
</resources>
