<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">Гэта рэйтынгавыя гульні?</string>
  <string name="willBeNotified">Вас апавясцяць, калі пачнецца турнір, так што пакуль што можаце пагуляць, адкрыўшы іншую ўкладку.</string>
  <string name="isRated">Гэты турнір рэйтынгавы і паўплывае на ваш рэйтынг.</string>
  <string name="isNotRated">Гэты турнір *не* рэйтынгавы і *не* паўплывае на ваш рэйтынг.</string>
  <string name="someRated">Некаторыя турніры з\'яўляюцца рэйтынгавымі і паўплываюць на ваш рэйтынг.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Як вылічаецца рахунак?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Перамога прыносіць 2 ачка, нічыя: 1 ачко, а пройгрыш не прынясе ачкоў. Калі вы выйграеце 2 гульні запар, актывуецца падваенне ачкоў, што здасца значком полымя. Наступныя гульні будуць прыносіць падвоеныя ачкі, пакуль вы не прайграеце. Такім чынам, перамога прынясе 4 ачка, нічыя - два ачка, а параза прыбярэ падваенне.

Прыкладам, дзве перамогі з наступнай нічыё прынясуць 6 ачкоў: 2 + 2 + (2 х 1)</string>
  <string name="berserk">Лютасць арэны</string>
  <string name="berserkAnswer">Калі гулец націсне на кнопку лютасці (Berserk) напачатку гульні, ён губляе палову часу, але перамога прынясе дадатковае ачко турніру.

Калі вы ўключылі лютасць у гульні з даданнем часу, даданне будзе скасавана. (калі спрадвечна было 1+2, то зараз будзе 1+0)

Лютасць недаступная для гульняў, дзе пачатковы час - 0 (0+1, 0+2).

Лютасць падае дадатковае ачко, калі ў гэтай гульні вы зрабілі хоць бы 7 хадоў.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Як абіраецца пераможац?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Гулец(і) з большасцю ачкоў па сканчэнні часу турніру будзе(-уць) абраны(ыя) як пераможац(-ці).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Як працуе лёсаванне?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Напачатку турніру гульцы будуць спаборнічаць паводле іх рэйтынгу. Па завяршэнні гульні вярніцеся ў лобі турніру: зараз вас вызначаць да гульца, найблізкаму да вас па ачках. Гэта гарантуе мінімальны час чакання, аднак вы можаце не стукнуцца з усімі гульцамі ў турніры. Гуляйце хутка і вярніцеся ў лобі, каб згуляць больш гульняў і выйграць больш ачкоў.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Калі турнір сканчаецца?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">У турніры ёсць зваротны адлік. Калі ён дасягае нуля, ачкі ў турніры замарожваюцца і аб\'яўляецца пераможац. Усе бягучыя гульні павінны быць скончаны, аднак яны не будуць улічаны ў турніры.</string>
  <string name="otherRules">Іншыя важныя правілы</string>
  <string name="otherRulesAnswer">Вам трэба зрабіць першы ход праз 20 секундаў пасля вашай чаргі. Калі вы гэтага не зробіце, выйгрыш будзе залічаны апаненту.
Пры нічыёй пасля першых 10 хадоў ніводны гулец не атрымае ачка.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Гэта прыватны турнір</string>
  <string name="shareUrl">Падзеліцеся гэтай спасылкай, каб запрасіць гульцоў далучыцца: %s</string>
</resources>
