<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Турніры Арэны</string>
  <string name="isItRated">Гэта рэйтынгавыя гульні?</string>
  <string name="willBeNotified">Вас апавясцяць, калі пачнецца турнір, так што пакуль што можаце пагуляць, адкрыўшы іншую ўкладку.</string>
  <string name="isRated">Гэты турнір рэйтынгавы і паўплывае на ваш рэйтынг.</string>
  <string name="isNotRated">Гэты турнір *не* рэйтынгавы і *не* паўплывае на ваш рэйтынг.</string>
  <string name="someRated">Некаторыя турніры – рэйтынгавыя і паўплываюць на ваш рэйтынг.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Якім чынам размяркоўваюцца балы?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Перамога прыносіць 2 балы, нічыя – 1 бал, а параза не прыносіць балаў увогуле. Калі вы выйграеце 2 гульні запар, актывуецца падваенне балаў, што паказваецца значкам полымя. Наступныя гульні будуць прыносіць падвоеныя балы, пакуль вы не прайграеце: такім чынам, перамога прынясе 4 балаў, нічыя - 2 балы, а параза адмяняе падваенне.

Прыкладам, дзве перамогі і нічыя прынясуць 6 балаў: 2 + 2 + (2 х 1)</string>
  <string name="berserk">Лютасць арэны</string>
  <string name="berserkAnswer">Калі гулец націсне на кнопку лютасці (Berserk) напачатку гульні, ён губляе палову часу, але перамога прынясе дадатковае ачко турніру.

Калі вы ўключылі лютасць у гульні з даданнем часу, даданне будзе скасавана. (калі спрадвечна было 1+2, то зараз будзе 1+0)

Лютасць недаступная для гульняў, дзе пачатковы час - 0 (0+1, 0+2).

Лютасць падае дадатковае ачко, калі ў гэтай гульні вы зрабілі хоць бы 7 хадоў.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Як абіраецца пераможац?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Гулец(і) з большасцю ачкоў па сканчэнні часу турніру будзе(-уць) абраны(ыя) як пераможац(-ці).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Як працуе лёсаванне?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">У пачатку турніру гульцы размяркоўваюцца паводле іх рэйтынгу.
Як толькі гульня скончылася, вярніцеся ў лобі турніру: наступная гульня будзе праведзеная з гульцом, найбліжэйшым да вас па рэйтынгу. Гэты механізм гарантуе, што вам не давядзецца доўга чакаць наступнага суперніка, аднак ёсць магчымасць, што вы не згуляеце з кожным удзельнікам турніру.
Гуляйце хутка, вяртайцеся ў лобі і гуляйце яшчэ, каб выйграць як мага болей балаў.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Калі турнір сканчаецца?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">У кожным турніры вядзецца зваротны адлік па часе. Калі ён дасягае нуля, балы турніру замарожваюцца, пасля чаго агалошваецца пераможца. Калі раптам у гэты момант будуць праходзіць гульні, іх трэба будзе скончыць, але яны ўжо не паўплываюць на вынік турніру.</string>
  <string name="otherRules">Іншыя важныя правілы</string>
  <string name="thereIsACountdown">Тут ёсць зваротны адлік для вашага першага ходу. Калі вы не зробіце ход за гэты час, то перамога будзе прысуджана вашаму суперніку.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Нічыя ў першым ходзе не прынясе ачкоў ні аднаму з гульцоў.</item>
    <item quantity="few">Нічыя ў першых %s хадах не прынясе ачкоў ні аднаму з гульцоў.</item>
    <item quantity="many">Нічыя ў першых %s хадах не прынясе ачкоў ні аднаму з гульцоў.</item>
    <item quantity="other">Нічыя ў першых %s хадах не прынясе ачкоў ні аднаму з гульцоў.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Гэта прыватны турнір</string>
  <string name="shareUrl">Падзяліцеся гэтай спасылкай, каб запрасіць гульцоў: %s</string>
  <string name="drawStreak">Серыя нічыіх: Калі гулец мае некалькі паслядоуных нічыіх на Арэне, то толькі першая з іх прынясе ачко, або нічыі, якія працягнуцца болей чым %s хадоу. Серыю нічыіх можна перапыніць толькі перамогай, але не пройгрышам або яшчэ адной нічыёй.</string>
  <string name="history">Гісторыя Арэны</string>
  <string name="allowBerserk">Дазволіць Шалёны рэжым</string>
</resources>
