<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Арэна</string>
  <string name="arenaTournaments">Турніры Арэны</string>
  <string name="isItRated">Гэта рэйтынгавыя гульні?</string>
  <string name="willBeNotified">Вас апавясцяць, калі пачнецца турнір, так што пакуль што можаце пагуляць, адкрыўшы іншую ўкладку.</string>
  <string name="isRated">Гэты турнір рэйтынгавы і паўплывае на ваш рэйтынг.</string>
  <string name="isNotRated">Гэты турнір *не* рэйтынгавы і *не* паўплывае на ваш рэйтынг.</string>
  <string name="someRated">Некаторыя турніры – рэйтынгавыя і паўплываюць на ваш рэйтынг.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Якім чынам размяркоўваюцца балы?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Перамога прыносіць 2 балы, нічыя – 1 бал, а параза не прыносіць балаў увогуле. Калі вы выйграеце 2 гульні запар, актывуецца падваенне балаў, што паказваецца значкам полымя. Наступныя гульні будуць прыносіць падвоеныя балы, пакуль вы не прайграеце: такім чынам, перамога прынясе 4 балаў, нічыя - 2 балы, а параза адмяняе падваенне.

Прыкладам, дзве перамогі і нічыя прынясуць 6 балаў: 2 + 2 + (2 х 1)</string>
  <string name="berserk">Лютасць арэны</string>
  <string name="berserkAnswer">Калі гулец націсне на кнопку шалёнасці (Berserk) напачатку гульні, ён губляе палову часу, але перамога прынясе дадатковы турнірны бал.

Шалёнасць у гульнях з даданнем часу, таксама скасоўвае даданне часу. (выключэнне - 1+2, будзе 1+0)

Шалёнасць недаступная для гульняў з нулявым пачатковым часам (0+1, 0+2).

Шалёнасць прыносіць дадатковы бал, калі ў гульні, было зраблена хоця б 7 хадоў.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Як абіраецца пераможац?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Гулец(ы) з большасцю балаў па сканчэнні турнірнага часу будзе(-уць) аб\'яўлены пераможцам(і).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Як працуе лёсаванне?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">У пачатку турніру гульцы размяркоўваюцца паводле іх рэйтынгу.
Як толькі гульня скончылася, вярніцеся ў лобі турніру: наступная гульня будзе праведзеная з гульцом, найбліжэйшым да вас па рэйтынгу. Гэты механізм гарантуе, што вам не давядзецца доўга чакаць наступнага суперніка, аднак ёсць магчымасць, што вы не згуляеце з кожным удзельнікам турніру.
Гуляйце хутка, вяртайцеся ў лобі і гуляйце яшчэ, каб выйграць як мага болей балаў.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Калі турнір сканчаецца?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">У кожным турніры вядзецца зваротны адлік па часе. Калі ён дасягае нуля, балы турніру замарожваюцца, пасля чаго агалошваецца пераможца. Калі раптам у гэты момант будуць праходзіць гульні, іх трэба будзе скончыць, але яны ўжо не паўплываюць на вынік турніру.</string>
  <string name="otherRules">Іншыя важныя правілы</string>
  <string name="thereIsACountdown">Тут ёсць зваротны адлік для вашага першага ходу. Калі вы не зробіце ход за гэты час, то перамога будзе прысуджана вашаму суперніку.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Нічыя ў першым ходзе не прынясе балаў ні аднаму з гульцоў.</item>
    <item quantity="few">Нічыя ў першых %s хадах не прынясе балаў ні аднаму з гульцоў.</item>
    <item quantity="many">Нічыя ў першых %s хадах не прынясе балаў ні аднаму з гульцоў.</item>
    <item quantity="other">Нічыя ў першых %s хадах не прынясе балаў ні аднаму з гульцоў.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Гэта прыватны турнір</string>
  <string name="shareUrl">Падзяліцеся гэтай спасылкай, каб запрасіць гульцоў: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Серыя нічыіх: Калі гулец мае некалькі паслядоўных нічыіх на Арэне, то толькі першая з іх прынясе ачко, або нічыя, якая працягнецца болей чым %s хадоў. Серыю нічыіх можна спыніць толькі перамогай, але не пройгрышам або яшчэ адной нічыёй.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Мінімальны лік хадоў для нічыіх для налічэння ачкоў адрозніваецца ў залежнасці ад варыянту. У табліцы ніжэй пералічаны парогавыя значэнні для кожнага варыянту.</string>
  <string name="variant">Варыянт</string>
  <string name="minimumGameLength">Мінімальны лік хадоў</string>
  <string name="history">Гісторыя Арэны</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Паглядзець каманду</item>
    <item quantity="few">Паглядзець усе %s каманды</item>
    <item quantity="many">Паглядзець усе %s камандаў</item>
    <item quantity="other">Паглядзець усе %s камандаў</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Новая камандная бітва</string>
  <string name="customStartDate">Уласная дата пачатку</string>
  <string name="customStartDateHelp">У вашым часавым поясе. Гэта перазапіша наладку \"Час да пачатку турніра\"</string>
  <string name="allowBerserk">Дазволіць Шалёны рэжым</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Дазволіць гульцам паловіць іх час, каб атрымаць дадатковы бал</string>
  <string name="allowChatHelp">Дазволіць гульцам абмеркаванне ў чаце</string>
  <string name="arenaStreaks">Серыі Арэны</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Пасля 2 перамог запар, наступныя перамогі прынясуць 4 ачкі, замест 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Берсерк не дазволены</string>
  <string name="noArenaStreaks">Няма серый на Арэне</string>
  <string name="averageScore">Сярэдні рэзультат</string>
  <string name="myTournaments">Мае турніры</string>
  <string name="defender">Абаронца</string>
  <string name="created">Створана</string>
  <string name="bestResults">Найлепшыя рэзультаты</string>
  <string name="total">Агулам</string>
</resources>
