<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Арена</string>
  <string name="arenaTournaments">Арена турнири</string>
  <string name="isItRated">С рейтинг ли е?</string>
  <string name="willBeNotified">Ще бъдете уведомени когато турнирът започне, така че е безопасно да се играе в друг раздел докато чакате.</string>
  <string name="isRated">Този турнир ще се отрази на вашия рейтинг.</string>
  <string name="isNotRated">Този турнир *не* е с рейтинг *няма* да промени рейтинга Ви.</string>
  <string name="someRated">Някои от турнирите могат да се отразят на Вашия рейтинг.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Как се изчисляват резултатите?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Всяка победа носи 2 точки, реми - 1 точка, а загуба - 0 точки.
При две последователни победи ще започнете поредица от удвояване на точките, означена с икона на пламъче.
Следващите игри ще продължат да дават двойно повече точки до първата партия, в която не успеете да спечелите.
Това означава, че всяка победа от поредицата ще води 4 точки, ремито - 2, а загубата ще остане 0.

Например две победи, последвани от равенство, ще носят 6 точки: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Берсерк арена</string>
  <string name="berserkAnswer">Когато играч натисне Берсерк бутона в началото на играта ще загуби половината от времето си, но победата ще му донесе една допълнителна точка.

Берсерк също така изключва добавеното време за ход (1+2 е изключение, което става 1+0).

Берсерк не съществува за игри с нулево начално време (0+1, 0+2).

Берсерк важи само ако партията бъде спечелена с поне 7 хода.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Как се определя победителят?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Играчът/ите с най-много точки в края на турнирното време ще бъде обявен(и) за победител(и).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Как работи съчетаването?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">В началото на турнира играчите са съчетани един с друг спрямо рейтинга си.
Когато приключите игра от турнира, се върнете в турнирното лоби - ще бъдете съчетани с играч, близък до Вашият рейтинг. Това осигурява минимално време за чакане, но има вероятност да не се сблъскате с всеки играч в турнира.
Играйте бързо, за да имате време за повече игри и за да печелите повече точки.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Как свършва турнирът?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Турнирът има часовник за обратно броене. Когато той достигне нула, класирането се замразява и победителят бива провъзгласен. Незавършените игри в края на турнира трябва да приключат, но те няма да се броят за турнира.</string>
  <string name="otherRules">Други важни правила</string>
  <string name="thereIsACountdown">Имате ограничено време за първия Ви ход. Ако не направите ход преди да изтече времето, ще загубите партията.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Реми в първия %s ход няма да добави точки на никой от играчите.</item>
    <item quantity="other">Реми в първите %s хода няма да добави точки на никой от играчите.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Това е частен турнир</string>
  <string name="shareUrl">Споделете този URL, за да поканите някого: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Поредица от ремита: Когато играч има последователни ремита в дадена арена, само първото реми ще ви даде точка, или ремитата, които продължават повече от %s хода в стандартни игри. Серията от ремита може да бъде прекъсната само от победа, а не от загуба или равенство.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Минималната продължителност на играта, при която се присъждат точки за игра завършила реми, е различна в различните варианти. В таблицата по-долу е посочена продължителността за всеки вариант.</string>
  <string name="variant">Вариант</string>
  <string name="minimumGameLength">Минимален брой ходове</string>
  <string name="history">История на арената</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Преглед на отбора</item>
    <item quantity="other">Преглед на всички %s отбора</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Нова отборна битка</string>
  <string name="customStartDate">Начална дата</string>
  <string name="customStartDateHelp">Във Вашата времева зона. Това ще замени настройката \"Време до началото на турнира\"</string>
  <string name="allowBerserk">Позволи Берсерк</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Позволете на играчите печелят допълнителна точка ако намалят времето си наполовина</string>
  <string name="allowChatHelp">Позволи на играчите да обсъждат в чата</string>
  <string name="arenaStreaks">Поредици в арената</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">След 2 победи, всяка последователна победа носи 4 точки вместо 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">No Berserk allowed</string>
  <string name="noArenaStreaks">No Arena streaks</string>
  <string name="averagePerformance">Средна производителност</string>
  <string name="averageScore">Среден резултат</string>
  <string name="myTournaments">Моите турнири</string>
  <string name="editTournament">Редактиране на турнира</string>
  <string name="defender">Защитаващ</string>
  <string name="pickYourTeam">Изберете отбора си</string>
  <string name="created">Създадено</string>
  <string name="recentlyPlayed">Изиграни наскоро</string>
  <string name="bestResults">Най-добри резултати</string>
  <string name="tournamentStats">Статистика от турнира</string>
  <string name="medians">медиани</string>
  <string name="total">Общо</string>
  <string name="pointsAvg">Среднени точки</string>
  <string name="pointsSum">Сума на точките</string>
  <string name="rankAvg">Среднен рейтинг</string>
  <string name="tournamentWinners">Победители в турнира</string>
  <string name="onlyTitled">Само титулувани играчи</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Изискване на официална титла за участие в турнира</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Съчетаването на играчи вече приключи.</string>
  <string name="berserkRate">Берсерк процент</string>
</resources>
