<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">অ্যারিনা টুর্ণামনেন্টসমূহ</string>
  <string name="isItRated">মূল্যায়িত হয়েছে?</string>
  <string name="willBeNotified">আপনাকে জানানো হবে যখন প্রতিযোগিতা শুরু হবে, তো অপেক্ষার সময় অন্য টেবে খেলা এটা হয় নিরাপদ.</string>
  <string name="isRated">এই প্রতিযোগিতা মূল্যায়িত হয়েছে এবং আপনার অনুপাত প্রাভাবিত করবে.</string>
  <string name="isNotRated">এই প্রতিযোগিতা হয় *না* মূল্যায়িত এবং হবে *না* আপনার অনুপাত প্রভাবিত.</string>
  <string name="someRated">কিছু প্রতিযোগিতা হয় মূল্যায়িত এবং আপনার অনুপাত প্রভাবিত করবে.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">কিভাবে স্কোর গণনা করা হয়?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">একটি জয়ের বেস স্কোর ২ পয়েন্ট, সমানের স্কোর: ১ পয়েন্ট, এবং হারার কোন পয়েন্ট নেই.
যদি আপনি পরপর দুইটা খেলা জিতেন আপনি শুরু করতে পারবেন দ্বিগুন কষ পয়েন্ট, একটি আলীক আইকন দ্বারা প্রতিনিধিত্ব.
নিম্নে খেলাটি দ্বিগুন পয়েন্ট দিতে অব্যাহত থাকবে যতক্ষণ না আপনি একটি খেলা জয়লাভ করতে ব্যর্থ হন.
এটা হবে একট ৪ পয়েন্টের জয়, সমান: ২ পয়েন্ট, এবং হারায় দেখার মতো কোন পয়েন্ট থাকবে না.

যেমন, দুটি জয় করে অনুসরন করা হবে একটি সমান ৬ পয়েন্ট: ২ + ২ +২ (২ x ১)</string>
  <string name="berserk">ক্ষিপ্ত রণক্ষেত্র</string>
  <string name="berserkAnswer">যখন একজন খেলোয়াড় খেলার শুরুতে ক্ষিপ্ত বাটনে ক্লিক করে, তারা তাদের ঘড়ির অর্ধেক সময় হারায়, কিন্তু জয় হয় অতিরিক্ত প্রতিযোগিতা পয়েন্টে

ক্ষিপ্ত সময় বাড়ানোর সাথে সাথে বাড়তি সময় বৃদ্ধিও করা যাবে (0+1, 0+2).

প্রাথমিক শূন্য সমায় নিয়ে ক্ষিপ্ত সহজলভ্য না খেলার জন্য (0+1, 0+2).

যদি আপনি কমপক্ষে ৭ টি চাল দিন তাহলে ক্ষিপ্তের অতিরিক্ত একটি পয়েন্ট অনুদান হবে.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">কিভাবে জয়ী সিদ্ধান্ত নিয়েছে?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">সবচেয়ে বেশি পয়েন্টের সাথে বিজয়ী (গুলি) নির্ধারিত প্রতিযোগিতার সময়ের সীমার শেষে প্রতিযোগিতা (গুলি) ঘোষণা করা হবে।.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">কিভাবে জোরায় কাজ করে?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">প্রতিযোগিতার শুরুর সময়, খেলোয়াড়দের জোড়া তাদের অনুপাতের ভিত্তিতে আছে.
যত তাড়া তাড়ি আপনি খেলা শেষ করবেন, প্রতিযোগিতার উপশালায় ফিরে আসুন: আপনি তারপর আপনার অনুপাতের খেলোয়াড়ের সাথে জোড়া করা হবে.
এটা সর্বনিম্ন অপেক্ষা সময় নিশ্চিত, যাইহক আপনার হয়তো প্রতিযোগিতার সকল খেলোয়াড়দের মুখোমুখি না হতে পারে.
দ্রুত খেলুন আবং আরো খেলা খেলার জন্য উপশালায় ফিরে আসুন এবং আরো পয়েন্ট জিয়ুন.</string>
  <string name="howDoesItEnd">কিভাবে এটা শেষ হবে?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">প্রতিযোগিতার একটি কাউন্টডাউন আছে. যখন এটা শূন্যতে পৌওছায়, যখন প্রতিযোগিতার অনুপাতে জমে, এবং বিজয়ীকে ঘোষনা করা হয়.
এই খেলায় অগ্রগতি শেষ হতে হবে, যাইহক তারা প্রতিযোগিতার জন্য গণনা করতে পারবেনা.</string>
  <string name="otherRules">অন্যান্য গুরুত্বপূর্ন নিয়ম</string>
  <string name="thereIsACountdown">আপনার প্রথম চালের জন্য উল্টোগণনা শুরু হয়েছে। এই সময়ের মধ্যে চাল না দিলে সময় আপনার খেলাকে প্রতিপক্ষের কাছে বাজেয়াপ্ত করে দেবে।</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">প্রথম %s চালের মধ্যে ড্র করলে কোন খেলোয়াড়ই রেটিং পয়েন্ট অর্জন করবে না।</item>
    <item quantity="other">প্রথম %sটি চালের মধ্যে ড্র করলে কোন খেলোয়াড়ই রেটিং পয়েন্ট অর্জন করবে না।</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">এটা হয় একটি ব্যক্তিগত প্রতিযোগিতা</string>
  <string name="shareUrl">মানুষদের যোগ দিতে এই URL শেয়ার করুন: %s</string>
  <string name="drawStreak">ড্র স্ট্রিক: যখন একজন খেলোয়ার অ্যারিনাতে পরপর ড্র করে তখন কেবল প্রথম ড্র তেই, অথবা %s চালের বেশি খেলে ড্র করলে পয়েন্ট পাওয়া যাবে। ড্র স্ট্রিক কেবলমাত্র জেতার মাধ্যমেই ভাঙা যায়, হারা কিংবা ড্র করার মাধ্যমে নয়।</string>
  <string name="history">অ্যারিনার ইতিহাস</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">দলটি দেখুন</item>
    <item quantity="other">পুরো %sটি দল দেখুন</item>
  </plurals>
</resources>
