<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Turniri u Areni</string>
  <string name="isItRated">Igra li se za rejting bodove?</string>
  <string name="willBeNotified">Bit ćete obaviješteni kada turnir počne, tako da slobodno možete igrati u drugom prozoru dok čekate.</string>
  <string name="isRated">Ovaj turnir se igra za bodove i utjecat će na Vaš rejting.</string>
  <string name="isNotRated">Ovaj turnir *nije* za bodove i *ne* utiče na Vaš rejting.</string>
  <string name="someRated">Neki turniri se igraju za bodove i utjecat će na Vaš rejting.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Kako se rezultati računaju?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Pobjeda donosi 2 boda, remi 1 bod, a poraz ne donosi nijedan bod.
Ako pobjedite dvije partije za redom, započet će te niz dvostrukih bodova, označen malom ikonicom plamena.
Sljedeće partije će vrijediti dvostruko bodova sve dok ne doživite poraz. To znači da će pobjeda vrijediti 4 boda, remi: 2 boda, a poraz i dalje neće donijeti bodove.

Npr. dvije pobjede i jedan remi vrijedit će 6 bodova: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Kada igrač klikne \"Berserk\" dugme na početku partije, izgubit će polovinu vremena, ali pobjeda vrijedi jedan dodatni turnirski bod.

Berserk u vremenskim kontrolama s dodatkom takođe uklanja vremenski dodatak. (1+2 je izuzetak, jer se tada dobija 1+0)

Berserk nije dostupan s partijama s početnim vremenom 0 (0+1, 0+2).

Berserk osigurava dodatni bod samo ako je odigrano barem 7 poteza u partiji.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Kako se odlučuje pobjednik?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Igrač(i) s najviše bodova nakon isteka zadanog turnirskog vremenskog ograničenja će biti proglašen(i) pobjednikom/pobjednicima.

Ako dva igrača imaju isti broj bodova, performans na turniru je odlučujući faktor.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Kako funkcionira uparivanje?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Na početku turnira, igrači su upareni na osnovu njihovog rejtinga.
Čim završite partiju, vratite se u turnirski lobi: tada će te biti upareni sa igračem koji ima približan turnirski rezultat kao i Vi. Na ovaj način se osigurava minimalno čekanje, međutim moguće je da nećete igrati sa svim igračima u turniru.
Igrajte brzo i vratite se u lobi da igrate više partija i da osvojite što više bodova.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Kako turnir završava?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Turnir ima ograničeno vrijeme. Kada sat koji odbrojava to vrijeme dođe do nule, turnirski rezultati se zamrzavaju i proglašava se pobjednik. Partije, koje su još u toku, se moraju završiti, ali se one ne računaju za turnir.</string>
  <string name="otherRules">Ostala važna pravila</string>
  <string name="thereIsACountdown">Imate ograničeno vrijeme za prvi potez. Ako ne napravite potez u predviđenom roku, ​​vaš protivnik će biti proglašen pobjednikom ove partije.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Remiziranje partije u prvom %s potezu neće donijeti bodove niti jednom igraču.</item>
    <item quantity="few">Remiziranje partije u prvih %s poteza neće donijeti bodove niti jednom igraču.</item>
    <item quantity="other">Remiziranje partije u prvih %s poteza neće donijeti bodove niti jednom igraču.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Ovo je privatni turnir</string>
  <string name="shareUrl">Podijelite ovaj link da se ljudi mogu pridružiti: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Niz remija: Kad igrač ima uzastopne remije u areni, samo prvi remi rezultira bodom ili remiji koji traju više od %s poteza. Niz remija može biti prekinut samo pobjedom, a ne porazom ili remijem.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Minimalni broj poteza u neriješenim partijama koje donose bodove razlikuje se u zavisnosti od varijante. U tabeli ispod navedeni su pragovi za svaku varijantu.</string>
  <string name="variant">Varijanta</string>
  <string name="minimumGameLength">Minimalni broj poteza</string>
  <string name="history">Historija Arene</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Pogledajte tim</item>
    <item quantity="few">Pogledajte sve timove %s</item>
    <item quantity="other">Pogledajte sve timove %s</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Nova Timska Borba</string>
  <string name="customStartDate">Prilagođeni početni datum</string>
  <string name="customStartDateHelp">U vlastitoj lokalnoj vremenskoj zoni. Ovo nadjačava postavku \"Vrijeme prije početka turnira\"</string>
  <string name="allowBerserk">Dopustite Berzerk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Dopustite igračima da prepolove svoje vrijeme da bi dobili dodatni poen</string>
  <string name="allowChatHelp">Igrači mogu diskutovati u chat room-u</string>
  <string name="arenaStreaks">Nizovi u Areni</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Nakon dvije uzastopne pobjede, dalje uzastopne pobjede donose 4 poena umjesto 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Nije dopuštena taktika Berserk</string>
  <string name="noArenaStreaks">Nije dopušteno ostvarivanje niza pobjeda u areni</string>
  <string name="averagePerformance">Prosječna izvedba</string>
  <string name="averageScore">Prosječan rezultat</string>
  <string name="myTournaments">Moji turniri</string>
  <string name="editTournament">Uredi turnir</string>
  <string name="editTeamBattle">Uredi timsku bitku</string>
  <string name="defender">Odbrambeni igrač</string>
  <string name="pickYourTeam">Izaberite svoj tim</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Koji tim ćeš predstavljati u ovoj bici?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Morate se pridružiti jednom od ovih timova da biste učestvovali!</string>
  <string name="created">Kreirano</string>
  <string name="recentlyPlayed">Nedavno igrano</string>
  <string name="bestResults">Najbolji rezultati</string>
  <string name="tournamentStats">Statistike turnira</string>
  <string name="rankAvgHelp">Prosječni rang je postotak vašeg ranga. Niži rang je bolji.

Na primjer, biti rangiran na 3. mjestu na turniru sa 100 igrača = 3%. Biti rangiran na 10. mjestu na turniru sa 1000 igrača = 1%.</string>
  <string name="medians">medijane</string>
  <string name="allAveragesAreX">Svi prosjeci na ovoj stranici su %s.</string>
  <string name="total">Ukupno</string>
  <string name="pointsAvg">Prosječan broj bodova</string>
  <string name="pointsSum">Zbroj bodova</string>
  <string name="rankAvg">Prosječni rang</string>
  <string name="tournamentWinners">Pobjednici turnira</string>
  <string name="tournamentShields">Turnirski štitovi</string>
  <string name="onlyTitled">Samo igrači sa titulama</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Za pridruživanje turniru potrebna je službena titula</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Parovi za turnir su sada zatvoreni.</string>
  <string name="berserkRate">Berserkova stopa</string>
</resources>
