<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Torneig Arena</string>
  <string name="isItRated">És puntuat?</string>
  <string name="willBeNotified">Seràs notificat quan comenci el torneig, per tant és segur jugar en una altra pestanya mentre esperes.</string>
  <string name="isRated">Aquest és un torneig valorat i per tant afectarà a la teva puntuació.</string>
  <string name="isNotRated">Aquest *no* és un torneig valorat i per tant *no* afectarà a la teva puntuació.</string>
  <string name="someRated">Alguns tornejos són valorats i afectaran a la teva puntuació.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Com són calculats els punts?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Una victòria té una base de 2 punts, un empat d’ 1 punt, i una pèrdua de cap.
Si guanyes dos jocs consecutius començaràs una série de doble puntuació, representada per una flama.
Els següents jocs tindran doble puntuació fins que no guanyis un joc.
Així doncs una victòria valdrà 4 punts, un empat 2 punts, i res una derrota.

Per exemple, dos victòries seguides d’un empat valdrà 6 punts: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Mode Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Quan un jugador clica el botó de berserk al principi d’una partida, perd la meitat del seu temps, però la victòria val un punt adicional.

En controls de temps que tenen increment, l’opció berserk també canceŀla l’increment (1+2 és una excepció, ja que només es canceŀla l’increment, però no es parteix el temps a la meitat, resultant en 1+0).

El mode berserk no està disponible en controls de temps amb temps inicial zero com (0+1 o 0+2).

El mode berserk només proporciona un punt adicional per cada victòria si juegues al menys 7 moviments en la partida.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Com es decideix el guanyador?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">El jugador(s) amb més punts a la conclusió del temps màxim del torneig serà(n) anomenat(s) guanyador(s).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Com va l\'emparellament?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Al principi del torneig, els jugadors es vinculen segons la seva valoració. Tan bon punt finalitzeu una partida, torneu al vestíbul del torneig: quedareu junts amb un jugador proper al vostre rànquing. D’aquesta manera s’assegura un temps d’espera mínim, però és possible que no s’enfrontin a tots els altres jugadors del torneig.
Juga ràpid i torna al vestíbul per jugar més partits i guanyar més punts.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Com acaba?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">El torneig té un rellotge de compte enrere. Quan arribi a zero, es congelen les classificacions del torneig i es proclama el guanyador. Les partides que estiguin en joc han d\'acabar, tot i que no compten per al resultat del torneig.</string>
  <string name="otherRules">Altres normes importants</string>
  <string name="thereIsACountdown">Hi ha un compte enrere per al primer moviment. Si no fas el primer moviment dins el temps, perds la partida.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Si la partida acaba en taules durant el primer moviment, no es concediran punts a cap dels jugadors.</item>
    <item quantity="other">Si la partida acaba en taules durant els primers %s moviments, no es concediran punts a cap dels jugadors.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Aquest és un torneig privat</string>
  <string name="shareUrl">Comparteix aquest enllaç perquè altres persones s\'uneixin: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Ratxa de taules: Quan un jugador té taules consecutives en una arena, només la primera compta com a punt, o les que tinguin més de %s moviments en partides estàndard. La ratxa només es trenca amb una victòria, ni perdent o fent taules.</string>
  <string name="drawStreakVariants">El nombre mínim de jugades perquè una partida empatada sumi punts és diferent per cada variant. La següent taula mostra el límit per a cada variant.</string>
  <string name="variant">Variant</string>
  <string name="minimumGameLength">Nombre mínim de jugades</string>
  <string name="history">Historial de torneigs Arena</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Veure l\'equip</item>
    <item quantity="other">Veure els %s equips</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Nova batalla d\'equips</string>
  <string name="customStartDate">Data d\'inici personalitzada</string>
  <string name="customStartDateHelp">En la teva zona horaria local. Això sobreescriu la configuració de \"Temps abans de que comenci el torneig\"</string>
  <string name="allowBerserk">Es permet Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Permet que els jugadors redueixin el seu temps de partida a la mitat per a guanyar un punt extra</string>
  <string name="allowChatHelp">Permet que els jugadors es comuniquin en una sala de chat</string>
  <string name="arenaStreaks">Ratxes de tornejos</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Despres de 2 victories consecutives, cada victoria consecutiva otorga 4 punts en comptes de 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">No es permet el Berserk</string>
  <string name="noArenaStreaks">Sense ratxes d\'arena</string>
  <string name="averagePerformance">Rendiment mitjà</string>
  <string name="averageScore">Puntuació mitjana</string>
  <string name="myTournaments">Els meus tornejos</string>
  <string name="editTournament">Edita el torneig</string>
  <string name="editTeamBattle">Edita la lluita d\'equips</string>
  <string name="defender">Defensor</string>
  <string name="pickYourTeam">Tria el teu equip</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Quin equip vols representar en aquesta batalla?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Heu d\'unir-vos a un d\'aquests equips per participar!</string>
  <string name="created">Creat el</string>
  <string name="recentlyPlayed">Jugat recentment</string>
  <string name="bestResults">Millors resultats</string>
  <string name="tournamentStats">Estadístiques del torneig</string>
  <string name="rankAvgHelp">El rànquing mitjà és un percentatge del vostre rànquing. Els valors més petits són millors.

Per exemple, estar en el tercer lloc en un torneig de 100 jugadors = 3%. Ser classificat 10 en un torneig de 1000 jugadors = 1%.</string>
  <string name="medians">mitjanes</string>
  <string name="allAveragesAreX">Totes les mitjanes d\'aquesta pàgina són %s.</string>
  <string name="total">Total</string>
  <string name="pointsAvg">Mitjana de punts</string>
  <string name="pointsSum">Suma de punts</string>
  <string name="rankAvg">Rànquing mitjà</string>
  <string name="tournamentWinners">Guanyadors de tornejos</string>
  <string name="tournamentShields">Insígnies de tornejos</string>
  <string name="onlyTitled">Només jugadors titulats</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Demana un títol oficial per entrar al torneig</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Els emparellaments del torneig ja estan tancats.</string>
  <string name="berserkRate">Taxa de Berserk</string>
</resources>
