<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">Gihatagan ba kini og rate?</string>
  <string name="willBeNotified">Pahibaw-on ka kon ang torneyo magsugod na, mao nga luwas ang pagdula sa laing tab samtang naghulat.</string>
  <string name="isRated">Kini nga torneyo gi-rate ug makaapekto sa imong rating.</string>
  <string name="isNotRated">Kini nga torneyo *wala* gi-rate ug *dili* makaapekto sa imong rating.</string>
  <string name="someRated">Ang uban nga mga torneyo gihatagan og rate ug makaapekto sa imong rating.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Giunsa pagkuwenta sa mga iskor?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Ang daog adunay base iskor na 2 puntos, usa ka draw: 1 punto, ug ang usa ka pildi walay puntos.
Kon modaog ka sunodsunod sa duha ka duwa ikaw magsugod sa usa ka double point streak, nga girepresentahan sa usa ka flame icon.
Ang mga mosunod nga mga dula magpadayon nga magkantidad og doble nga puntos hangtud nga ikaw mapildi sa dula.
Sa ato pa, ang usa ka kadaugan mamahimong 4 puntos, usa ka draw: 2 puntos, ug ang usa ka pildi magpabilin nga walay puntos.


Pananglitan, ang duha ka daog nga gisundan sa usa ka draw adunay kantidad nga 6 puntos: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Kon ang usa ka magdudula mo-klik sa Berserk button sa sinugdanan sa dula, mawala ang katunga sa ilang clock time, apan ang daog nagkantidad og usa ka dugang nga punto sa torneyo.

Ang pag-adto sa Berserk sa oras magkontrol sa usa ka pagsaka ug usab magkansel sa pagsaka. (1+2 usa ka eksepsyon, kini naghatag og 1+0)

Ang Berserk dili magamit alang sa mga dula nga adunay zero initial time (0 + 1, 0 + 2).

Ang Berserk naghatag lamang og dugang nga punto kon magdula ka og labing menos 7 ka mga lihok sa dula.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Unsaon paghukom sa mananaog?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Ang (mga) magdudula nga adunay daghan nga mga puntos sa paghuman sa gitakda nga limit na oras sa torneyo maoy maanunsyo nga (mga) mananaog.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Giunsa ang paagi sa pagpares?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Sa sinugdanan sa torneyo, ang mga magdudula gipares base sa ilang rating.
Sa diha nga ikaw makahuman sa usa ka dula, balik ngadto sa lobby sa torneyo: ikaw dayon mapares sa usa ka magdudula nga duol sa imong ranking. Kini makasiguro sa minimum nga oras sa paghulat, apan dili nimo makontra ang tanan nga mga magdudula sa torneyo.
Pagdula og dali ug balik sa lobby aron magdula og dugang nga mga dula ug makadaog og mas daghang puntos.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Giunsa kini paghuman?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Ang torneyo adunay countdown clock. Sa diha nga kini moabot sa zero, ang mga ranking sa torneyo kay mohunong, ug ang mananaog ipahibalo. Ang mga dula nga gisugdan kinahanglan humanon, apan dili kini maihap sa torneyo.</string>
  <string name="otherRules">Ang ubang importante nga mga lagda</string>
</resources>
