<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Ghjustre Arena</string>
  <string name="isItRated">Hè classificata?</string>
  <string name="willBeNotified">Sarete nutificatu quandu a ghjustra principierà, cusì pudete ghjucà una altra partita aspettendu.</string>
  <string name="isRated">Stu turneu hè classificatu è impatterà a vostra classifica.</string>
  <string name="isNotRated">Ùn turneu ùn hè classificatu è ùn impatterà micca a vostra classifica.</string>
  <string name="someRated">Certi turnei sò classificati è impatteranu a vostra classifica.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Cumu hè calculata a vostra classifica?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Una vittoria basica vale 2 punti, una partita patta 1 puntu, una scunfitta ùn vale nunda.
S\'è vo vincite 2 partite di fila principiate un \"streak\", raprisentatu da una fiamma.
E partite chì seguitanu rapurtanu u doppiu di punti sin\' à una scunfitta o una partita patta.
Cusì una vittora vale 4 punti, una partita patta 2 punti, una scunfitta èn vale nunda.

Per esempiu, duie vittorie seguitate d\'una partita patta rapurtanu 6 punti: 2 + 2 + (2x1)</string>
  <string name="berserk">Arena di Bersek</string>
  <string name="berserkAnswer">Quandu un ghjucatore clicheghja nantu à u tastu \"Bersek\" à u principiu di a partita, perde a metà di u so tempu, ma guadagna un puntu di più s\' ellu vince.

Fà un Bersek sfassa dinù a raghjunta di tempu. (Eccettu 1+2 chì diventa 1+0)

U Bersek ùn hè dispunibule pè e partite cù u tempu iniziale di zeru seconde ( 0+1, 0+2)

Ci vole à ghjucà 7 colpi durante a partita pè guadagnà u puntu di u Bersek.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Cumu hè determinatu u vincitore?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Hè dichjaratu vincitore u ghjucatore chì hà più punti chì l\' atri quandu hè scorsu u tempu di u turneu.
 
Quandu parechji ghjucatori ne anu altrettantu, a performanza hè aduprata pè spiccà i ghjucatori.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Cumu sò appariati i ghjucatori?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">À u principiu di u turneu, a classifica hè aduprata pè apparià i ghjucatori.
Quandu avete finitu una partita, vultate in u lobby: sarete appariatu cù un ghjucatore chì hà una classifica vicina à a vostra. Cusì l\' appariamenti sò pronti, ma ùn puderete ghjucà contru tutti i ghjucatori di u turneu.
Ghjucate à lestu è vultate in u Lobby pè ghjucà tante partite è cumulà tanti punti.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Cumu finisce?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Ci hè un tempu datu pè ghjucà a ghjustra sana. Quandu ùn ci hè più tempu, u classementu hè fissatu è u vincitore hè annunciatu. I ghjucatori ponu finì e partite ch\' elli ghjucanu, ma ùn cuntanu micca per a ghjustra.</string>
  <string name="otherRules">Altre regule impurtante</string>
  <string name="thereIsACountdown">Ci hè un tempu datu per u primu colpu. S\' è ùn ghjucate micca u vostru durante issu tempu, perdite a partita. U vostru aversariu guadagna un puntu senza fà nunda.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Fà una partita patta senza ghjucà u primu %s colpu ùn raporta puntu nè à l\' unu nè à l\' altru di i ghjucatori.</item>
    <item quantity="other">Fà una partita patta senza ghjucà i primi %s colpi ùn raportà puntu nè à l\' unu nè à l\' altru di i ghjucatori.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Issa ghjustra hè privata</string>
  <string name="shareUrl">Telecaricate issu URL pè permette à i ghjucatori di ghjunghje: %s</string>
  <string name="drawStreak">Seria di partite patte: Quandu un ghjucatore face parechje partite patte di fila, soltantu a prima partita o e partite di più di %s colpi rapportanu un puntu. Una seria di partite patte pò soltantu esse rotta cù una vittoria, micca una scunfitta o una patta.</string>
  <string name="history">Cronica di e ghjustre Arena</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Vede a squadra</item>
    <item quantity="other">Vede e %s squadre</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Nova Sfida di e Squadre</string>
  <string name="customStartDate">Sceglite a data di u principiu</string>
  <string name="customStartDateHelp">Siontu u vostru sistemu urariu lucale. Sfassa u parametru \" Tempu accor\' à u principiu di u turneu\"</string>
  <string name="allowBerserk">Bersek autorizatu</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Permette à i ghjucatori di smezà u so tempu pè guadagnà un puntu in più</string>
  <string name="allowChatHelp">Permette à i ghjucatori di scrive in a salla di chjachjera</string>
  <string name="arenaStreaks">Arena cù i streaks</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Dopu à 2 vittorie, ogni vittoria vale 4 punti piuttostu chì 2.</string>
</resources>
