<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Ghjustre Arena</string>
  <string name="isItRated">Hè classificata?</string>
  <string name="willBeNotified">Sarete nutificatu quandu a ghjustra principierà, cusì pudete ghjucà una altra partita aspettendu.</string>
  <string name="isRated">Stu turneu hè classificatu è impatterà a vostra classifica.</string>
  <string name="isNotRated">Ùn turneu ùn hè classificatu è ùn impatterà micca a vostra classifica.</string>
  <string name="someRated">Certi turnei sò classificati è impatteranu a vostra classifica.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Cumu hè calculata a vostra classifica?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Una vittoria basica vale 2 punti, una partita patta 1 puntu, una scunfitta ùn vale nunda.
S\'è vo vincite 2 partite di fila principiate un \"streak\", raprisentatu da una fiamma.
E partite chì seguitanu rapurtanu u doppiu di punti sin\' à una scunfitta o una partita patta.
Cusì una vittora vale 4 punti, una partita patta 2 punti, una scunfitta èn vale nunda.

Per esempiu, duie vittorie seguitate d\'una partita patta rapurtanu 6 punti: 2 + 2 + (2x1)</string>
  <string name="berserk">Arena di Bersek</string>
  <string name="berserkAnswer">Quandu un ghjucatore clicheghja nantu à u tastu \"Bersek\" à u principiu di a partita, perde a metà di u so tempu, ma guadagna un puntu di più s\' ellu vince.

Fà un Bersek sfassa dinù a raghjunta di tempu. (Eccettu 1+2 chì diventa 1+0)

U Bersek ùn hè dispunibule pè e partite cù u tempu iniziale di zeru seconde ( 0+1, 0+2)

Ci vole à ghjucà 7 colpi durante a partita pè guadagnà u puntu di u Bersek.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Cumu hè determinatu u vincitore?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Hè dichjaratu vincitore u ghjucatore chì hà più punti chì l\' atri quandu hè scorsu u tempu di u turneu.
 
Quandu parechji ghjucatori ne anu altrettantu, a performanza hè aduprata pè spiccà i ghjucatori.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Cumu sò appariati i ghjucatori?</string>
</resources>
