<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Otevřené turnaje</string>
  <string name="isItRated">Započítává se turnaj do ratingu?</string>
  <string name="willBeNotified">Upozorníme Vás, až turnaj začne. Během čekání můžete klidně hrát v jiné záložce prohlížeče.</string>
  <string name="isRated">Tento turnaj je hodnocený a odehrané partie budou mít vliv na Váš rating.</string>
  <string name="isNotRated">Tento turnaj není hodnocený a odehrané partie nebudou mít vliv na Váš rating.</string>
  <string name="someRated">Některé turnaje jsou hodnoceny a budou mít vliv na váš rating.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Jak se počítají turnajové body?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Výhra je v základu hodnocena 2 body, remíza 1 bodem a za prohru nezískáte žádný bod. 
Jestliže ale vyhrajete dvě hry v řadě, začne Vám \"dvojitá\" série - poznáte ji podle ikony ohně u Vašeho jména.
Dokud budete vyhrávat, budou následující hry ohodnoceny dvojnásobným počtem bodů.

Například - dvě výhry následované remízou budou ohodnoceny 6 body: 2 + 2 + (2*1)</string>
  <string name="berserk">Tlačítko Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Pokud hráč stiskne před začátkem partie tlačítko \"Berserk\", ztratí polovinu svého času na hodinách, ale pokud vyhraje, získá za partii o 1 bod navíc.

Berserk v partiích hraných s přídavkem rovněž zruší hráči tento přídavek (např. partie hraná 4+2 se změní na 2+0, výjimkou je časová kontrola 1+2, kterou Berserk změní na 1+0)

Tlačítko Berserk není přístupné pro partie s nulovým základním časem (0+1, 0+2).

Hráč získá za Berserk bod navíc pouze v případě, že partie měla alespoň 7 tahů.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Kdo se stane vítězem?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Hráč s nejvyšším počtem bodů na konci stanoveného časového limitu pro turnaj se stane jeho vítězem.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Jak funguje párování?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Na začátku turnaje jsou hráči spárováni podle svých ratingů.
Jakmile skončíte svou partii, vraťte se do turnajové místnosti - budete spárováni s hráčem, který má podobný rating jako Vy. Díky tomu budete na další spárování čekat velmi krátce, ale pravděpodobně nebudete hrát se všemi ostatními hráči v turnaji.
Hrajte rychle a vraťte se vždy co nejdříve do turnajové místnosti - stihnete tak odehrát více her a získat více bodů.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Jak turnaj končí?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Turnaj má hodiny s časovým odpočtem. Jakmile dosáhnou nuly, je žebříček turnaje zmrazen a je vyhlášen vítěz. Nedokončené hry se musí dohrát, ale nezapočítávají se již do turnajových výsledků.</string>
  <string name="otherRules">Další důležitá pravidla</string>
  <string name="thereIsACountdown">Než uděláte svůj první tah, běží časový odpočet. Pokud nestihnete během odpočtu udělat svůj první tah, partii prohrajete.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Remíza během prvních %s tahů znamená, že body nezíská ani jeden ze soupeřů.</item>
    <item quantity="few">Remíza během prvních %s tahů znamená, že body nezíská ani jeden ze soupeřů.</item>
    <item quantity="many">Remíza během prvních %s tahů znamená, že body nezíská ani jeden ze soupeřů.</item>
    <item quantity="other">Remíza během prvních %s tahů znamená, že body nezíská ani jeden ze soupeřů.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Toto je soukromý turnaj</string>
  <string name="shareUrl">Sdílejte tuto adresu URL, aby se mohli lidé připojit: %s</string>
  <string name="drawStreak">Série remíz: Když hráč několikrát po sobě skončí hru remízou v aréně, pouze první remíza mu dá bod, nebo pokud k remíze dojde po více než %s tazích. Série může být ukončena pouze výhrou, ne prohrou nebo další remízou.</string>
  <string name="history">Historie arény</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Zobrazit tým</item>
    <item quantity="few">Zobrazit %s týmy</item>
    <item quantity="many">Zobrazit %s týmů</item>
    <item quantity="other">Zobrazit seznam všech %s týmů</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Nová týmová bitva</string>
  <string name="customStartDate">Vlastní datum zahájení</string>
  <string name="allowBerserk">Povolit Berserk</string>
</resources>
