<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isItRated">Ydi o\'n cael ei raddio?</string>
  <string name="willBeNotified">Cewch eich hysbysu pan fydd y talwrn yn dechrau, felly mae\'n saff i chwarae mewn tab arall tra\'n aros.</string>
  <string name="isRated">Mae\'r talwrn yma yn un swyddogol ac mi fydd yn effeithio\'ch gradd.</string>
  <string name="isNotRated">Nid yw\'r talwrn yn un swyddogol, ni fydd yn effeithio eich gradd.</string>
  <string name="someRated">Fydd talyrnau swyddogol yn effeithio ar eich gradd.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Sut mae\'r sgôr yn cael ei gyfri?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Cewch chi dwy bywnt am fuddugoliaeth ac un am gem gyfartal, does dim pwyntiau am golli. Os enillwch chi dwy gem yn olynnol fe gewch chi fflam wrth eich enw ac fydd eich gemau wedi hyn yn cyfri dwbl. Hynnu yw, fe gewch chi pedwar pwynt am enill a dau bwynt am gem gyfartal. Fydd y fflam yn parhau nes y byddwch yn peidio ac enill gem.

Er engraifft, bydd dau buddugoliaeth ac wedyn gem gyfartal yn sgorio 6 pwynt. 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Myllio Arena</string>
  <string name="berserkAnswer">Pan fydd chwaraewr yn pwyso\'r botwm myllio, byddant yn colli hanner eu hamser cloc, ond fydd y fuddugoliaeth yn werth un pwynt yn ychwaneg. Mae myllio mewn gemau gyda amser ychwanegol ar ol pob symudiad hefyd yn canslo\'r amser ychwanegol. (Mae 1+2 yn eithriad, wrth mylljo fydd hwn yn troi yn 1+0)

Nid yw myllio yn opsiwn mewn gemau gyda dim banc amser cychwynol (0+1, 0+2).

I gael pwynt ychwanegol wrth myllio, mae\'n rhaid i\'r gem para o leiaf saith symudiad.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Sut mae dewis enillydd?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Caiff y chwarewr efo\'r mwyaf o bwyntiau ar ddiwedd amser y talwrn eu cyhoeddi fel yr enillwr.

Pan fydd dau chwaraewr ar yr un sgor, bydd perfformiad gradd y chwaraewyr dros y talwrn yn cael ei ddefnyddio i ddewis enillwr. (Gorau po uchaf).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Sut mae\'ch gwrthwynebwr yn cael ei ddewis?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Ar ddechrau\'r talwrn caiff eich gwrthwynebydd ei ddethol ar sail gradd. Wrth i chi orffen gem, ewch yn ol i\'r lobi ac fe gewch gwrthwynebydd newydd ar sail eich safle. Mae hyn yn sicrhau fod llai o amser aros. Mae\'n bosib na gewch chi chwarae pob chwaraewr. Chwaraewch yn gyflym a dychwelwch i\'r cyntedd i chwarae mwy ac i enill mwy o bwyntiau.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Sut y daw i ben?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Mae cloc yn cyfri lawr at ddiwedd pob talwrn. Pan fydd yr amser ar ben, mae\'r safleoedd yn cael eu penderfynnu. Mae\'n rhaid gorffen gemau sydd ar ganol eu chwarae, ond ni fyddant yn cyfri at safleuoedd y talwrn.</string>
  <string name="otherRules">Rheolau pwysig eraill</string>
  <string name="thisIsPrivate">Mae hwn yn dalwrn preifat</string>
  <string name="shareUrl">Rhannu URL hwn i wahodd pobl: %s</string>
  <string name="history">Hanes Arena</string>
</resources>
