<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Arenaturneringer</string>
  <string name="isItRated">Er den ratet?</string>
  <string name="willBeNotified">Du får besked, når turneringen starter. Så du kan roligt spille i en anden fane, mens du venter.</string>
  <string name="isRated">Denne turnering er rated og vil påvirke din rating.</string>
  <string name="isNotRated">Denne turnering er *ikke* ratet og vil *ikke* påvirke din rating.</string>
  <string name="someRated">Nogle turneringer er ratede og vil påvirke din rating.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Hvordan beregnes scorerne?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">En sejr giver 2 point, en remis 1 point, mens et tab ingen point giver.
Hvis du vinder to partier i træk, vil du starte en dobbeltpoint-stime, repræsenteret ved et flamme-ikon.
De følgende partier vil give dobbelte point, indtil du ikke formår at vinde et parti.
Det vil sige, at en sejr er 4 point værd, en remis 2 point, mens et tab fortsat ingen point giver.

For eksempel giver to sejre efterfulgt af en remis 6 point: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Bersærk-arena</string>
  <string name="berserkAnswer">Når en spiller klikker på Bersærk-knappen ved starten af et parti, mistes halvdelen af tiden på uret, men en sejr vil være et ekstra turneringspoint værd.

Går man Bersærk ved tidskontroller med tillægstid annulleres tillægstiden også. (1+2 er en undtagelse, den bliver til 1+0)

Bersærk er ikke tilgængelig for partier ved nultider (0+1, 0+2).

Bersærk giver kun ekstra point, hvis du laver mindst 7 træk i partiet.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Hvordan findes vinderen?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Spilleren (eller spillerne) med flest point, når turneringens fastsatte tidsgrænse nås, erklæres for vinder(e).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Hvordan foretages pardannelse?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Ved starten på turneringen parres spillere på baggrund af deres rating. Vend tilbage til turneringslobbyen, når du afslutter et parti: så vil du igen blive parret med en spiller tæt på din ranking. Det sikrer minimal ventetid, men du møder måske ikke alle andre deltagere i turneringen.
Spil hurtigt og vend tilbage til lobbyen for at spille flere partier og vinde flere point.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Hvordan afsluttes det?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Turneringen har et nedtællingsur. Når det rammer nul fastfryses turneringsplaceringer, og en vinder kåres. Igangværende partier skal spilles færdig, men de tæller ikke med i turneringen.</string>
  <string name="otherRules">Andre vigtige regler</string>
  <string name="thereIsACountdown">Der er en nedtælling på dit første træk. Laver du ikke et træk i tide, er partiet tabt til din modstander.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Ved remis indenfor det første %s træk vil ingen af spillerne få nogen point.</item>
    <item quantity="other">Ved remis indenfor de første %s træk vil ingen af spillerne få nogen point.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Dette er en privat turnering</string>
  <string name="shareUrl">Del denne URL for at lade folk deltage: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Remis på stribe: Spiller man en ubrudt række remis\'er i en arena, gives der kun et point for den første remis eller ved remis\'er efter mere end %s træk i standard spil. En remis-stribe kan kun brydes af en sejr, ikke et nederlag eller en remis.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Den mindste antal træk der skal til for at et remis-parti giver point, er forskelligt fra variant til variant. Tabellen nedenfor viser tærsklen for hver variant.</string>
  <string name="variant">Variant</string>
  <string name="minimumGameLength">Mindste partilængde</string>
  <string name="history">Arena-historik</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Se holdet</item>
    <item quantity="other">Se alle %s hold</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Ny holdkamp</string>
  <string name="customStartDate">Tilpasset startdato</string>
  <string name="customStartDateHelp">I din egen lokale tidszone. Dette tilsidesætter \"Tid før turnering starter\" indstillingen</string>
  <string name="allowBerserk">Tillad Bersærk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Lad spillerne halvere deres tid på uret for at få et ekstra point</string>
  <string name="allowChatHelp">Lad spillere diskutere i et chatrum</string>
  <string name="arenaStreaks">Arena-stime</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Efter 2 sejre giver fortløbende sejre 4 point i stedet for 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Bersærk ikke tilladt</string>
  <string name="noArenaStreaks">Ingen arena-stimer</string>
  <string name="averagePerformance">Gennemsnitlig præstation</string>
  <string name="averageScore">Gennemsnitlig score</string>
  <string name="myTournaments">Mine turneringer</string>
  <string name="editTournament">Rediger turnering</string>
  <string name="editTeamBattle">Rediger holdkamp</string>
  <string name="defender">Forsvarer</string>
  <string name="pickYourTeam">Vælg dit hold</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Hvilket hold vil du repræsentere i denne kamp?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Du skal være med på et af disse hold for at deltage!</string>
  <string name="created">Oprettet</string>
  <string name="recentlyPlayed">Spillet for nylig</string>
  <string name="bestResults">Bedste resultater</string>
  <string name="tournamentStats">Turneringsstatistik</string>
  <string name="rankAvgHelp">Den gennemsnitlige rangering er en procentdel af din rangering. Lavere er bedre.

Eksempelvis er en rangering som nummer 3 i en turnering med 100 spillere = 3%. At være rangeret som nummer 10 i en turnering med 1000 spillere = 1%.</string>
  <string name="medians">medianer</string>
  <string name="allAveragesAreX">Alle gennemsnit på denne side er %s.</string>
  <string name="total">I alt</string>
  <string name="pointsAvg">Gennemsnitlige point</string>
  <string name="pointsSum">Sum af point</string>
  <string name="rankAvg">Gennemsnitlig rangering</string>
  <string name="tournamentWinners">Turneringsvindere</string>
  <string name="tournamentShields">Turneringsskjold</string>
  <string name="onlyTitled">Kun spillere med titel</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Kræv en officiel titel for at deltage i turneringen</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Pardannelsen til turneringen er nu lukket.</string>
  <string name="berserkRate">Bersærk-rate</string>
</resources>
