<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Arena Turnier</string>
  <string name="isItRated">Isch es gwertet?</string>
  <string name="willBeNotified">Du wirsch benachrichtiget, wänns Turnier aafangt. Es isch also möglich, während de Warteziit ime andere Tab z\'schpille.</string>
  <string name="isRated">Das Turnier isch gwertet und wird diini Wertig beiiflusse.</string>
  <string name="isNotRated">Das Turnier isch *nöd* gwertet und wird dini Wertig *nöd* beiiflusse.</string>
  <string name="someRated">Einigi Turnier sind gwertet und werded diini Wertig beiiflusse.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Wie werded d\'Pünkt berächnet?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Für en Sieg gits 2 Pünkt, für es Remis 1 Punkt und für e Niderlag kein Punkt. Wänn du 2 Spiil in Folg günnsch, fangt e Serie vu dopplete Pünkt aa, was dur es Flammesymbol aazeigt wird. Die folgende Spiil sind so lang dopplet gwertet, bis es Spiil verlore wird. Das heisst, für en Sieg gits 4 Pünkt, für es Remis 2 Pünkt und für e Niderlag natürlich keine. 
Also sind z. B. 2 Sieg, g\'folgt vu 1 Remis 6 Punkte: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Bärsärk</string>
  <string name="berserkAnswer">Wänn en Schpiller, vor em Schpiil, uf \"Berserk\" klickt, halbiert er sini Bedänkziit, günnt aber - wänn er siegt - en zuesätzliche Turnier-Punkt.

Im Ziitmodus mit Inkrement entfernt \"Berserk\" s\'Inkrement. (1+2 isch e Usnahm, es wird zu 1+0.)

Für Partie ohni Grundbedänkziit (0+1, 0+2) isch \"Berserk\" nöd verfüegbar.

De zuesätzlich Punkt für \"Berserk\" gits nur, wänn du i de Partie mindeschtens 7 Züg gschpillt häsch.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Wie wird de Sieger ermittlet?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">De oder die Schpiller mit de meischte Pünkt, bi Turnierschluss, werded als Sieger bekanntgeh.
Wänn 2 oder meh Schpiller die gliich Punktzahl erreiched, entscheidet d\'Turnierleischtig.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Wie werded d\'Turnierpaarige gmacht?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Am Aafang vom Turnier werded d\'Schpiller nach de Wertigszahl zueteilt. 
Sobald du es Schpiil beändet häsch, gahsch zrugg id Turnierübersicht. Dänn wird dir en Schpiller mit ähnlichem Rang zueteilt. So wird d\'Warteziit verchürzt. Es chann aber si, dass du nöd gäge alli Schpiller im Turnier spillsch.
Schpill schnäll und gang sofort zrugg zur Turnierübersicht, so schpillsch meh Schpiil und gwünnsch meh Pünkt.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Wie ändet es Turnier?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Es Turnier hät e Turnieruhr. Hät d\'Turnierziit Null erreicht, sind alli Räng fix und de Sieger wird bekannt geh. No laufendi Schpiil müend fertig gschpillt werde, doch sie werded nümme fürs Turnier gwertet.</string>
  <string name="otherRules">Anderi wichtigi Regle</string>
  <string name="thereIsACountdown">Es git en Countdown für din erschtä Zug. Züchsch du nöd innerhalb vo därä Zit, wird dä Siig dim Gegner zuegsprochä. Usserdem bechömäd Zürcher immer ein Punkt Abzug.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Es Remis innerhalb vu de erschte %s Züg git für beidi Schpiller kei Pünkt.</item>
    <item quantity="other">Es Remis innerhalb vu %s Züg git für beidi Schpiller kei Pünkt.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Das isch es privats Turnier</string>
  <string name="shareUrl">Teil die URL um anderi Lüt iizlade: %s</string>
  <string name="drawStreak">Remis-Serie: Wänn en Schpiller ide Arena mehreri Remis nachenand spillt, wird nu fürs erschte Remis en Punkt geh, oder für Remis, wo meh als %s Züg gschpillt worde sind. So e Remis-Serie chann nur dur en Sieg underbroche werde, nöd dur e verloreni Partie oder es Remis.</string>
  <string name="history">Arena Verlauf</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Zeig d\'Teams</item>
    <item quantity="other">Alli %s Teams zeige</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Neue Team-Kampf</string>
  <string name="customStartDate">Benutzerdefinierts Schtartdatum</string>
  <string name="customStartDateHelp">I dinere eigene, lokale Ziitzone. Das überschriibt d\'Iischtellig \"Ziit bis s Turnierbeginn\"</string>
  <string name="allowBerserk">Berserk erlaube</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Erlaubt em Schpiller sini Bedänkziit z\'halbiere, um so en Zuesatzpunkt z\'günne</string>
  <string name="allowChatHelp">Lass d\'Schpiller ime Tschättruum diskutiere</string>
  <string name="arenaStreaks">Arena-Sieges-Serie</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Nach 2 Sieg in Folg gits 4 Pünkt anstatt 2.</string>
</resources>
