<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Arena-Turniere</string>
  <string name="isItRated">Sind die Partien gewertet?</string>
  <string name="willBeNotified">Du wirst benachrichtigt, wenn das Turnier beginnt. Es ist somit möglich, während der Wartezeit in einem anderen Tab zu spielen.</string>
  <string name="isRated">Dieses Turnier ist gewertet und wird deine Wertungszahl beeinflussen.</string>
  <string name="isNotRated">Dieses Turnier ist *nicht* gewertet und wird deine Wertungszahl *nicht* beeinflussen.</string>
  <string name="someRated">Manche Turniere sind gewertet und werden deine Wertungszahl beeinflussen.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Wie werden die Punkte berechnet?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Grundsätzlich gibt es für einen Sieg 2 Punkte, 1 Punkt für Remis und 0 Punkte für eine Niederlage.
Gewinnst du zwei Partien in Folge, beginnst du eine Serie mit verdoppelter Punktzahl (dargestellt durch ein Flammensymbol). Für die nachfolgenden Partien erhältst du solange die doppelte Punktzahl, bis du eine Partie nicht gewinnst.
Das bedeutet, dass du für einen Sieg vier, für ein Remis zwei und für eine Niederlage keine Punkte bekommst.

Beispiel: Zwei Siege, gefolgt von einem Remis sind 6 Punkte wert: 2 + 2 + (2 * 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Wenn ein Spieler den \"Berserk\"-Knopf zu Beginn der Partie drückt, verliert er die Hälfte seiner Zeit auf der Uhr, aber ein Sieg wird mit einem zusätzlichen Turnierpunkt honoriert.

In einem Zeitmodus mit Inkrement entfernt \"Berserk\" das Inkrement. (1+2 ist eine Ausnahme, es wird zu 1+0.)

Für Partien ohne Grundbedenkzeit (0+1, 0+2) ist \"Berserk\" nicht verfügbar.

Der zusätzliche Punkt für \"Berserk\" wird nur vergeben, wenn du mindestens sieben Züge in der Partie gemacht hast.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Wie wird der Gewinner ermittelt?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Der oder die Spieler mit den meisten Punkten am Turnierende werden als Gewinner bekanntgegeben.

Wenn zwei oder mehr Spieler die gleiche Punktzahl besitzen, entscheidet die Turnierleistung als Feinwertung.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Wie werden die Turnierpaarungen ermittelt?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Zu Beginn des Turniers werden die Spieler auf Grundlage der Wertungszahl zugeteilt.
Sobald du ein Spiel beendet hast, kannst du zur Turnierübersicht zurückkehren. Dir wird dann ein Spieler mit ähnlichem Rang zugeteilt. Dadurch wird eine kurze Wartezeit erreicht, allerdings kann es sein, dass du nicht gegen alle anderen Spieler in diesem Turnier spielen wirst.
Spiele schnell und kehre zur Turnierübersicht zurück, um mehr Spiele zu spielen und eine höhere Punktzahl zu erzielen.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Wann endet das Turnier?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Während des Turniers wird die Zeit heruntergezählt. Wenn sie null erreicht, wird die Rangliste eingefroren und der Gewinner bekanntgegeben. Laufende Partien müssen beendet werden, zählen aber nicht mehr für das Turnier.</string>
  <string name="otherRules">Andere wichtige Regeln</string>
  <string name="thereIsACountdown">Es gibt einen Countdown für deinen ersten Zug. Ziehst du nicht innerhalb dieser Zeit, wird der Sieg deinem Gegner zugesprochen.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Remis innerhalb des ersten Zugs wird keinem Spieler Punkte einbringen.</item>
    <item quantity="other">Bei Remis innerhalb der ersten %s Züge werden keinem Spieler Punkte gut geschrieben.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Dies ist ein privates Turnier</string>
  <string name="shareUrl">Teile diese URL, um andere einzuladen: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Remis-Serien: Wenn ein Spieler in mehreren aufeinanderfolgenden Arena-Partien Remis erzielt, wird nur für das erste Remis und in Standard-Partien für Remis, in denen mehr als %s Züge gespielt wurden, ein Punkt vergeben. Eine Remis-Serie kann nur durch einen Sieg gebrochen werden, nicht durch eine verlorene Partie oder ein Unentschieden.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Die minimale Partielänge, um für remisierte Partien Punkte zu erhalten, unterscheidet sich je nach gespielter Variante. Die Tabelle unten listet die Grenzen für jede Variante auf.</string>
  <string name="variant">Variante</string>
  <string name="minimumGameLength">Minimale Partielänge</string>
  <string name="history">Arena-Historie</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Das Team ansehen</item>
    <item quantity="other">Alle %s Teams ansehen</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Neuer Teamkampf</string>
  <string name="customStartDate">Benutzerdefiniertes Startdatum</string>
  <string name="customStartDateHelp">In deiner eigenen, lokalen Zeitzone. Dies wird die Einstellung \"Zeit bevor das Turnier beginnt\" überschreiben</string>
  <string name="allowBerserk">Berserk erlauben</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Lasse Spieler ihre Bedenkzeit halbieren, um einen zusätzlichen Punkt zu erzielen</string>
  <string name="allowChatHelp">Lasse Spieler in einem Chatraum diskutieren</string>
  <string name="arenaStreaks">Arena-Siegesserien</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Nach 2 Siegen gewähren aufeinander folgende Siege 4 Punkte anstelle von 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Kein Berserken erlaubt</string>
  <string name="noArenaStreaks">Keine Arena-Siegesserien</string>
  <string name="averagePerformance">Durchschnittliche Leistung</string>
  <string name="averageScore">Durchschnittliche Punktzahl</string>
  <string name="myTournaments">Meine Turniere</string>
  <string name="editTournament">Turnier bearbeiten</string>
  <string name="editTeamBattle">Teamkampf bearbeiten</string>
  <string name="defender">Verteidiger</string>
  <string name="pickYourTeam">Wähle dein Team</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Welches Team wirst du in diesem Kampf repräsentieren?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Du musst dich einem dieser Teams anschließen, um teilnehmen zu können!</string>
  <string name="created">Erstellt</string>
  <string name="recentlyPlayed">Kürzlich gespielt</string>
  <string name="bestResults">Beste Ergebnisse</string>
  <string name="tournamentStats">Turnierstatistiken</string>
  <string name="rankAvgHelp">Der Platzierungs-Durchschnitt ist ein Prozentwert deiner Platzierungen. Niedriger ist besser.

Ein Beispiel: Wenn man in einem Turnier von 100 Spielern Platz 3 erreicht hat = Top 3%. In einem Turnier mit 1000 Spielern den Rang 10 zu erreichen = Top 1%.</string>
  <string name="medians">Medianwerte</string>
  <string name="allAveragesAreX">Alle Durchschnittswerte auf dieser Seite sind %s.</string>
  <string name="total">Gesamt</string>
  <string name="pointsAvg">Punkte im Schnitt</string>
  <string name="pointsSum">Punkte insgesamt</string>
  <string name="rankAvg">Platzierungs-Durchschnitt</string>
  <string name="tournamentWinners">Turniersieger</string>
  <string name="tournamentShields">Turnier-Schilde</string>
  <string name="onlyTitled">Nur Spieler mit Titel</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Für die Teilnahme am Turnier ist ein offizieller Titel erforderlich</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Die Turnierpaarungen sind jetzt geschlossen.</string>
  <string name="berserkRate">Berserker-Rate</string>
</resources>
