<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Πρωταθλήματα αρένας</string>
  <string name="isItRated">Είναι βαθμολογημένο;</string>
  <string name="willBeNotified">Θα ειδοποιηθείτε όταν ξεκινήσει το πρωτάθλημα, έτσι είναι ασφαλές να παίξετε σε άλλη καρτέλα όσο περιμένετε.</string>
  <string name="isRated">Αυτό το πρωτάθλημα είναι βαθμολογημένο και θα επηρεάσει την βαθμολογία σας.</string>
  <string name="isNotRated">Αυτό το πρωτάθλημα *δεν* είναι βαθμολογημένο και *δεν* θα επηρεάσει την βαθμολογία σας.</string>
  <string name="someRated">Ορισμένα πρωταθλήματα είναι βαθμολογημένα και θα επηρεάσουν την βαθμολογία σας.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Πως υπολογίζονται οι βαθμολογίες;</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Η νίκη αξίζει 2 πόντους, η ισοπαλία 1 πόντο, και η ήττα κανένα.
Αν νικήσετε δύο παρτίδες συνεχόμενα αποδίδονται διπλάσιοι πόντοι,
που αντιπροσωπεύονται από ένα εικονίδιο φλόγας.
Οι επόμενες παρτίδες θα αξίζουν διπλάσιους πόντους μέχρι να χάσετε μία. Επομένως, η νίκη θα βαθμολογείται με 4 πόντους, η ισοπαλία 2 πόντους, και η ήττα 0.
Για παράδειγμα, δύο νίκες και μία ισοπαλία αξίζουν 6 πόντους: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Αρένα Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Όταν ο παίκτης πατήσει το πλήκτρο Berserk στην έναρξη της παρτίδας, χάνει τον μισό χρόνο στο ρολόι, αλλά η νίκη αξίζει ένα έξτρα πόντο στο τουρνουά.

Πατώντας Berserk σε χρόνους με προσαύξηση, ακυρώνεται η προσαύξηση (εξαιρείται το 1+2, που γίνεται 1+0). 

To Berserk δεν ισχύει για παρτίδες με μηδενικό αρχικό χρόνο (0+1, 0+2).

Το Berserk προσθέτει ένα έξτρα πόντο μόνο αν παιχθούν τουλάχιστον 7 κινήσεις στην παρτίδα.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Πως αναδεικνύεται ο νικητής;</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Ο παίκτης(-ες) με τους περισσότερους πόντους στην λήξη του προκαθορισμένου χρόνου του πρωταθλήματος αναδεικνύεται νικητής(-ες).

Όταν δύο ή περισσότεροι παίκτες έχουν τους ίδιους πόντους, η επίδοση στο πρωτάθλημα καθορίζει τον νικητή.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Πως λειτουργεί η αντιστοίχιση;</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Στην αρχή του πρωταθλήματος, οι παίκτες αντιστοιχίζονται βάσει της βαθμολογίας τους.
Μόλις τελειώσει η παρτίδα σας, επιστρέφετε στο δωμάτιο αναμονής του πρωταθλήματος όπου θα κληρωθείτε με παίκτη κοντά στην κατάταξή σας. Αυτό εξασφαλίζει μικρό χρόνο αναμονής, ωστόσο μπορεί να μην αντιμετωπίσετε όλους τους άλλους παίκτες στο πρωτάθλημα.
Παίξτε γρήγορα και επιστρέψτε στο δωμάτιο αναμονής για να παίξετε περισσότερες παρτίδες και να κερδίσετε περισσότερους πόντους.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Πως τελειώνει;</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Το πρωτάθλημα έχει ρολόι αντίστροφης μέτρησης. Όταν αυτό φτάσει στο μηδέν, η βαθμολογίες των παικτών κλειδώνουν, και αναδεικνύεται ο νικητής. Οι παρτίδες σε εξέλιξη πρέπει να ολοκληρωθούν, ωστόσο το αποτέλεσμα τους δεν μετράει για το πρωτάθλημα.</string>
  <string name="otherRules">Άλλοι σημαντικοί κανόνες</string>
  <string name="thereIsACountdown">Υπάρχει αντίστροφη μέτρηση για την πρώτη κίνηση. Αποτυχία πραγματοποίησης κίνησης σε αυτό το χρόνο θα κατακυρώσει την παρτίδα ως νίκη για τον αντίπαλό σας.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Αποδοχή ισοπαλίας στην πρώτη %s κίνηση της παρτίδας, δεν αποφέρει πόντους σε κανένα παίκτη.</item>
    <item quantity="other">Αποδοχή ισοπαλίας στις πρώτες %s κινήσεις της παρτίδας, δεν αποφέρει πόντους σε κανένα παίκτη.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Αυτό είναι ιδιωτικό πρωτάθλημα</string>
  <string name="shareUrl">Μοιραστείτε αυτήν την διεύθυνση URL για να συμμετάσχουν άλλα άτομα: %s</string>
  <string name="drawStreak">Συνεχιζόμενες ισοπαλίες: Όταν ένας παίκτης έχει διαδοχικές ισοπαλίες στην αρένα, μόνο η πρώτη ισοπαλία θα δώσει ένα πόντο, ή ισοπαλίες που διήρκησαν πάνω από %s κινήσεις. Οι συνεχιζόμενες ισοπαλίες σταματούν μόνο με μία νίκη, όχι με ήττα ή ισοπαλία.</string>
  <string name="history">Ιστορικό αρένας</string>
</resources>
