<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Αρένα</string>
  <string name="arenaTournaments">Τουρνουά αρένας</string>
  <string name="isItRated">Είναι βαθμολογημένο;</string>
  <string name="willBeNotified">Θα ειδοποιηθείτε όταν ξεκινήσει το τουρνουά, έτσι είναι ασφαλές να παίξετε σε άλλη καρτέλα όσο περιμένετε.</string>
  <string name="isRated">Αυτό το τουρνουά είναι με αξιολόγηση και θα επηρεάσει την βαθμολογία σας.</string>
  <string name="isNotRated">Αυτό το τουρνουά δεν είναι βαθμολογημένο και δεν θα επηρεάσει την βαθμολογία σας.</string>
  <string name="someRated">Ορισμένα πρωταθλήματα είναι βαθμολογημένα και θα επηρεάσουν την βαθμολογία σας.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Πως υπολογίζονται οι βαθμολογίες;</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Η νίκη αξίζει 2 πόντους, η ισοπαλία 1 πόντο, και η ήττα κανένα.
Αν νικήσετε δύο παρτίδες συνεχόμενα αποδίδονται διπλάσιοι πόντοι,
που αντιπροσωπεύονται από ένα εικονίδιο φλόγας.
Οι επόμενες παρτίδες θα αξίζουν διπλάσιους πόντους μέχρι να χάσετε μία. Επομένως, η νίκη θα βαθμολογείται με 4 πόντους, η ισοπαλία 2 πόντους, και η ήττα 0.
Για παράδειγμα, δύο νίκες και μία ισοπαλία αξίζουν 6 πόντους: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Αρένα Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Όταν ο παίκτης πατήσει το πλήκτρο Berserk στην έναρξη της παρτίδας, χάνει τον μισό χρόνο στο ρολόι, αλλά η νίκη αξίζει ένα έξτρα πόντο στο τουρνουά.

Πατώντας Berserk σε χρόνους με προσαύξηση, ακυρώνεται η προσαύξηση (εξαιρείται το 1+2, που γίνεται 1+0). 

To Berserk δεν ισχύει για παρτίδες με μηδενικό αρχικό χρόνο (0+1, 0+2).

Το Berserk προσθέτει ένα έξτρα πόντο μόνο αν παιχθούν τουλάχιστον 7 κινήσεις στην παρτίδα.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Πως αναδεικνύεται ο νικητής;</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Ο παίκτης/παίκτες με τους περισσότερους πόντους μετά τη λήξη του προκαθορισμένου χρόνου του τουρνουά αναδεικνύεται/αναδεικνύονται νικητής/νικητής.

Όταν δύο ή περισσότεροι παίκτες έχουν τους ίδιους πόντους, η επίδοση στον διαγωνισμό καθορίζει τον νικητή.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Πως λειτουργεί η αντιστοίχιση;</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Στην αρχή του διαγωνισμού, οι παίκτες αντιστοιχίζονται βάσει της βαθμολογίας τους.
Μόλις τελειώσει η παρτίδα σας, επιστρέφετε στο δωμάτιο αναμονής του τουρνουά όπου θα κληρωθείτε με παίκτη κοντά στην κατάταξή σας. Αυτό εξασφαλίζει μικρό χρόνο αναμονής, ωστόσο μπορεί να μην αντιμετωπίσετε όλους τους άλλους παίκτες στο πρωτάθλημα.
Παίξτε γρήγορα και επιστρέψτε στο δωμάτιο αναμονής για να παίξετε περισσότερες παρτίδες και να κερδίσετε περισσότερους πόντους.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Πως τελειώνει;</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Το τουρνουά έχει ρολόι αντίστροφης μέτρησης. Όταν αυτό φτάσει στο μηδέν, η βαθμολογίες των παικτών κλειδώνουν, και αναδεικνύεται ο νικητής. Οι παρτίδες σε εξέλιξη πρέπει να ολοκληρωθούν, ωστόσο το αποτέλεσμα τους δεν μετράει για το πρωτάθλημα.</string>
  <string name="otherRules">Άλλοι σημαντικοί κανόνες</string>
  <string name="thereIsACountdown">Υπάρχει αντίστροφη μέτρηση για την πρώτη κίνηση. Εάν δεν κάνετε την πρώτη σας κίνηση μέσα σε αυτό το χρονικό διάστημα θα χάσετε την παρτίδα.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Η συμφωνία ισοπαλίας στην πρώτη %s κίνηση δε δίνει πόντους σε κανέναν παίκτη.</item>
    <item quantity="other">Η συμφωνία ισοπαλίας στις πρώτες %s κινήσεις δε δίνει πόντους σε κανέναν παίκτη.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Αυτός ο διαγωνισμός είναι ιδιωτικός</string>
  <string name="shareUrl">Μοιραστείτε αυτήν την διεύθυνση URL για να συμμετάσχουν άλλα άτομα: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Συνεχόμενες ισοπαλίες: Όταν ένας παίκτης έχει συνεχόμενες ισοπαλίες στην αρένα, είτε μόνο η πρώτη θα δώσει ένα πόντο, είτε ισοπαλίες που διήρκησαν πάνω από %s κινήσεις. Οι συνεχόμενες ισοπαλίες σταματούν να θεωρούνται συνεχόμενες μόνο εφόσον τις ακολουθήσει μία νίκη και όχι μία ήττα ή ισοπαλία.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Ο ελάχιστος αριθμός των κινήσεων που απαιτούνται στα ισόπαλα παιχνίδια για να δώσουν πόντους εξαρτάται από την κάθε παραλλαγή, όπως φαίνεται και στον παρακάτω πίνακα.</string>
  <string name="variant">Εκδοχή</string>
  <string name="minimumGameLength">Ελάχιστος αριθμός κινήσεων</string>
  <string name="history">Ιστορικό αρένας</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Δείτε την ομάδα</item>
    <item quantity="other">Δείτε όλες τις %s ομάδες</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Νέα ομαδική μάχη</string>
  <string name="customStartDate">Προσαρμοσμένη ημερομηνία έναρξης</string>
  <string name="customStartDateHelp">Στην τοπική ζώνη ώρας σας. Αυτό υπερισχύει της ρύθμισης \"Χρόνος προτού ξεκινήσει το πρωτάθλημα\"</string>
  <string name="allowBerserk">Να επιτρέπεται το Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Να επιτρέπεται στους παίκτες να μειώσουν τον χρόνο στο ρολόι τους κατά το ήμισυ για να κερδίσουν έναν επιπλέον πόντο</string>
  <string name="allowChatHelp">Να επιτρέπεται στους παίκτες να συζητούν σε δωμάτιο συνομιλίας</string>
  <string name="arenaStreaks">Arena streaks</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Μετά από 2 νίκες, επιπλέον διαδοχικές νίκες σας 4 πόντους αντί για 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Δεν επιτρέπεται το berserk</string>
  <string name="noArenaStreaks">Χωρίς σερί νικών Αρένας</string>
  <string name="averagePerformance">Μέση επίδοση</string>
  <string name="averageScore">Μέση βαθμολογία</string>
  <string name="myTournaments">Τα τουρνουά μου</string>
  <string name="editTournament">Επεξεργασία τουρνουά</string>
  <string name="editTeamBattle">Επεξεργασία ομαδικής μάχης</string>
  <string name="defender">Υπερασπιστής</string>
  <string name="pickYourTeam">Διαλέξτε την ομάδα σας</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Ποια ομάδα θα αντιπροσωπεύσετε σε αυτή τη μάχη;</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Πρέπει να μπείτε σε μία από αυτές τις ομάδες για να συμμετάσχετε!</string>
  <string name="created">Δημιουργήθηκε</string>
  <string name="recentlyPlayed">Παίχτηκαν πρόσφατα</string>
  <string name="bestResults">Καλύτερα αποτελέσματα</string>
  <string name="tournamentStats">Στατιστικά τουρνουά</string>
  <string name="rankAvgHelp">Ο μέσος όρος κατάταξης είναι ένα ποσοστό της κατάταξης σας. Χαμηλότερο είναι καλύτερο.

Για παράδειγμα, είστε τρίτος σε ένα τουρνουά 100 παικτών = 3%. Όντας δέκατος σε ένα τουρνουά 1000 παικτών = 1%.</string>
  <string name="medians">διάμεσες τιμές</string>
  <string name="allAveragesAreX">Όλοι οι μέσοι όροι σε αυτήν τη σελίδα είναι %s.</string>
  <string name="total">Σύνολο</string>
  <string name="pointsAvg">Μέσος όρος βαθμών</string>
  <string name="pointsSum">Σύνολο βαθμών</string>
  <string name="rankAvg">Μέσος όρος κατάταξης</string>
  <string name="tournamentWinners">Νικητές πρωταθλήματος</string>
  <string name="tournamentShields">Πρωταθλήματα Ασπίδας</string>
  <string name="onlyTitled">Μόνο τιτλούχοι παίκτες</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Χρειάζεται ένας επίσημος τίτλος για συμμετοχή στο πρωτάθλημα</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Οι αντιστοιχίσεις του τουρνουά έχουν κλείσει.</string>
  <string name="berserkRate">Ποσοστό berserk</string>
</resources>
