<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Αρένα</string>
  <string name="arenaTournaments">Τουρνουά αρένας</string>
  <string name="isItRated">Είναι βαθμολογημένο;</string>
  <string name="willBeNotified">Κατά την έναρξη του τουρνουά, κάθε παίκτης που συμμετέχει λαμβάνει ειδοποίηση — μπορείτε, επομένως, να αφήσετε αυτήν την καρτέλα ανοιχτή χωρίς κανένα πρόβλημα.</string>
  <string name="isRated">Αυτό το τουρνουά είναι βαθμολογημένο και θα επηρεάσει την βαθμολογία σας.</string>
  <string name="isNotRated">Αυτό το τουρνουά *δεν* είναι βαθμολογημένο και *δε* θα επηρεάσει την βαθμολογία σας.</string>
  <string name="someRated">Ορισμένα από τα τουρνουά είναι βαθμολογημένα και θα επηρεάσουν την βαθμολογία σας.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Πώς υπολογίζονται οι βαθμοί κάθε παίκτη;</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Η νίκη αξίζει 2 βαθμούς, η ισοπαλία 1 βαθμό, και η ήττα κανέναν.
Αν κερδίσετε δύο παρτίδες συνεχόμενα, αποκτάτε ένα σερί νικών, το οποίο αντιπροσωπεύεται από ένα εικονίδιο φλόγας.
Κάθε επόμενη παρτίδα που κερδίζετε, τότε, θα σας δίνει διπλάσιους βαθμούς, μέχρις ότου χάσετε μία.
Με άλλα λόγια, για όσο διάστημα διατηρείτε το σερί νικών σας, η νίκη θα αξίζει 4 βαθμούς, η ισοπαλία 2 βαθμούς και η ήττα κανέναν.

Έτσι, για παράδειγμα, δύο νίκες η οποίες ακολουθούνται από μια ισοπαλία αξίζουν 6 βαθμούς: 2 + 2 + (2 · 1)</string>
  <string name="berserk">Αρένα Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Όταν ένας παίκτης πατήσει το πλήκτρο Berserk στην αρχή της παρτίδας, χάνει τον μισό χρόνο στο ρολόι του — σε περίπτωση, όμως, που τελικά κερδίσει, η νίκη του αξίζει έναν επιπλέον βαθμό.

Σε περίπτωση παρτίδας με προσαύξηση, το Berserk ακυρώνει επιπλέον την προσαύξηση (με εξαίρεση τον χρόνο 1+2, ο οποίος γίνεται 1+0).

To Berserk δεν ισχύει για παρτίδες με μηδενικό αρχικό χρόνο (0+1, 0+2).

Το Berserk δίνει στον νικητή τον επιπλέον βαθμό υπό την προϋπόθεση πως κατά τη διάρκεια της παρτίδας παίχτηκαν τουλάχιστον 7 κινήσεις.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Πώς αναδεικνύεται ο νικητής;</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Ο παίκτης (ή οι παίκτες) με τους περισσότερους βαθμούς μετά τη λήξη του προκαθορισμένου χρόνου του τουρνουά αναδεικνύεται νικητής.

Για την άρση ισοβαθμίας, χρησιμοποιείται ως μοναδικό κριτήριο η απόδοση στο τουρνουά.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Πώς πραγματοποιούνται οι κληρώσεις;</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Στην αρχή του τουρνουά, οι παίκτες κληρώνονται με βάση τη βαθμολογία τους.
Μόλις τελειώσετε την παρτίδα σας, επιστρέψτε στον χώρο αναμονής του τουρνουά — εκεί, θα κληρωθείτε με κάποιον παίκτη ο οποίος έχει παρόμοια κατάταξη με εσάς. Με αυτόν τον τρόπο, ο χρόνος αναμονής γίνεται ο ελάχιστος δυνατός, αλλά πάντως ενδέχεται να μην αντιμετωπίσετε όλους τους παίκτες που συμμετέχουν στο τουρνουά πριν τη λήξη του.
Σας προτείνουμε να ολοκληρώνετε γρήγορα τις παρτίδες σας και να επιστρέφετε αμέσως στον χώρο αναμονής ώστε να παίζετε όσο το δυνατόν περισσότερες παρτίδες και να κερδίζετε όσο το δυνατόν περισσότερους βαθμούς.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Πώς ολοκληρώνονται;</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Κάθε τουρνουά αρένας διαρκεί συγκεκριμένο χρόνο. Μόλις παρέλθει η προκαθορισμένη διάρκεια από την έναρξη του τουρνουά, οι βαθμοί όλων των παικτών «κλειδώνουν» και αμέσως ανακηρύσσεται ο νικητής. Τα παιχνίδια που βρίσκονται σε εξέλιξη πρέπει μεν να ολοκληρωθούν, εντούτοις δεν επηρεάζουν με κανέναν τρόπο την τελική κατάταξη των παικτών.</string>
  <string name="otherRules">Άλλοι σημαντικοί κανόνες</string>
  <string name="thereIsACountdown">Υπάρχει αντίστροφη μέτρηση για την πρώτη κίνηση. Εάν δεν κάνετε την πρώτη σας κίνηση μέσα σε αυτό το χρονικό διάστημα θα χάσετε αυτόματα την παρτίδα.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Η συμφωνία ισοπαλίας στην πρώτη %s κίνηση δε δίνει βαθμούς σε κανέναν παίκτη.</item>
    <item quantity="other">Η συμφωνία ισοπαλίας στις πρώτες %s κινήσεις δε δίνει βαθμούς σε κανέναν παίκτη.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Αυτό το τουρνουά είναι ιδιωτικό</string>
  <string name="shareUrl">Μοιραστείτε αυτήν την διεύθυνση URL για να συμμετάσχουν άλλα άτομα: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Συνεχόμενες ισοπαλίες: Σε περίπτωση που ένας παίκτης έχει συνεχόμενες ισοπαλίες, είτε μόνο η πρώτη θα του δώσει έναν βαθμό, είτε μόνο οι ισοπαλίες που διήρκησαν πάνω από %s κινήσεις. Οι συνεχόμενες ισοπαλίες παύουν να θεωρούνται συνεχόμενες μόνο εφόσον τις ακολουθήσει μία νίκη και όχι μία ήττα ή ισοπαλία.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Ο ελάχιστος αριθμός των κινήσεων που απαιτούνται στις ισόπαλες παρτίδες για να δώσουν βαθμούς εξαρτάται από την παραλλαγή και φαίνεται στον παρακάτω πίνακα.</string>
  <string name="variant">Παραλλαγή</string>
  <string name="minimumGameLength">Ελάχιστος αριθμός κινήσεων</string>
  <string name="history">Ιστορικό τουρνουά αρένας</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Προβολή της ομάδας</item>
    <item quantity="other">Προβολή των %s ομάδων</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Νέα ομαδική μάχη</string>
  <string name="customStartDate">Ημερομηνία έναρξης</string>
  <string name="customStartDateHelp">Στην τοπική ζώνη ώρας σας. Η ρύθμιση αυτή υπερισχύει της ρύθμισης «Χρόνος πριν την έναρξη του τουρνουά»</string>
  <string name="allowBerserk">Να επιτρέπεται το Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Να επιτρέπεται στους παίκτες να μειώσουν τον χρόνο στο ρολόι τους κατά το ήμισυ για να κερδίσουν έναν επιπλέον βαθμό</string>
  <string name="allowChatHelp">Να επιτρέπεται στους παίκτες να συζητούν σε δωμάτιο συνομιλίας</string>
  <string name="arenaStreaks">Σερί νικών</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Μετά από 2 νίκες, επιπλέον διαδοχικές νίκες δίνουν 4 πόντους αντί για 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Δεν επιτρέπεται το berserk</string>
  <string name="noArenaStreaks">Χωρίς σερί νικών Αρένας</string>
  <string name="averagePerformance">Μέση απόδοση</string>
  <string name="averageScore">Μέσος όρος βαθμών</string>
  <string name="myTournaments">Τα τουρνουά μου</string>
  <string name="editTournament">Επεξεργασία τουρνουά</string>
  <string name="editTeamBattle">Επεξεργασία ομαδικής μάχης</string>
  <string name="defender">Υπερασπιστής</string>
  <string name="pickYourTeam">Διαλέξτε την ομάδα σας</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Ποια ομάδα θα αντιπροσωπεύσετε σε αυτή τη μάχη;</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Πρέπει να μπείτε σε μία από αυτές τις ομάδες για να συμμετάσχετε!</string>
  <string name="created">Διοργανωμένα</string>
  <string name="recentlyPlayed">Πρόσφατες συμμετοχές</string>
  <string name="bestResults">Καλύτερες συμμετοχές</string>
  <string name="tournamentStats">Στατιστικά τουρνουά</string>
  <string name="rankAvgHelp">Ο μέσος όρος κατάταξης είναι ένα ποσοστό της θέσης σας. Όσο χαμηλότερος είναι ο μέσος όρος αυτός, τόσο καλύτερη ήταν η επίδοσή σας στο τουρνουά.

Για παράδειγμα, αν είστε τρίτος σε ένα τουρνουά 100 παικτών το ποσοστό είναι 3%, ενώ αν είστε δέκατος σε ένα τουρνουά 1000 παικτών, το ποσοστό σας είναι 1%.</string>
  <string name="medians">διάμεσες τιμές</string>
  <string name="allAveragesAreX">Όλοι οι μέσοι όροι που αναφέρονται σε αυτήν τη σελίδα είναι %s.</string>
  <string name="total">Σύνολο</string>
  <string name="pointsAvg">Μέσος όρος βαθμών</string>
  <string name="pointsSum">Σύνολο βαθμών</string>
  <string name="rankAvg">Μέσος όρος κατάταξης</string>
  <string name="tournamentWinners">Νικητές τουρνουά</string>
  <string name="tournamentShields">Ασπίδες τουρνουά</string>
  <string name="onlyTitled">Μόνο τιτλούχοι παίκτες</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Μόνο οι παίκτες με έναν επίσημο τίτλο θα έχουν δυνατότητα συμμετοχής στο τουρνουά</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Οι κληρώσεις του τουρνουά έχουν κλείσει.</string>
  <string name="berserkRate">Ποσοστό berserk</string>
</resources>
