<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Areno</string>
  <string name="arenaTournaments">Arenaj turniroj</string>
  <string name="isItRated">Ĉu ĝi estas taksita?</string>
  <string name="willBeNotified">Vi estos sciigita kiam la turniro komenciĝas, do ĝi estas sekura ludi en alia langeto dum ĝi atendas.</string>
  <string name="isRated">Ĉi tiu turniro rangas kaj influos vian rangon.</string>
  <string name="isNotRated">Ĉi tiu turniro estas *ne* rangita kaj volos *ne* influos vian rangon.</string>
  <string name="someRated">Luj turniroj rangas kaj influos vian rangon.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Kiel lichess kalkulas poentarojn?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Venko havas bazan poentaron de 2 poentoj, sorto: 1 punkto, kaj perdo valoras neniujn punktojn.
Se vi gajnos du ludojn sinsekve vi komencos duoblan punkton, reprezentitan per flamo-ikono.
La sekvaj ludoj daŭre valoras duoble punktojn ĝis vi ne gajnos ludon.
Tio estas, venko valoras 4 punktojn, remizo: 2 poentoj, kaj perdo restos valora sen punktoj.

Ekzemple, du venkoj sekvataj de remizo valoras 6 poentoj: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserko</string>
  <string name="berserkAnswer">Kiam ludanto klakas la butonon Berserk ĉe la komenco de la ludo, ili perdas duonon de sia horloĝo, sed la venko valoras unu ekstran punkton de turniro.

Iri Berserk en tempo kontroloj kun pliigo ankaŭ nuligas la kreskon. (1 + 2 estas escepto, ĝi donas 1 + 0)

Berserk ne estas disponebla por ludoj kun nulo komenca tempo (0 + 1, 0 + 2).

Berserk nur donas ekstran punkton se vi ludas almenaŭ 7 movojn en la ludo.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Kiel decidas la venkanto?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">La ludanto(j) kun plej multaj poentoj ĉe la konkludo de la tempo de la turniro de la turniro estos anoncita venkanto(j).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Kiel funkcias la kuniĝo?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Al la komenco de la turniro, ludantoj estas parigitaj laŭ ilia rango.
Tuj kiam vi finos ludon, revenu al la turniro de la turniro: vi tiam parolos kun ludanto proksima al via ranking. Ĉi tio certigas minimuman atendi tempon, tamen vi eble ne alfrontos ĉiujn aliajn ludantojn en la turniro.
Ludu rapide kaj revenu al la vestiblo por ludi pli da ludoj kaj venki pli da punktoj.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Kiel finiĝas?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">La turniro havas kalkuleran horloĝon. Kiam ĝi atingas nulon, la turniroj estas frostigitaj, kaj la gajninto estas anoncita. Ludoj en progreso devas esti finitaj, tamen ili ne kalkulas por la turniro.</string>
  <string name="otherRules">Aliaj gravaj reguloj.</string>
  <string name="thereIsACountdown">Estas retronombrado por via unua movo. Malsukceso fari movon en ĉi tiu tempo forigos la ludon al via kontraŭulo.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Desegni la ludon ene de la unua %s movo gajnos nek ludanton ajnajn poentojn.</item>
    <item quantity="other">Desegni la ludon ene de la unua %s movoj gajnos nek ludanton ajnajn poentojn.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Tio estas privata turniro</string>
  <string name="shareUrl">Kunhavigu ĉi tiun URLon por lasi homojn aliĝi: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Egalvenkaj sinsekvoj: Kiam ludanto sinsekve egalvenkas en areno, nur la unua egalvenko estos rezultigi poenton, aŭ egalvenkoj daŭre pli ol %s movoj en normaj ludaj. La egalvenka sinsekvo povas rompita nur per venko, ne malvenko aŭ egalvenko.</string>
  <string name="drawStreakVariants">La minimuma daŭro de egalvenkaj ludoj kiuj aljuĝas poentojn diferencas per variaĵo. La malsupra tabelo listas la komenco de ĉiuj variaĵoj.</string>
  <string name="variant">Variaĵo</string>
  <string name="minimumGameLength">Minimuma daŭro de ludoj</string>
  <string name="history">Historia Areno</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Rigardi la teamon</item>
    <item quantity="other">Rigardi ĉiujn %s teamojn</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Nova teama batalo</string>
  <string name="customStartDate">Agorda komenca dato</string>
  <string name="customStartDateHelp">En via loka horzono. Ĉi tiu transpasis la \"Tempo ĝis la turniro komeciĝas\" agordon</string>
  <string name="allowBerserk">Permesi uzi la Berserkon</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Lasi ludantojn duonigi sian horloĝan tempon por gajni ekstran poenton</string>
  <string name="allowChatHelp">Permesi uzi la turniran babilejon</string>
  <string name="arenaStreaks">Arenaj sinsekvoj</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Poste 2 venkoj, sinsekvaj venkoj donas 4 poentojn anstataŭ 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Berserko ne permesas</string>
  <string name="noArenaStreaks">Ne Arenaj sinsekvoj</string>
  <string name="averagePerformance">Meznombra rendimento</string>
  <string name="averageScore">Averaĝa poentaro</string>
  <string name="myTournaments">Mia turniroj</string>
  <string name="editTournament">Redakti turniron</string>
  <string name="editTeamBattle">Redakti teaman batalon</string>
  <string name="defender">Defendanto</string>
  <string name="pickYourTeam">Elektu vian teamon</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Kiu teamon vi reprezentos dum ĉi tiu batalo?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Vi devas aliĝi al unu el ĉi tiuj teamojn por partopreni!</string>
  <string name="created">Kreita</string>
  <string name="recentlyPlayed">Freŝdate ludita</string>
  <string name="bestResults">Plej bonaj rezultoj</string>
  <string name="tournamentStats">Turniraj statistikoj</string>
  <string name="rankAvgHelp">La mezrango estas elcento de via rango. Ju pli malalta des pli bona.

Ekzemple, se vi estas rangita 3 en turniro de 100 ludantoj = 3%. Se vi estas rangita 10 en turniro de 1000 ludantoj = 1%.</string>
  <string name="medians">medianoj</string>
  <string name="allAveragesAreX">Ĉiuj mezumoj sur ĉi tiu paĝo estas %s.</string>
  <string name="total">Totalo</string>
  <string name="pointsAvg">Poenta mezumo</string>
  <string name="pointsSum">Poenta sumo</string>
  <string name="rankAvg">Ranga mezumo</string>
  <string name="tournamentWinners">Turniraj venkintoj</string>
  <string name="tournamentShields">Turniraj ŝildoj</string>
  <string name="onlyTitled">Nur titolitaj ludantoj</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Necesigi oficialan titolon por aliĝi al la turniro</string>
</resources>
