<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">¿Es por puntos?</string>
  <string name="willBeNotified">Se te avisará cuando empiece el torneo. Puedes jugar tranquilamente en otra pestaña mientras esperas.</string>
  <string name="isRated">Este torneo es por puntos y afectará a su puntuación.</string>
  <string name="isNotRated">Este torneo *no* es por puntos y *no* afectará a su puntuación.</string>
  <string name="someRated">Algunos torneos son por puntos y afectarán a tu puntuación.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">¿Cómo se calculan las puntuaciones?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">De entrada, las victorias valen 2 puntos, las tablas 1 punto y las derrotas 0 puntos.

Si ganas dos partidas seguidas, comenzarás una racha de puntuación doble, representada por un icono de una llama. A partir de ese momento y hasta que pierdas una partida, cada partida valdrá el doble; esto es, las victorias 4 puntos y las tablas 2 puntos. Una derrota termina la racha de puntuación doble.

Por ejemplo:
Tres victorias seguidas valen 8 puntos: 2 + 2 + (2×2)
Dos victorias y unas tablas valen 6 puntos: 2 + 2 + (1×2)
Dos victorias, una derrota y unas tablas valen 5 puntos: 2 + 2 + 0 + 1</string>
  <string name="berserk">Modo berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Cuando un jugador pulsa el botón de berserk al principio de una partida, pierde la mitad de su tiempo, pero la victoria vale un punto adicional.

En controles de tiempo que tienen incremento, la opción berserk también cancela el incremento (1+2 es una excepción, ya que sólo se cancela el incremento, pero no se parte el tiempo a la mitad, resultando en 1+0).

El modo berserk no está disponible en controles de tiempo con tiempo inicial cero como 0+1 o 0+2.

El modo berserk sólo proporciona un punto adicional por cada victoria si juegas al menos 7 movimientos en la partida.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">¿Cómo se decide el ganador?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">El jugador con los más puntos al término del torneo será anunciado el ganador.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">¿Cómo funciona el emparajamiento?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Al principio del torneo, los jugadores están emparejados en base a su calificación. Tan pronto como termine un juego, volver al vestibulo del torneo: entonces serás emparejados con un jugador cerca de tu clasificación. De esta manera no necesitas esperar mucho tiempo, sin embargo no puede enfrentar todos los jugadores en el torneo. Jugar rápido y volver al lobby para jugar más juegos y ganar más puntos.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Como termina?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">El torneo tiene un reloj de cuenta regresiva. Cuando llegue a cero, se congelan las clasificaciones del torneo, y el ganador es anunciado. Juegos en progreso debe ser terminado, sin embargo no cuentan para el torneo.</string>
  <string name="otherRules">Otras reglas importantes</string>
  <string name="otherRulesAnswer">Estás obligado hacer su primera jugada en los 20 segundos de tu turno. Pudiendo hacer un movimiento en este tiempo perderá el juego a tu oponente. Si el juego se termina en un empate dentro de las primeras 10 jugadas del juego, ningún jugador va a ganar puntos.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Este es un torneo privado</string>
  <string name="shareUrl">Comparte esta URL para permitir unas personas unir: %s</string>
</resources>