<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">¿Es por puntos?</string>
  <string name="willBeNotified">Se te avisará cuando empiece el torneo. Puedes jugar tranquilamente en otra pestaña mientras esperas.</string>
  <string name="isRated">Este torneo es por puntos y afectará a su puntuación.</string>
  <string name="isNotRated">Este torneo *no* es por puntos y *no* afectará a su puntuación.</string>
  <string name="someRated">Algunos torneos son por puntos y afectarán a tu puntuación.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">¿Cómo se calculan las puntuaciones?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Una victoria tiene un puntaje base de 2 puntos, un empate: 1 punto y una pérdida no es vale ningun punto. Si ganas consecutivamente dos partidos, una racha de doble puntos comenzará, representada por un icono de la llama. Los siguientes juegos van a valer dobles puntos hasta que no puedas ganar un juego. En otras palabras, una victoria le valdrá: 4 puntos, empate: 2 puntos y una pérdida permanecerá sin puntos. Por ejemplo, dos victorias seguidas por un empate valdrá 6 puntos: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Modo del Berzerk</string>
  <string name="berserkAnswer">Cuando un jugador hace clic en el botón de Berserk al principio del juego, pierden la mitad de su tiempo de reloj, pero la victoria vale un punto extra del torneo.  

Va Berserk en controles de tiempo con un incremento también cancela el incremento. (1 + 2 es una excepción, da 1 + 0)  

Berserk no está disponible para los juegos con cero tiempo inicial (0 + 1, 0 + 2).  

Berserk sólo subvenciones extra punto si juegas por lo menos 7 jugadas en el juego.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">¿Cómo se decide el ganador?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">El jugador con los más puntos al término del torneo será anunciado el ganador.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">¿Cómo funciona el emparajamiento?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Al principio del torneo, los jugadores están emparejados en base a su calificación. Tan pronto como termine un juego, volver al vestibulo del torneo: entonces serás emparejados con un jugador cerca de tu clasificación. De esta manera no necesitas esperar mucho tiempo, sin embargo no puede enfrentar todos los jugadores en el torneo. Jugar rápido y volver al lobby para jugar más juegos y ganar más puntos.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Como termina?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">El torneo tiene un reloj de cuenta regresiva. Cuando llegue a cero, se congelan las clasificaciones del torneo, y el ganador es anunciado. Juegos en progreso debe ser terminado, sin embargo no cuentan para el torneo.</string>
  <string name="otherRules">Otras reglas importantes</string>
  <string name="otherRulesAnswer">Estás obligado hacer su primera jugada en los 20 segundos de tu turno. Pudiendo hacer un movimiento en este tiempo perderá el juego a tu oponente. Si el juego se termina en un empate dentro de las primeras 10 jugadas del juego, ningún jugador va a ganar puntos.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Este es un torneo privado</string>
  <string name="shareUrl">Comparte esta URL para permitir unas personas unir: %s</string>
</resources>