<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Torneo</string>
  <string name="arenaTournaments">Torneos</string>
  <string name="isItRated">¿Es por puntos?</string>
  <string name="willBeNotified">Se te avisará cuando empiece el torneo. Puedes jugar tranquilamente en otra pestaña mientras esperas.</string>
  <string name="isRated">Este torneo es por puntos y afectará a tu puntuación.</string>
  <string name="isNotRated">Este torneo *no* es por puntos y *no* afectará a tu puntuación.</string>
  <string name="someRated">Algunos torneos son por puntos y afectarán a tu puntuación.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">¿Cómo se calculan las puntuaciones?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">De entrada, las victorias valen 2 puntos, las tablas 1 punto y las derrotas 0 puntos.

Si ganas dos partidas seguidas, comenzarás una racha de puntuación doble, representada por un icono de una llama. A partir de ese momento y mientras sigas ganando, cada partida valdrá el doble; esto es, las victorias 4 puntos y las tablas 2 puntos. Una derrota seguirá valiendo cero puntos.

Por ejemplo:
Tres victorias seguidas valen 8 puntos: 2 + 2 + (2×2)
Dos victorias y unas tablas valen 6 puntos: 2 + 2 + (1×2)
Dos victorias, una derrota y unas tablas valen 5 puntos: 2 + 2 + 0 + 1</string>
  <string name="berserk">Modo berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Cuando un jugador pulsa el botón de berserk al principio de una partida, pierde la mitad de su tiempo, pero la victoria vale un punto adicional.

En controles de tiempo que tienen incremento, la opción berserk también cancela el incremento (1+2 es una excepción, ya que sólo se cancela el incremento, pero no se parte el tiempo a la mitad, resultando en 1+0).

El modo berserk no está disponible en controles de tiempo con tiempo inicial cero como 0+1 o 0+2.

El modo berserk sólo proporciona un punto adicional por cada victoria si juegas al menos 7 movimientos en la partida.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">¿Cómo se decide el ganador?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Ganará el jugador (o jugadores) que tenga más puntos al término del torneo.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">¿Cómo se realizan los emparejamientos?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Al principio del torneo, los jugadores se emparejan en base a su puntuación. En cuanto terminas una partida, vuelves al recibidor del torneo, y se te emparejará con un jugador con una puntuación similar a la tuya. Esto minimiza el tiempo de espera, si bien es posible que no juegues contra todos los demás jugadores del torneo.
Juega rápido y vuelve al recibidor para jugar más partidas y ganar más puntos.</string>
  <string name="howDoesItEnd">¿Cuándo termina?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">El torneo tiene un reloj de cuenta regresiva. Cuando llegue a cero, se congelan las clasificaciones del torneo y se proclama el ganador. Las partidas que estén en juego deben terminarse, aunque no cuentan para el resultado del torneo.</string>
  <string name="otherRules">Otras reglas importantes</string>
  <string name="thereIsACountdown">Hay una cuenta regresiva para el primer movimiento. Si no haces el primer movimiento dentro del tiempo, pierdes la partida.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Si la partida acaba en tablas durante los primeros %s movimientos, no se concederán puntos a ninguno de los jugadores.</item>
    <item quantity="other">Si la partida acaba en tablas durante los primeros %s movimientos, no se concederán puntos a ninguno de los jugadores.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Este es un torneo privado</string>
  <string name="shareUrl">Comparte este enlace para que otras personas se unan: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Rachas de tablas: Cuando un jugador hace tablas en varias partidas consecutivas en un torneo, solo conceden un punto la primera de ellas y las que hayan durado %s movimientos o más. Una racha de tablas solo puede romperse mediante una victoria, no sirven ni una derrota ni unas tablas.</string>
  <string name="drawStreakVariants">La duración mínima de las partidas terminadas en tablas para otorgar puntos difiere según la variante. La siguiente tabla muestra el límite para cada variante.</string>
  <string name="variant">Variante</string>
  <string name="minimumGameLength">Duración mínima de la partida</string>
  <string name="history">Historial de torneos</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Ver equipo</item>
    <item quantity="other">Ver los %s equipos</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Nueva batalla por equipos</string>
  <string name="customStartDate">Fecha de inicio personalizada</string>
  <string name="customStartDateHelp">En tu zona horaria. Esto reemplazará la configuración de \"Tiempo antes de que comience el torneo\"</string>
  <string name="allowBerserk">Permitir Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Permite a los jugadores reducir su tiempo a la mitad para ganar un punto extra</string>
  <string name="allowChatHelp">Permite a los jugadores comunicarse en la sala de chat</string>
  <string name="arenaStreaks">Racha de victorias</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Después de ganar 2 partidas seguidas, cada victoria consecutiva concede 4 puntos en lugar de 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">No permitir Berserk</string>
  <string name="noArenaStreaks">Sin racha de victorias</string>
  <string name="averagePerformance">Rendimiento promedio</string>
  <string name="averageScore">Puntuación promedio</string>
  <string name="myTournaments">Mis torneos</string>
  <string name="editTournament">Editar torneo</string>
  <string name="editTeamBattle">Editar batalla por equipos</string>
  <string name="defender">Defensor</string>
  <string name="pickYourTeam">Elige tu equipo</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">¿A qué equipo representarás en esta batalla?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">¡Debes unirte a uno de estos equipos para participar!</string>
  <string name="created">Creado</string>
  <string name="recentlyPlayed">Jugado recientemente</string>
  <string name="bestResults">Mejores resultados</string>
  <string name="tournamentStats">Estadísticas del torneo</string>
  <string name="rankAvgHelp">El promedio de clasificación es un porcentaje de tu clasificación. Más bajo es mejor.

Por ejemplo, ocupar el puesto 3 en un torneo de 100 jugadores = 3%. Estar en el puesto 10 en un torneo de 1000 jugadores = 1%.</string>
  <string name="medians">medianas</string>
  <string name="allAveragesAreX">Todos los promedios en esta página son %s.</string>
  <string name="total">Total</string>
  <string name="pointsAvg">Promedio de puntos</string>
  <string name="pointsSum">Suma de puntos</string>
  <string name="rankAvg">Promedio de clasificación</string>
  <string name="tournamentWinners">Ganadores del torneo</string>
  <string name="tournamentShields">Escudos de torneo</string>
  <string name="onlyTitled">Solo jugadores titulados</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Exigir un título oficial para participar en el torneo</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Los emparejamientos del torneo están cerrados.</string>
  <string name="berserkRate">Tasa de berserk</string>
</resources>
