<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Arena turniirid</string>
  <string name="isItRated">Kas see mõjutab reitingut?</string>
  <string name="willBeNotified">Teid teavitatakse, kui turniir algab, seega võite seni, kuni ootate, julgelt teisel vahelehel mängida.</string>
  <string name="isRated">See on reitinguga turniir ning mõjutab Teie reitingut.</string>
  <string name="isNotRated">See ei ole reitinguga turniir ja ei mõjuta Teie reitingut.</string>
  <string name="someRated">Mõned turniirid on reitinguga ja mõjutavad Teie reitingut.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Kuidas punkte arvutatakse?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Võidu eest saab esmalt 2 punkti, viigi eest 1 punkti ja kaotuse eest punkte ei saa.
Kui võidate kaks järjestikust mängu, algab topeltpunktide jada, mida tähistab tuleikoon.
Järgnevate mängude eest saab topeltpunkte seni, kuni võidate.
See tähendab, et võidu eest saab 4 punkti, viigi eest 2 ja kaotuse eest punkte ei saa.

Näiteks, kahe võidu ja viigi eest saate 6 punkti: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Berserk areen</string>
  <string name="berserkAnswer">Kui mängija vajutab Berserk nuppu enne mängu algust, kaotab ta oma mänguajast poole, kuid saab võidu korral ühe lisa turniiripunkti.

Lisaajaga ajakontrollides Berserk režiimi kasutamine tühistab ka lisaaja. (1+2 on erand, see muutub 1+0-ks)

Berserk ei ole saadaval ajakontrollides, kus algusaeg on 0 (0+1, 0+2).

Berserk annab lisapunkti ainult siis, kui teete mängus vähemalt 7 käiku.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Kuidas otsustatakse võitja?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Mängija(-d), kellel on määratud turniiriaja lõppedes kogunenud kõige enam punkte, kuulutatakse võitja(-te)ks.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Kuidas toimub paarimine?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Turniiri alguses paaritakse mängijad nende reitingu alusel.
Kui mängu lõpetate, minge tagasi turniiri ooteruumi: seejärel paaritakse Teid sarnase reitinguga mängijaga. See tagab võimalikult lühikese ooteaja, kuid Te ei pruugi saada mängida kõigi turniiril osalevate mängijatega.
Mängige kiiresti ning naaske ooteruumi, et mängida rohkem mänge ja võita rohkem punkte.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Kuidas see lõpeb?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Turniiril on allaloenduskell. Kui kell jõuab nulli, peatatakse turniiriasetused ning kuulutatakse välja võitja. Pooleliolevad mängud tuleb lõpuni mängida, kuid nende tulemusi ei võeta turniiril enam arvesse.</string>
  <string name="otherRules">Teised tähtsad reeglid</string>
  <string name="thereIsACountdown">Esimesel käigul on stardiloendus. Kui te pole selle lõpuks oma käiku teinud antakse võit vastasele.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Nõustudes viigiga esimese %s käigu jooksul ei saa kumbki mängija ühtegi punkti.</item>
    <item quantity="other">Nõustudes viigiga esimese %s käiguga ei saa kumbki mängija ühtegi punkti.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">See on privaatne turniir</string>
  <string name="shareUrl">Jagage seda URL\'i, et inimesed liituda saaks: %s</string>
  <string name="drawStreak">Viigiseeria: kui mängijal on Arenas mitu järjestikust viiki, arvestatakse punkti ainult esimese viigi või enam kui %s käiku kestva viigi eest. Viigiseeria võib katkestada ainult võit, kuid mitte kaotus või veel üks viik.</string>
  <string name="history">Arena ajalugu</string>
</resources>
