<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Arena Txapelketak</string>
  <string name="isItRated">Sailkapenerako balio du?</string>
  <string name="willBeNotified">Txapelketa hasten denean jakinarazpen bat bidaliko dizugu, beraz beste fitxa baten beste partida bat jokatu dezakezu txapelketaren zain zauden artean.</string>
  <string name="isRated">Txapelketa honek sailkapenerako balio duenez, zuren sailkapenaren puntuazioa aldatuko du.</string>
  <string name="isNotRated">Txapelketa *ez bada* sailkatutakoa, *ez du* zure sailkapenean eraginik izango.</string>
  <string name="someRated">Txapelketa batzuk sailkapenerako balio dutenez zure sailkapenaren puntuazioa aldatuko dute.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Nola kalkulatzen dira puntuazioak?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Garaipenak 2 puntu ematen ditu, berdinketak puntu 1 eta porrotak bat ere ez.
Bi partida jarraian irabazten badituzu, suaren ikonoa agertuko da.
Hurrengo partidek puntu-bikoitzen balioa izango dute, bat irabazten ez duzun arte.
Hau da, garaipenak 4 puntu emango dizkizu, berdinketak 2 eta porrotak bat ere ez.

Adibidez, bi partida irabazi eta jarraian bat berdintzeak 6 puntu balioko ditu: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Jokalari batek partidaren hasieran Berserk botoia sakatzen badu, bere erlojuko denbora erdia galduko du, baina partida irabazten badu puntu gehigarri bat lortuko du.

Berserk erabiltzen baduzu denbora gehigarria ematen duten denbora kontroletan, honek denbora gehigarria ere bertan behera utziko du (1+2 da salbuespen bakarra, 1+0 ematen du).

Berserk ezin da erabili hasierako denbora zero den denbora kontroletan (0+1, 0+2).

Berserk-ek puntu gehigarria emango dizu paridan gutxienez 7 jokaldi egiten badituzu.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Nola erabakitzen da garailea?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Txapelketari ezarritako denbora-muga heltzean puntu gehien duten jokalariak, garaile izendatuko dira.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Nola funtzionatzen dute parekatzeek?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Txapelketaren hasieran jokalariak beren sailkapenaren arabera parekatuko dira.
Partida bat bukatu bezain laster, itzuli txapelketaren egongelara: jarraian zure sailkapenaren antzekoa duen beste jokalari baten aurka jokatuko duzu. Horrela ahalik eta denbora gutxien itxarotea lortzen da nahiz eta ez jokatu txapelketako beste jokalari guztiekin.
Jokatu azkar, itzuli egongelara partida gehiago jokatu eta puntu gehiago irabazteko.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Nola bukatzen da?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Txapelketak atzerako kontagailua du. Zerora iristean, txapelketaren sailkapena bere horretan gordeko da eta irabazlea nor den jakinaraziko da. Jokoan daduden partidak bukatu egin beharko dira nahiz eta ez duten txapelketarako kontatuko.</string>
  <string name="otherRules">Beste arau garrantzitsu batzuk</string>
  <string name="thereIsACountdown">Lehenengo jokaldia egiteko denbora muga dago. Jokaldia denbora hori igaro aurretik egiten ez baduzu, partida galdutzat emango dizugu.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">%s jokaldiaren aurretik partida berdintzean, jokalari batek ere ez du punturik lortuko.</item>
    <item quantity="other">Lehenengo %s jokaldiren aurretik partida berdintzean, jokalari batek ere ez du punturik lortuko.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Hau txapelketa pribatua da</string>
  <string name="shareUrl">Partekatu helbide hau jendeak parte har dezan: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Berdinketa erreskada: jokalari baten hainbat berdinketa jarraian egin dituenean, lehenengoak bakarrik edo %s jokaldi baino gehiagoko partidek emango diote puntua partida estandarretan. Berdinketa erreskada garaipen batek bakarrik apurtu dezake, inoiz ez porrot edo beste berdinketa batek.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Berdinketa gisa amaitzen diren partiden luzera desberdina da aldaeraren arabera. Beheko taulan agertzen da aldaera bakoitzari dagokiona.</string>
  <string name="variant">Aldaera</string>
  <string name="minimumGameLength">Partidaren gutxieneko luzera</string>
  <string name="history">Arena historikoa</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Taldea ikusi</item>
    <item quantity="other">%s taldeak ikusi</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Taldeen Arteko Txapelketa berria</string>
  <string name="customStartDate">Pertsonalizatutako hasiera data</string>
  <string name="customStartDateHelp">Zure ordu-zonan. Honek \"Txapeketa hasi aurreko denbora\" ezarpena gainidazten du</string>
  <string name="allowBerserk">Berserk onartu</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Utzi jokalariei beren denbora erdira jaisten puntu gehigarri bat lortzeko</string>
  <string name="allowChatHelp">Utzi jokalariei txatean hitz egiten</string>
  <string name="arenaStreaks">Arena boladak</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Bi garaipenen ostean, jarraian datozen garaipenek 4 puntu emango dituzte 2 eman beharrean.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Ez da Berserkik onartzen</string>
  <string name="noArenaStreaks">Ez da Arena boladarik onartzen</string>
  <string name="averagePerformance">Bataz besteko performancea</string>
  <string name="averageScore">Batez besteko puntuazioa</string>
  <string name="myTournaments">Nire txapelketak</string>
  <string name="editTournament">Editatu txapelketa</string>
  <string name="editTeamBattle">Editatu taldekako txapelketa</string>
  <string name="defender">Aurreko txapelduna</string>
  <string name="pickYourTeam">Aukeratu zure taldea</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Zein talderen izenean jokatuko duzu?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Parte hartzeko talde hauetako baten kide izan behar zara!</string>
  <string name="created">Sortuta</string>
  <string name="recentlyPlayed">Azkenaldian jokatuta</string>
  <string name="bestResults">Emaitza onenak</string>
  <string name="tournamentStats">Txapelketaren estatistikak</string>
  <string name="rankAvgHelp">Sailkapenaren bataz bestekoa zure puntuazioaren ehuneko bat da. Baxuagoa hobe da.

Adibidez, 100 jokalariko txapelketa baten 3. sailkatzea = %3. 1000 jokalariko txapelketa baten 10. sailkatzea = %1.</string>
  <string name="medians">medianak</string>
  <string name="allAveragesAreX">Orrialde honetako batazbesteko guztiak %s dira.</string>
  <string name="total">Guztira</string>
  <string name="pointsAvg">Bataz besteko puntuak</string>
  <string name="pointsSum">Puntuen batuketa</string>
  <string name="rankAvg">Sailkapenaren bataz bestekoa</string>
  <string name="tournamentWinners">Txapelketaren irabazleak</string>
  <string name="tournamentShields">Txapelketen garaikurrak</string>
  <string name="onlyTitled">Tituludun jokalariak bakarrik</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Eskatu titulu ofiziala izatea txapelketan sartzeko</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Txapelketaren parekatzeak itxita daude jada.</string>
  <string name="berserkRate">Berserk ratioa</string>
</resources>
