<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">مسابقات</string>
  <string name="isItRated">آیا رسمی است؟</string>
  <string name="willBeNotified">هنگام شروع تورنومنت به شما اطلاع داده خواهد شد، پس در زمان انتظار بازی کردن در تب های دیگر بلامانع است.</string>
  <string name="isRated">این تورنومنت رسمی است و بر روی ریتینگ شما تاثیر میگذارد.</string>
  <string name="isNotRated">این تورنومنت رسمی نیست و بر روی امتیاز شما تاثیر نمیگذارد.</string>
  <string name="someRated">بعضی تورنومنت ها رسمی هستند و بر روی امتیاز شما تاثیر میگذارند.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">چگونه امتیازات محسابه میشوند؟</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">هر برد 2 امتیاز پایه دارد، هر مساوی: 1 امتیاز، و هر باخت هیچ امیتازی ندارد.
اگر شما دو بازی را پشت سر هم ببرید شما جریان امتیاز دوبل را اغاز خواهید کرد. که توسط یک تصویر شعله نشان داده میشود.
بازی های بعدی هم همان ارزش امتیاز دوبل را حفظ خواهند کرد تا اینکه موفق نشوید یک بازی را ببرید.
در آن حالت، هر برد ارزش 4 امتیاز، هر مساوی: 2امتیاز، و هر باخت باز هم هیچ امتیازی ندارد.
برای مثال، دو برد با یک مساوی 6 امتیاز محسابه میشود: (1×2)+2+2</string>
  <string name="berserk">حالت برزرک</string>
  <string name="berserkAnswer">وقتی یک بازیکن در اول بازی بر روی دکمه berserk کلیک میکند، نصف زمانش را از دست میدهد، اما بردش یک امیتاز دیگر را هم به همراه دارد.

برزرک کردن در بازی هایی که زمان اضافه میشود اضافه کردن زمان را لغو میکند. (2+1 یک استثنا است، آن را به 0+1 تبدیل میکند)

برزرک کردن برای بازی هایی با زمان اولیه صفر امکان پذیر نمیباشد( 1+0، 2+0).

برزرک فقط در حالتی یک امتیاز اضافه میدهد که حداقل 7 حرکت بازی کنید.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">برنده چگونه انتخاب میشود؟</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">بازیکن(ها) با بیشترین امتیاز در پایان زمان تورنومنت به عنوان برنده اعلام خواه(ن)د شد.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">رویارویی بازیکنان با یکدیگر چگونه انجام میشود؟</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">در ابتدای تورنومنت، بازیکنان با توجه به امتیازهایشان با یکدیگر روبه رو میشوند.
به محض اینکه شما بازی را تمام کردید و به لابی تورنومنت برگردید: شما به بازیکنی که رتبه نزدیک تری به شما دارد متصل میشوید. این مکانیزم در حداقل زمان ممکن انجام میشود، هرچند امکان دارد با همه بازیکنان تورنومنت روبه رو نشوید.
سریع بازی کنید و به لابی برگردید تا بازی های بیشتری بازی کنید و امتیاز بیشتری بگیرید.</string>
  <string name="howDoesItEnd">چگونه به پایان می رسد؟</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">تورنومنت یک ساعت شمارش معکوس دارد. وقتی به صفر برسد، رتبه بندی تورنومنت غیرقابل تغییر میشود، و برنده اعلام میشود. بازی های در حال اجرا باید تمام شوند، هر چند نتیجه آن بازی ها تاثیری در تورنومنت ندارد.</string>
  <string name="otherRules">قوانین مهم دیگر</string>
  <string name="thisIsPrivate">این یک تورنومنت خصوصی است</string>
  <string name="shareUrl">این لینک را برای پیوستن دیگران به اشتراک بگذارید.%s</string>
  <string name="history">تاریخچه مسابقات</string>
  <string name="newTeamBattle">مبارزه تیمی جدید</string>
  <string name="customStartDate">تنظیم تاریخ شروع</string>
  <string name="customStartDateHelp">در منطقه زمانی محلی خودتان. تنظیمات \"زمان قبل شروع شدن مسابقه\" را نادیده می گیرد</string>
  <string name="allowBerserk">مجاز کردن برسرک</string>
  <string name="allowBerserkHelp">به بازیکنان اجازه دهید تا زمان خود را نصف کنند تا یک امتیاز اضافی بگیرند</string>
  <string name="allowChatHelp">اجازه دادن بحث به بازیکنان در چت روم</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">بعد از دو برد، بردهای پی در پی بجای 2 امتیاز 4 امتیاز می دهند.</string>
</resources>
