<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Arenakappingar</string>
  <string name="isItRated">Er hon styrkismett?</string>
  <string name="willBeNotified">Tú fært boð, tá ið kappingin byrjar, so tað er trygt at telva í øðrum teigara (tab), meðan tú bíðar.</string>
  <string name="isRated">Henda kapping verður styrkismett, og fer at ávirka títt styrkital.</string>
  <string name="isNotRated">Henda kapping verður *ikki* styrkismett, og fer *ikki* at ávirka títt styrkital.</string>
  <string name="someRated">Nakrar kappingar verða styrkismettar, og fara at ávirka títt styrkital.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Hvussu verða stig roknað?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Vinnur tú, fært tú 2 stig. Telvar tú javnt, fært tú 1 stig. Tapir tú, fært tú einki stig. Vinnur tú tvey talv á rað, byrjar tú at fáa dupult stigatal. Hetta verður lýst við eini mynd av einum loga. Talvini, ið síðani verða telvað, eru eisini verd 4 stig, um tú vinnur tey, og tað heldur fram, til tú ikki vinnur longur. Tað merkir, at ein sigur er verdur 4 stig, javnleikur er verdur 2 stig, og ein ósigur gevur framvegis einki stig.

T. d. geva tveir sigrar og ein javnleikur 6 stig tilsamans: 2 + 2 + (2 + 1)</string>
  <string name="berserk">Berserkaraarena</string>
  <string name="berserkAnswer">Tá ið ein telvari klikkir á berserkaraknøttin í byrjanini av talvinum, missir hann helmingin av klokkutíðini, men ein sigur er verdur eitt eyka stig.

At velja berserkarastøðu við tíðaravmarking við eyka tíð fyri hvønn leik, setur eykatíðina úr gildi (1+2 er eitt undantak; tað gevur 1+0).

Møguligt er ikki at velja berserkarastøðu í talvum við ongari upprunatíð (0+1, 0+2).

Berserkarastøðu útloysir bert eitt eyka stig, um tú telvar í minsta lagi 7 leikir í einum talvi.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Hvussu verður gjørt av, hvør ið vinnur?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Tá ið ásetta tíðin fyri kappingina er liðug, verða telvarar við flestu stigunum lýstir at vera vinnarar.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Hvussu fer greipingin fram?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Tá ið kappingin byrjar, verða telvarar greipaðir eftir styrkitølum teirra. So skjótt sum tú ert liðug/ur við eitt talv, far aftur til kappingarsalin: tú verður tá greipað/ur við ein telvara, ið er tætt við styrkital títt. Hetta tryggjar, at bíðitíðin verður so stutt sum til ber. Tú fært hinvegin ikki tíð til at telva móti øllum telvarum í eini kapping.
Telva skjótt, og far aftur til salin at telva fleiri talv og vinna fleiri stig.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Hvussu endar tað?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Kappingin hevur eina niðurteljingarklokku. Tá ið klokkan kemur niður á null, verður kappingarstøðan fryst, og vinnarin verður kunngjørdur. Talv, ið eru í gongd, skulu telvast liðug, men tey telja tó ikki við í kappingini.</string>
  <string name="otherRules">Aðrar týdningarmiklar reglur</string>
  <string name="thereIsACountdown">Ein niðurteljing er á fyrsta leikinum hjá tær. Flytir tú ikki, áðrenn tíðin er uppi, tapir tú talvið.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">At telva javnt áðrenn fyrsta %s leik, gevur hvørgum telvara nakað stig.</item>
    <item quantity="other">At telva javnt áðrenn fyrstu %s leikirnar, gevur hvørgum telvara nakað stig.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Hetta er ein privat kapping</string>
  <string name="shareUrl">Deil hetta URL, so at fólk kunnu taka lut: %s</string>
  <string name="drawStreak">Remisrøð: Ein telvari, ið hevur eina óbrotna røð av javnleikum í eini arena, fær bert stig fyri fyrsta javnleikin ella fyri javnleikir aftaná fleiri enn %s leikir. Remisrøðin kann bert verða brotin av einum sigri; ikki av einum ósigri ella javnleiki.</string>
  <string name="history">Arenusøga</string>
</resources>
