<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">Est il évalué ?</string>
  <string name="willBeNotified">Vous serez notifié lorsque le tournoi commencera, vous pouvez donc jouer dans un autre onglet en attendant.</string>
  <string name="isRated">Ce tournoi est évalué et aura une incidence sur votre élo.</string>
  <string name="isNotRated">Ce tournoi n\'est *pas* évalué et n\'aura *pas* d\'incidence sur votre Elo.</string>
  <string name="someRated">Certains tournois sont cotés et auront une incidence sur votre Elo.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Comment les scores sont-ils calculés ?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Une victoire rapporte 2 points. Un match nul 1 point, et une défaite zéro point.
Si vous gagniez deux parties consécutivement, vous commencerez une série de points qui comptent double. Cela est représenté par une icône en forme de flamme. Les parties qui suivent compteront alors double tant que gagnez. Autrement dit, une victoire vaudra 4 points, un match nul 2 points et une défaite toujours zéro point.

Par exemple, deux victoires suivies d\'un mach nul rapportera 6 points : 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arène Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Quand un joueur clique sur le bouton berserk au début du jeu, ils perdent la moitié de leur heure d\'horloge, mais la victoire vaut un point de tournoi supplémentaire.

Le fait de passer des contrôles temporels avec une augmentation annule également l\'augmentation. (1 + 2 est une exception, il donne 1 + 0)

Le bouton berserk n\'est pas disponible pour les jeux avec zéro temps initial (0 + 1, 0 + 2).

L\'option berserk n\'accorde qu\'un point supplémentaire si vous jouez au moins 7 mouvements dans le jeu.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Comment le gagnant est-il déterminé ?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Le joueur avec le plus de points à la fin du temps imparti pour le tournoi sera déclaré vainqueur.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Comment sont déterminés les appariements ?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Au début du tournoi, les joueurs sont appariés en fonction de leur cote.
Dès que vous avez terminé votre partie, retournez à la page d\'accueil du tournoi : vous serez alors apparié avec un joueur qui possède un classement proche du vôtre. Cela garantit un temps d\'attente minimum entre les parties, toutefois il est possible que vous n\'affrontiez pas tous les autres joueurs du tournoi.
Jouez vite et retournez à la page d\'accueil du tournoi pour jouer plus de parties et gagner plus de points.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Quand le tournoi finit-il ?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Le tournoi possède un compte à rebours. Lorsque celui-ci atteint zéro, le classement du tournoi est figé et le vainqueur du tournoi est annoncé. Les parties en cours doivent quand même être terminées, mais ne comptent plus pour le tournoi.</string>
  <string name="otherRules">Autres règles importantes</string>
  <string name="otherRulesAnswer">Vous devez jouer votre premier coup dans les 20 secondes. Si vous ne jouez pas de coup durant ce laps de temps, la partie sera considérée comme perdue par forfait. Faire nul en moins de 10 coups ne rapportera aucun point pour les joueurs.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Ceci est un tournoi privé</string>
  <string name="shareUrl">Partagez cet URL pour permettre aux personnes de se joindre: %s</string>
</resources>
