<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Comórtais Airéine</string>
  <string name="isItRated">An bhfuil sé rátaithe?</string>
  <string name="willBeNotified">Tabharfar fógra duit nuair a thosóidh an comórtas, mar sin tá sé sábháilte imirt i dtáb eile agus tú ag fanacht.</string>
  <string name="isRated">Tá an comórtas seo rátáilte agus beidh tionchar ar do rátáil.</string>
  <string name="isNotRated">*Níl *aon rátáil ag an gcomórtas seo agus *ní* dhéanfaidh sé difear do do rátáil.</string>
  <string name="someRated">Tá roinnt comortais a rátáil agus beidh tionchar acu ar do rátáil.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Conas a ríomhtar scóir?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Tá bunscór 2 phointe ag bua, cluiche cothrom 1 pointe, caill 0 pointe.
Má bhuann tú dhá chluiche as a chéile tosóidh tú stríoc pointe dúbailte, arna léiriú le íocón bladhm.
Is fiú pointí dúbailte iad na cluichí a leanann go dtí go caillfear cluiche.
Is é sin, 4 phointe don bua, cluiche cothrom 2 phointe, agus fós ní bhfaighfear pointe do cailluint cluiche.

Mar shampla, dhá bhua agus ansin cluiche caillte ina dhiaidh, sin 6 bpointe: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Airéine Báiní</string>
  <string name="berserkAnswer">Nuair a chliceálann imreoir an cnaipe Báiní ag tús an chluiche, cailleann siad leath a gcuid ama ar an chlog, ach faigheann siad pointe comórtais breise amháin don bua.

Ag dul le Bainí i maor ama le incrimint caillfear an t-incrimint fosta (is eisceacht é 1 + 2, tugann sé 1 + 0).

Níl Bainí ar fáil le haghaidh cluichí a dtosnaíonn le náid (0 + 1, 0 + 2).

Ní thugann Berserk pointe breise ach má imríonn tú 7 mbeart ar a laghad sa chluiche.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Conas a chinntear an buaiteoir?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Fógrófar an ficheallaí (ficheallaithe) leis na pointí is mó ag deireadh theorainn ama socraithe an chomórtais mar bhuaiteoir (buaiteoirí).

Nuair a bhíonn an líon céanna pointí ag beirt fhicheallaí nó níos mó, is é feidhmíocht an chomórtais an babhta réitigh.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Conas a oibríonn an phéireáil?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Ag tús an chomórtais, cuirtear imreoirí le chéile bunaithe ar a rátáil.
Chomh luath agus a chríochnaíonn tú cluiche, fill ar ais chuig forhalla an chomórtais: ansin beidh tú curtha le himreoir gar do do rátáil. Cinntíonn sé seo an t-íosmhéid ama feithimh, ach b’fhéidir nach dtabharfaidh tú imir le gach imreoir eile sa chomórtas.
Imir go tapa agus filleadh chuig an forhalla chun níos mó cluichí a imirt agus níos mó pointí a bhuachan.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Conas a chríochnaíonn sé?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Tá clog comhaireamh síos sa chomórtas. Nuair a ritheann an am amach, reoitear rátálacha an chomórtais, agus fógraítear an buaiteoir. Caithfear cluichí atá idir lámha a chríochnú, ach níl siad san áireamh don chomórtas.</string>
  <string name="otherRules">Rialacha tábhachtacha eile</string>
  <string name="thereIsACountdown">Tá comhaireamh síos ann do do chéad bheart. Mura ndéantar beart laistigh den tréimhse seo, cailllfear an cluiche do do chéile comhraic.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Ní bhfaighfaidh aon ficheallaí pointe ar bith má tá comhscór eagraithe laistigh den chéad %s beart.</item>
    <item quantity="two">Ní bhfaighfaidh aon ficheallaí pointe ar bith má tá comhscór eagraithe laistigh den chéad %s bheart.</item>
    <item quantity="few">Ní bhfaighfaidh aon ficheallaí pointe ar bith má tá comhscór eagraithe laistigh den chéad %s mbeart.</item>
    <item quantity="many">Ní bhfaighfaidh aon ficheallaí pointe ar bith má tá comhscór eagraithe laistigh den chéad %s beart.</item>
    <item quantity="other">Ní bhfaighfaidh aon ficheallaí pointe ar bith má tá comhscór eagraithe laistigh den chéad %s beart.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Is comórtas príobháideach é seo</string>
  <string name="shareUrl">Comhroinn an URL seo chun ligean do imreoirí a bheith páirteach: %s</string>
  <string name="drawStreak">Stríocán cothroma: Nuair a bhíonn cluichí cothroma i ndiaidh a chéile ag ficheallaí i réimse, ní bheidh pointe buaite ach don céad cluiche cothrom, nó cluichí cothroma le níos mó ná %s beart. Ní féidir an stríocán cothroma a bhriseadh ach le bua, ní le caill nó cluiche cothrom.</string>
  <string name="history">Stair Láithreach</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Féach ar an bhfoireann</item>
    <item quantity="two">Féach ar na %s fhoireann ar fad</item>
    <item quantity="few">Féach ar na %s bhfoireann go léir</item>
    <item quantity="many">Féach ar na %s foireann go léir</item>
    <item quantity="other">Féach ar na %s foireann go léir</item>
  </plurals>
</resources>
