<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Torneos Arena</string>
  <string name="isItRated">É puntuado?</string>
  <string name="willBeNotified">Serás notificado cando comece o torneo, polo que podes cambiar de lapela sen problema.</string>
  <string name="isRated">Este torneo é puntuado e afectará á túa puntuación.</string>
  <string name="isNotRated">Este torneo *non* é puntuado e *non* afectará á túa puntuación.</string>
  <string name="someRated">Algúns torneos son puntuados e afectarán á túa puntuación.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Como se calculan os puntos de torneo?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Unha vitoria ten unha puntuación por defecto de 2 puntos, unhas táboas suman 1 punto e as derrotas ningún punto.
Se gañas dúas partidas seguidas, comezarás unha secuencia de puntuación dobre, representada por unha icona de lapa.
As seguintes partidas continuarán valendo dobre ata que pares de gañar.
É dicir, unha vitoria valerá 4 puntos, unhas táboas 2 puntos e a derrota segue sen dar puntos.

Por exemplo, dúas vitorias seguidas por unhas táboas valen 6 puntos: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Modo Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Cando un xogador preme no botón de Berserk ao comezo da partida, perde a metade do seu tempo no reloxo, pero a vitoria, de conseguila, valerá un punto máis.

Facer o Berserk en controis de tempo con incremento tamén cancela o incremento (1+2 é unha excepción, xa que se converte en 1+0).

O modo Berserk non está dispoñible en partidas con tempo inicial cero (0+1, 0+2).

O modo Berserk só garante un punto adicional no caso de que se realicen polo menos 7 xogadas na partida.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Como se decide o gañador?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">O(s) xogador(es) con máis puntos á conclusión do tempo establecido para o torneo será(n) proclamado(s) gañador(es).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Como funcionan os emparellamentos?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Ao comezo do torneo, os xogadores son emparellados segundo a súa puntuación.
Así que rematas unha partida, voltas á sala de espera: alí serás emparellado cun xogador que estea preto na clasificación. Isto garante un mínimo tempo de espera, aínda que pode que non xogues contra todos os xogadores do torneo.
Xoga rápido e volta á sala de espera para xogar máis partidas e gañar máis puntos.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Como remata?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">O torneo ten un reloxo cunha conta atrás. Cando chega a cero, a clasificación do torneo conxélase e proclámase o gañador. Malia que as partidas en curso deben rematar, non contan para a clasificación do torneo.</string>
  <string name="otherRules">Outras regras importantes</string>
  <string name="thereIsACountdown">Hai unha conta atrás para a túa primeira xogada. Non executala neste tempo dará a vitoria ao teu opoñente.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Se a partida remata en táboas no movemento %s, non se concederán puntos a ningún dos xogadores.</item>
    <item quantity="other">Se a partida remata en táboas durante os primeiros %s movementos, non se concederán puntos a ningún dos xogadores.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Este é un torneo privado</string>
  <string name="shareUrl">Comparte este URL para que a xente se una: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Secuencias de táboas: Cando un xogador fai varias táboas consecutivas na Arena, só a primeira delas recibe un punto, así como as que duren máis de %s movementos en partidas estándar. Só podes romper unha secuencia de táboas mediante unha vitoria, non serven nin unha derrota nin unhas táboas.</string>
  <string name="drawStreakVariants">A duración mínima que permite recibir puntos nas partidas empatadas difire segundo a variante. A seguinte táboa amosa o limiar para cada variante.</string>
  <string name="variant">Variante</string>
  <string name="minimumGameLength">Duración mínima da partida</string>
  <string name="history">Historial de torneos Arena</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Ver o equipo</item>
    <item quantity="other">Ver todos os %s equipos</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Nova Batalla por Equipos</string>
  <string name="customStartDate">Data de comezo personalizada</string>
  <string name="customStartDateHelp">Na túa zona horaria local. Isto sobrescribe o axuste \"Tempo antes de que comece o torneo\"</string>
  <string name="allowBerserk">Berserk permitido</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Permite que os xogadores reduzan o seu tempo á metade para gañar un punto extra</string>
  <string name="allowChatHelp">Permite que os xogadores se comuniquen nunha sala de conversas</string>
  <string name="arenaStreaks">Secuencia de vitorias na Arena</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Tras 2 vitorias, as seguintes vitorias consecutivas dan 4 puntos en lugar de 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Non está permitido facer o Berserk</string>
  <string name="noArenaStreaks">Arena sen secuencias de vitorias</string>
  <string name="averagePerformance">Rendemento medio</string>
  <string name="averageScore">Puntuación media</string>
  <string name="myTournaments">Os meus torneos</string>
  <string name="editTournament">Editar o torneo</string>
  <string name="editTeamBattle">Editar a batalla por equipos</string>
  <string name="defender">Defensor</string>
  <string name="pickYourTeam">Escolle o teu equipo</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">A que equipo representarás nesta batalla?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Tes que unirte a algún destes equipos para participar!</string>
  <string name="created">Creado</string>
  <string name="recentlyPlayed">Xogado recentemente</string>
  <string name="bestResults">Mellores resultados</string>
  <string name="tournamentStats">Estatísticas do torneo</string>
  <string name="rankAvgHelp">A clasificación media é unha porcentaxe da túa clasificación. Canto máis baixa, mellor.

Por exemplo, ficar en 3º lugar nun torneo de 100 xogadores = 3%. Ficar 10º nun torneo de 1000 xogadores = 1%.</string>
  <string name="medians">medianas</string>
  <string name="allAveragesAreX">Todas as medias nesta páxina son %s.</string>
  <string name="total">Total</string>
  <string name="pointsAvg">Media de puntos</string>
  <string name="pointsSum">Suma dos puntos</string>
  <string name="rankAvg">Clasificación media</string>
  <string name="tournamentWinners">Gañadores do torneo</string>
  <string name="tournamentShields">Torneos de Escudo</string>
  <string name="onlyTitled">Só xogadores titulados</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Esixir un título oficial para unirse ó torneo</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Os emparellamentos do torneo están pechados.</string>
  <string name="berserkRate">Porcentaxe de Berserk</string>
</resources>
