<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Torneos</string>
  <string name="isItRated">É puntuado?</string>
  <string name="willBeNotified">Serás notificado cando o torneo comece, polo que podes xogar sen problema noutra pestaña mentres agardas.</string>
  <string name="isRated">Este torneo é puntuado e afectará á túa puntuación.</string>
  <string name="isNotRated">Este torneo *non* é puntuado e *non* afectará á túa puntuación.</string>
  <string name="someRated">Algúns torneos son puntuados e afectarán á túa puntuación.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Como se calculan as puntuacións?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Unha victoria ten unha puntuación por defecto de 2 puntos, unhas táboas 1 punto e as derrotas ningún punto.
Se gañas dúas partidas seguidas, comezarás unha racha de puntuación dobre, representada por unha icona de chama.
As seguintes partidas continuarán valendo dobre mentres sigas gañando partidas.
É dicir, unha victoria vale 4 puntos, unhas táboas 2 puntos e a derrota ningún punto.

Por exemplo, dúas victorias seguidas por unhas táboas valen 6 puntos: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Modo Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Cando un xogador pincha no botón de Berserk ao comezo da partida, perderá a metade do seu tempo no reloxio, pero a victoria, de conseguila, valerá un punto máis.

Facer Berserk en controles de tempo con incremento tamén cancela o incremento (1+2 é unha excepción, xa que se convirte en 1+0).

O modo Berserk non está dispoñible en partidas con tempo inicial cero (0+1, 0+2).

O modo Berserk so garante un punto adicional no caso de que se xoguen polo menos 7 xogadas na partida.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Como se decide o gañador?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">O(s) xogador(es) con máis puntos á conclusión do tempo establecido para o torneo será(n) proclamado(s) gañador(es).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Como funcionan os emparellamentos?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Ao comezo do torneo, os xogadores son emparellados pola súa puntuación.
Así que rematas unha partida, voltas ao lobby do torneo e serás emparellado cun xogador que estea preto na clasificación. Esto garante o mínimo tempo de espera posible, aínda que podes non xogar contra todos os xogadores do torneo.
Xoga rápido e volta ao lobby para xogar máis partidas e gañar máis puntos.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Como remata?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">O torneo ten unha conta atrás de tempo. Cando chega a cero, a clasificación do torneo se conxela, e o gañador é proclamado. As partidas en curso nese momento deben ser rematadas, pero non contan para a clasificación do torneo.</string>
  <string name="otherRules">Outras regras importantes</string>
  <string name="thereIsACountdown">Hai unha conta atrás para o teu primer movemento. Non executalo neste tempo dará a partida ao teu opoñente.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Se a partida remata en táboas no primero movemento, non se concederán puntos a ningún dos xogadores.</item>
    <item quantity="other">Se a partida remata en táboas durante os primeros %s movementos, non se concederán puntos a ningún dos xogadores.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Este é un torneo privado</string>
  <string name="shareUrl">Comparte esta URL para que a xente se una: %s</string>
  <string name="drawStreak">Secuencia de táboas: Cando un xogador fai táboas en varias partidas consecutivas nun torneo, só conceden un punto a primera delas e as que duraran %s movemientos ou máis. Una secuencia de táboas só pode romperse mediante unha vitoria, non serven nin una derrota nin unhas táboas.</string>
  <string name="history">Historial de torneos Arena</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Ver o equipo</item>
    <item quantity="other">Ver todos os %s equipos</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Nova batalla por equipos</string>
  <string name="customStartDate">Fecha de comezo persoalizada</string>
  <string name="customStartDateHelp">Na túa zona de tempo local. Isto sobreescribe a preferencia \"Tempo antes de que o torneo comece\"</string>
  <string name="allowBerserk">Berserk permitido</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Deixa ás xogadoras que reduzan á metade o seu tempo para gañar un ponto extra</string>
  <string name="allowChatHelp">Deixa ás xogadoras falar nunha sala de chat</string>
  <string name="arenaStreaks">Racha de victorias no Torneo</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Despois de 2 victorias, as seguintes victorias consecutivas dan 4 pontos en lugar de 2.</string>
</resources>
