<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Arena Turnier</string>
  <string name="isItRated">Isch es gwertet?</string>
  <string name="willBeNotified">Du wirsch benachrichtiget, wänns Turnier aafangt. 
Es isch also möglich, während de Warteziit ime andere Tab z\'schpille.</string>
  <string name="isRated">Das Turnier isch gwertet und wird dini Wertig beiiflusse.</string>
  <string name="isNotRated">Das Turnier isch *nöd* gwertet und wird dini Wertig *nöd* beiiflusse.</string>
  <string name="someRated">Einigi Turnier sind gwertet und werded dini Wertig beiiflusse.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Wie werded d\'Pünkt berächnet?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">En Sieg git 2 Pünkt, es Remis 1 Punkt, e Niderlag 0. Werdet 2 Schpiil in Serie gunne, gits für die nächschte Schpiil doppleti Pünkt. E Flamme bi de Punktzahl zeigt das. Doppleti Pünkt gits so lang, bis es Schpiil verlore wird oder Remis ändet. 
Biischpiil: 4 Sieg und dänn Remis git 14 Pünkt ( 2 + 2 + 2x2 + 2x2 + 2x1) dänn wider normal</string>
  <string name="berserk">Arena Bärsärk</string>
  <string name="berserkAnswer">Klickt en Schpiller vor Schpiilbeginn uf \"Berserk\", dänn halbiert er sini Bedänkziit. 
Wänn er das Schpiil trotzdem günnt, gits 1 zuesätzliche Turnier Punkt.

Im Zitmodus mit Inkrement entfernt \"Berserk\" das Inkrement. 
(1+2 isch e Usnahm, es wird zu 1+0.)

Bi Schpiil ohni Grundbedänkziit (0+1, 0+2) isch \"Berserk\" nöd möglich.

De zuesätzlich \"Berserk Punkt\" gits nur, wänn im Schpiil 
meh als 6 Züg gschpillt worde sind.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Wie wird de Sieger ermittlet?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">De/die Schpiller wo bi Turnierändi die meischte Pünkt händ werded als Sieger bekanntgeh. 
Wänn 2 oder meh Schpiller gliich vill Pünkt händ, entscheidet d\'Turnierleischtig d\'Reihefolg.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Wie werded d\'Paarige gmacht?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Am Aafang werded Paarige gemäss Wertigszahl gmacht. 
Sobald es Schpiil beändet isch, gahts zrugg id Turnierübersicht. Dänn werded Schpiller 
mit ähnlichem Rang paaret. Es cha si, dass mer nöd gäge all Schpiller im Turnier spillt. 
Wer schnäll schpillt und sofort zrugg id Turnierübersicht gaht, hät meh Schpiil und cha meh Pünkt mache.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Wie ändet es Turnier?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Es Turnier hät e \"Countdown Uhr\" - isch d\'Turnierziit abgloffe, werded alli Räng fix und de Sieger wird bekannt geh. Schpiil wo no am laufe sind, müend fertig gschpillt werde, sie zelled aber nümme fürs Turnier.</string>
  <string name="otherRules">Anderi wichtigi Regle</string>
  <string name="thereIsACountdown">Es lauft en \"Countdown\" für de 1. Zug... 
Isch nach 12 Sekunde nöd zoge worde, gits es Forfait für de Gägner.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Es Remis innerhalb vu de erschte %s Züg git für beidi Schpiller 0 Pünkt.</item>
    <item quantity="other">Es Remis innerhalb vu %s Züg git für beidi Schpiller 0 Pünkt.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Das isch es privats Turnier</string>
  <string name="shareUrl">Teil die URL um anderi Lüt iizlade: %s</string>
  <string name="drawStreak">Remis Serie: Werded i de Arena mehreri Remis in Serie gschpillt, gits nur fürs 1. Remis oder für Remis mit meh als %s Züg en Punkt. So e Serie cha nur dur en Sieg abbroche werde und nöd dur e Niderlag oder es erneuts Remis.</string>
  <string name="history">Arena Verlauf</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Zeig s\'Team</item>
    <item quantity="other">Zeig all %s Teams</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Neue Team Kampf</string>
  <string name="customStartDate">Benutzerdefinierts Schtartdatum</string>
  <string name="customStartDateHelp">I dinere eigene, lokale Ziitzone. Das überschriibt d\'Iischtellig \"Ziit bis s Turnierbeginn\"</string>
  <string name="allowBerserk">Berserk erlaube</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Erlaubt em Schpiller sini Bedänkziit z\'halbiere, um so en Zuesatzpunkt z\'günne</string>
  <string name="allowChatHelp">Lass d\'Schpiller ime Chatruum diskutiere</string>
  <string name="arenaStreaks">Arena Sieges Serie</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Nach 2 Sieg in Serie gits 4 Pünkt anstatt 2.</string>
</resources>
