<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">એરેના</string>
  <string name="arenaTournaments">એરેના ટુર્નામેન્ટ્સ</string>
  <string name="isItRated">શું તે રેટ કરે છે?</string>
  <string name="willBeNotified">ટુર્નામેન્ટ શરૂ થાય ત્યારે તમને સૂચિત કરવામાં આવશે, તેથી રાહ જોતી વખતે અન્ય ટેબમાં રમવાનું સલામત છે.</string>
  <string name="isRated">આ ટુર્નામેન્ટ રેટ કર્યું છે અને તમારી રેટિંગને પ્રભાવિત કરશે.</string>
  <string name="isNotRated">આ ટુર્નામેન્ટ રેટ કર્યું નથી અને તમારી રેટિંગને પ્રભાવિત કરશે નહી.</string>
  <string name="someRated">કેટલાક ટુર્નામેન્ટ્સ રેટ કર્યા છે અને તમારી રેટિંગને પ્રભાવિત કરશે.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">સ્કોર્સની ગણતરી કેવી રીતે થાય છે?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">જીતમાં બે પોઇન્ટ્સનું બેઝ સ્કોર હોય છે, ડ્રો: 1 બિંદુ, અને નુકસાન કોઈ બિંદુઓની કિંમત નથી. જો તમે સતત બે મેચ જીતી લો છો, તો તમે ડબલ બિંદુ સ્ટ્રક શરૂ કરશો, જે જ્યોત ચિહ્ન દ્વારા રજૂ કરવામાં આવશે. જ્યાં સુધી તમે રમત જીતી શકતા નથી ત્યાં સુધી નીચેની રમતો ડબલ પોઇન્ટની કિંમત ચાલુ રહેશે. એટલે કે, જીત 4 પોઈન્ટ, ડ્રો: 2 પોઈન્ટની કિંમતે હશે, અને નુકસાન કોઈ બિંદુઓ માટે રહેશે નહીં. ઉદાહરણ તરીકે, ડ્રો દ્વારા અનુસરવામાં આવેલ બે જીત 6 પોઇન્ટની હશે: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">જ્યારે કોઈ ખેલાડી રમતની શરૂઆતમાં બેર્સેર્ક બટનને ક્લિક કરે છે, ત્યારે તેઓ તેમના ઘડિયાળના સમયનો અડધો ભાગ ગુમાવે છે, પરંતુ જીત એ એક વધારાનો ટુર્નામેન્ટ પોઇન્ટ છે. સમયાંતરે વૃદ્ધિ સાથેના નિયંત્રણોમાં બેર્સેર્ક જવાથી વૃદ્ધિમાં ઘટાડો થાય છે. (1 + 2 અપવાદ છે, તે 1 + 0 આપે છે) બેર્સેર્ક શૂન્ય પ્રારંભિક સમય (0 + 1, 0 + 2) સાથે રમતો માટે ઉપલબ્ધ નથી. જો તમે રમતમાં ઓછામાં ઓછા 7 ચાલો ચલાવો તો બર્સેર્ક માત્ર એક વધારાનો પોઇન્ટ આપે છે.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">વિજેતા કેવી રીતે નક્કી થાય છે?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">ટુર્નામેન્ટની સેટ ટાઇમ સીમા સમાપ્ત થતાં મોટાભાગના પોઇન્ટ્સ ધરાવતા ખેલાડી (ઓ) વિજેતા જાહેર કરવામાં આવશે. જ્યારે બે ખેલાડીઓની સંખ્યા સમાન હોય છે, ત્યારે ટુર્નામેન્ટ પ્રદર્શન ટાઈ બ્રેક હોય છે.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">જોડી બનાવવું કેવી રીતે કામ કરે છે?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">ટુર્નામેન્ટની શરૂઆતમાં, ખેલાડીઓને તેમની રેટિંગના આધારે જોડવામાં આવે છે. જેમ તમે રમત સમાપ્ત કરો છો, ટુર્નામેન્ટ લોબીમાં પાછા ફરો: પછી તમને તમારી રેન્કિંગની નજીકના ખેલાડી સાથે જોડવામાં આવશે. આ ન્યુનતમ વેઇટ ટાઇમની ખાતરી કરે છે, જો કે તમે ટુર્નામેન્ટમાં અન્ય બધા ખેલાડીઓનો સામનો કરી શકતા નથી. વધુ રમત રમવા અને વધુ પોઇન્ટ્સ જીતવા માટે ઝડપી ચલાવો અને લોબીમાં પાછા ફરો.</string>
  <string name="howDoesItEnd">તે કેવી રીતે અંત થાય છે?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">ટુર્નામેન્ટમાં કાઉન્ટડાઉન ઘડિયાળ છે. જ્યારે તે શૂન્ય સુધી પહોંચે છે, ત્યારે ટૂર્નામેન્ટ રેન્કિંગ સ્થિર થઈ જાય છે, અને વિજેતા જાહેર કરવામાં આવે છે. રમતો પ્રગતિ સમાપ્ત થવી આવશ્યક છે, જો કે તે ટુર્નામેન્ટ માટે ગણાય નહીં.</string>
  <string name="otherRules">અન્ય મહત્વના નિયમો</string>
  <string name="thereIsACountdown">તમારા પહેલા ચાલ માટે કાઉન્ટડાઉન છે. આ સમય દરમિયાન ચાલ કરવામાં નિષ્ફળ જવાથી રમત તમારા વિરોધી સામે હારી જશે.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">પ્રથમ %s ચાલમાં રમત ડ્રો કરવાથી કોઈપણ ખેલાડીને કોઈ પોઈન્ટ મળશે નહીં.</item>
    <item quantity="other">પ્રથમ %s ચાલમાં રમત દોરવાથી કોઈપણ ખેલાડીને કોઈ પોઈન્ટ મળશે નહીં.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">આ એક ખાનગી ટુર્નામેન્ટ છે</string>
  <string name="shareUrl">લોકોને જોડાવા માટે આ URL ને શેર કરો:%s</string>
  <string name="drawStreakStandard">ડ્રો સ્ટ્રીક્સ: જ્યારે કોઈ ખેલાડી કોઈ મેદાનમાં સતત ડ્રો કરે છે, ત્યારે ફક્ત પ્રથમ ડ્રો જ સ્ટાન્ડર્ડ રમતોમાં %s કરતા વધુ ચાલ સુધી ચાલતા પોઈન્ટ અથવા ડ્રોમાં પરિણમશે. ડ્રો સ્ટ્રીક ફક્ત જીત દ્વારા જ તોડી શકાય છે, હાર અથવા ડ્રો દ્વારા નહીં.</string>
  <string name="drawStreakVariants">ડ્રો થયેલી રમતો માટે પોઈન્ટ આપવા માટે ન્યૂનતમ રમતનો સમયગાળો વિવિધ પ્રકારો પ્રમાણે બદલાય છે. નીચે આપેલ કોષ્ટક દરેક પ્રકાર માટે થ્રેશોલ્ડની યાદી આપે છે.</string>
  <string name="variant">પ્રકાર</string>
  <string name="minimumGameLength">ન્યૂનતમ રમત લંબાઈ</string>
  <string name="history">એરેના ઇતિહાસ</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">ટીમ જુઓ</item>
    <item quantity="other">બધી %s ટીમો જુઓ</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">નવી ટીમ યુદ્ધ</string>
  <string name="customStartDate">કસ્ટમ શરૂઆત તારીખ</string>
  <string name="customStartDateHelp">તમારા પોતાના સ્થાનિક સમય ઝોનમાં. આ \"ટુર્નામેન્ટ શરૂ થાય તે પહેલાંનો સમય\" સેટિંગને ઓવરરાઇડ કરે છે.</string>
  <string name="allowBerserk">બેર્સર્કને મંજૂરી આપો</string>
  <string name="allowBerserkHelp">ખેલાડીઓને વધારાનો પોઈન્ટ મેળવવા માટે તેમનો ઘડિયાળનો સમય અડધો કરવા દો</string>
  <string name="allowChatHelp">ખેલાડીઓને ચેટ રૂમમાં ચર્ચા કરવા દો</string>
  <string name="arenaStreaks">એરેના સ્ટ્રીક્સ</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">2 જીત પછી, સળંગ જીત 2 ને બદલે 4 પોઈન્ટ આપે છે.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">બેર્સર્કની મંજૂરી નથી</string>
  <string name="noArenaStreaks">કોઈ એરેના સ્ટ્રીક્સ નથી</string>
  <string name="averagePerformance">સરેરાશ કામગીરી</string>
  <string name="averageScore">સરેરાશ સ્કોર</string>
  <string name="myTournaments">મારી ટુર્નામેન્ટ્સ</string>
  <string name="editTournament">ટુર્નામેન્ટ સંપાદિત</string>
  <string name="editTeamBattle">ટીમ યુદ્ધ સંપાદિત કરો</string>
  <string name="defender">ડિફેન્ડર</string>
  <string name="pickYourTeam">તમારી ટીમ પસંદ કરો</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">આ યુદ્ધમાં તમે કઈ ટીમનું પ્રતિનિધિત્વ કરશો?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">ભાગ લેવા માટે તમારે આમાંથી કોઈ એક ટીમમાં જોડાવું પડશે!</string>
  <string name="created">બનાવ્યું</string>
  <string name="recentlyPlayed">તાજેતરમાં રમાયેલ</string>
  <string name="bestResults">શ્રેષ્ઠ પરિણામો</string>
  <string name="tournamentStats">ટુર્નામેન્ટ નંબર</string>
  <string name="rankAvgHelp">રેન્ક એવરેજ એ તમારા રેન્કિંગનો ટકાવારી છે. નીચું રેન્કિંગ વધુ સારું છે.

ઉદાહરણ તરીકે, 100 ખેલાડીઓની ટુર્નામેન્ટમાં 3મું રેન્ક મેળવવું = 3%. 1000 ખેલાડીઓની ટુર્નામેન્ટમાં 10મું રેન્ક મેળવવું = 1%.</string>
  <string name="medians">મધ્યક</string>
  <string name="allAveragesAreX">આ પૃષ્ઠ પરના બધા સરેરાશ %s છે.</string>
  <string name="total">કુલ</string>
  <string name="pointsAvg">પોઈન્ટ સરેરાશ</string>
  <string name="pointsSum">પોઈન્ટનો સરવાળો</string>
  <string name="rankAvg">રેન્ક સરેરાશ</string>
  <string name="tournamentWinners">ટુર્નામેન્ટ વિજેતાઓ</string>
  <string name="tournamentShields">ટુર્નામેન્ટ શિલ્ડ્સ</string>
  <string name="onlyTitled">ફક્ત ટાઇટલ ધરાવતા ખેલાડીઓ</string>
  <string name="onlyTitledHelp">ટુર્નામેન્ટમાં જોડાવા માટે સત્તાવાર ટાઇટલ જરૂરી છે</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">ટુર્નામેન્ટની જોડી હવે બંધ થઈ ગઈ છે.</string>
  <string name="berserkRate">બેર્સર્ક રેટ</string>
</resources>
