<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">טורנירי זירה</string>
  <string name="isItRated">האם זה נכלל בדרוג?</string>
  <string name="willBeNotified">תישלח הודעה על תחילת התחרות, כך שבינתיים אתה יכול לשחק במקביל.</string>
  <string name="isRated">תחרות זו היא רשמית ותקבע את דרוגך.</string>
  <string name="isNotRated">טורניר זה אינו מדורג ולא ישפיע על דירוגך.</string>
  <string name="someRated">חלק מהתחרויות הן מדורגות ויקבעו את דרוגך.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">איך מחושבות תוצאות המשחקים?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">נצחון מזכה ב-2 נקודות, תיקו באחת, והפסד לא מזכה בנקודות. לאחר שני ניצחונות רצופים, יוכפלו הנקודות: 4 לניצחון, 2 לתיקו, 0 להפסד. מצב זה יסומן באמצעות אייקון להבה. הפסד או תיקו יסיימו את סדרת הכפלת הנקודות והניקוד יחושב אחריהם באופן רגיל. למשל, 2 נצחונות ואחריהם תיקו שווים 2+2+(2x1) או 6 נקודות</string>
  <string name="berserk">אטרף בטורניר אזורי</string>
  <string name="berserkAnswer">הבוחר באופציית האטרף מאבד מחצית מזמנו, אך ניצחון יזכה אותו בנקודה נוספת, בתנאי שעשה במשחק לפחות 7 מסעים. 

כמו כן שחקן האטרף יאבד את זכותו לתוספת זמן, במצבים בהם היא קיימת. (יוצא דופן הוא המקרה של 1+2 בו אופציית האטרף תהיה 1+0 ללא חציית הזמן הראשוני אך עם איבוד התוספת). 

אופצית האטרף אינה קיימת במשחקים הזמן המקורי הוא 0 (למשל 0+1 או 0+2).</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">איך נקבע המנצח?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">השחקן (או שחקנים) עם מספר הנקודות המרבי בסיום הזמן החוקי של התחרות יוכרזו כמנצחים.

אם יש כמה שחקנים עם מספר זה, הם ידורגו לפי איכות הישגיהם בתחרות.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">איך מתבצע השיבוץ?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">השיבוץ בתחילת הטורניר נעשה לפי דירוג השחקן. 

בסיום כל משחק, על השחקן לשוב למסך הטורניר ואז ישובץ עם שחקן בעל מיקום דומה. הדבר נעשה כדי למזער את זמן ההמתנה, אך לא מובטח לשחקן שיתמודד עם כל יריביו.

לפיכך כדי לזכות במלוא הנקודות שחק מהר ואל תאבד זמן בין הסיבובים.</string>
  <string name="howDoesItEnd">איך מסתיימת התחרות?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">לכל תחרות יש ספירת זמן יורדת. בהתאפס הזמן, שינויי הדרוג נעצרים ומוכרז המנצח. אחרי מועד זה, יש להשלים את המשחקים שלא הסתיימו, אך אלה לא ייחשבו במסגרת התחרות.</string>
  <string name="otherRules">חוקים חשובים נוספים</string>
  <string name="thereIsACountdown">ישנו זמן מוגבל עבור המהלך הראשון שלך. אם לא יבוצע מהלך עד סוף הזמן, המשחק יגמר בהפסד.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">תיקו במספר ה%s תורות הראשונים לא ירוויח נקודות עבור אף שחקן.</item>
    <item quantity="two">תיקו במספר ה%s תורות הראשונים לא ירוויח נקודות עבור אף שחקן.</item>
    <item quantity="many">תיקו במספר ה%s תורות הראשונים לא ירוויח נקודות עבור אף שחקן.</item>
    <item quantity="other">תיקו במספר ה%s תורות הראשונים לא ירוויח נקודות עבור אף שחקן.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">זהו טורניר פרטי</string>
  <string name="shareUrl">פרסם אתר זה למציאת חברים נוספים: %s</string>
  <string name="drawStreak">רצף תיקו: כאשר לשחקן יש תיקו ברציפות בטורנירי זירה, רק התיקו הראשון יזכה בנקודה, או תיקו שנמשך מעל %s מהלכים. רצף התיקו יכול להישבר רק ע\"י ניצחון, לא ע\"י הפסד או תיקו.</string>
  <string name="history">היסטוריית טורנירי זירה</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">צפה בקבוצה</item>
    <item quantity="two">צפה ב-%s קבוצות</item>
    <item quantity="many">צפה בכל %s הקבוצות</item>
    <item quantity="other">צפה בכל %s הקבוצות</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">קרב צוותים חדש</string>
  <string name="customStartDate">תאריך התחלה</string>
  <string name="customStartDateHelp">באזור הזמן המקומי שלך. אפשרות זו עוקפת את ההגדרה \"זמן לפני תחילת הטורניר\"</string>
  <string name="allowBerserk">אפשר את כפתור האטרף</string>
  <string name="allowBerserkHelp">אפשר לשחקנים לחלק ב-2 את הזמן בשעונם כדי לקבל עוד נקודה</string>
  <string name="allowChatHelp">אפשר לשחקנים לנהל דיונים בחדר שיחה</string>
  <string name="arenaStreaks">רצפי ניצחונות בטורניר זירה</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">לאחר 2 ניצחונות, ניצחונות רצופים נותנים 4 נקודות מקום 2.</string>
</resources>
