<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">טורנירי ארנה</string>
  <string name="isItRated">האם זה נכלל בדרוג?</string>
  <string name="willBeNotified">תישלח הודעה על תחילת התחרות, כך שבינתיים אתה יכול לשחק במקביל.</string>
  <string name="isRated">תחרות זו היא רשמית ותקבע את דרוגך.</string>
  <string name="isNotRated">תחרות זו אינה רשמית ולא תשנה את דרוגך.</string>
  <string name="someRated">חלק מהתחרויות הן רשמיות ויקבעו את דרוגך.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">איך מחושבות תוצאות המשחקים?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">נצחון מזכה ב-2 נקודות, תיקו באחת, והפסד ללא נקודות. לאחר שני נצחונות רצופים, יוכפלו הנקודות: 4 לניצחון, 2 לתיקו, 0 להפסד. מצב זה יסומן ע\"י איקון להבה. הפסד יסיים את סדרת הכפלת הנקודות ויחזור לניקוד הלא מוכפל. למשל, 2 נצחונות ואחריהם תיקו שווים 2+2+(2x1) או 6 נקודות</string>
  <string name="berserk">אטרף במשחק!</string>
  <string name="berserkAnswer">הבוחר באופצית האטרף מאבד מחצית מזמנו, אך ניצחון יזכה אותו בנקודה נוספת, בתנאי שעשה במשחק לפחות 7 מסעים. 

כמו-כן שחקן האטרף יאבד את זכותו לתוספת זמן, במצבים בהם היא קיימת. (יוצא דופן הוא המקרה של 1+2 בו אופציית האטרף תהיה 1+0 ללא חציית הזמן הראשוני אך עם איבוד התוספת.)

אופצית האטרף אינה קיימת במשחקים בהם 0 זמן מקורי (למשל 0+1 או 0+2).</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">איך נקבע המנצח?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">השחקן (או שחקנים) עם מספר הנקודות המרבי בסיום הזמן החוקי של התחרות יוכרזו כמנצחים.

אם יש כמה שחקנים עם מספר זה, הם ידורגו לפי איכות הישגיהם בתחרות.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">איך מתבצע השיבוץ?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">השיבוץ בתחילת התחרות נעשה לפי דירוג השחקן. 

בסיום כל משחק, על השחקן לשוב לרחבת הנהלת התחרות ואז ישובץ עם שחקן בעל דירוג דומה. הדבר נעשה כדי למזער את זמן הציפייה, אך לא מובטח לשחקן שיתמודד עם כל יריביו.

לפיכך כדי לזכות במלוא הנקודות שחק מהר ואל תאבד זמן בין הסיבובים.</string>
  <string name="howDoesItEnd">איך מסתיימת התחרות?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">לכל תחרות יש ספירת זמן יורדת. בהתאפס הזמן, שינויי הדרוג נעצרים ומוכרז המנצח. אחרי מועד זה, יש להשלים את המשחקים שלא הסתיימו, אך אלה לא ייחשבו במסגרת התחרות.</string>
  <string name="otherRules">חוקים חשובים נוספים</string>
  <string name="thereIsACountdown">ישנו זמן מוגבל עבור המהלך הראשון שלך. אם לא יבוצע מהלך עד סוף הזמן, המשחק יגמר בהפסד.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">תיקו במספר ה%s תורות הראשונים לא ירוויח נקודות עבור אף שחקן.</item>
    <item quantity="two">תיקו במספר ה%s תורות הראשונים לא ירוויח נקודות עבור אף שחקן.</item>
    <item quantity="many">תיקו במספר ה%s תורות הראשונים לא ירוויח נקודות עבור אף שחקן.</item>
    <item quantity="other">תיקו במספר ה%s תורות הראשונים לא ירוויח נקודות עבור אף שחקן.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">זהו טורניר פרטי</string>
  <string name="shareUrl">פרסם אתר זה למציאת חברים נוספים: %s</string>
  <string name="drawStreak">רצף תיקו: כאשר לשחקן יש תיקו ברציפות בארנה, רק התיקו הראשון יביא לנקודה, או תיקו שהתמשך מעל %s מהלכים. רצף התיקו יכול להישבר רק ע\"י ניצחון, לא ע\"י הפסד או תיקו.</string>
  <string name="history">היסטוריית זירות</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">צפה בקבוצה</item>
    <item quantity="two">צפה ב-%s קבוצות</item>
    <item quantity="many">צפה בכל %s הקבוצות</item>
    <item quantity="other">צפה בכל %s הקבוצות</item>
  </plurals>
</resources>
