<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">अखाड़ा</string>
  <string name="arenaTournaments">अरीना प्रतियोगिता</string>
  <string name="isItRated">क्या यह रेटेड है?</string>
  <string name="willBeNotified">टूर्नामेंट शुरू होने पर आपको सूचित किया जाएगा, इसलिए प्रतीक्षा करते हुए एक और टैब में खेलना सुरक्षित है</string>
  <string name="isRated">यह टूर्नामेंट रेटेड है और आपकी रेटिंग को प्रभावित करेगा।</string>
  <string name="isNotRated">यह टूर्नामेंट आपकी रेटिंग को प्रभावित नहीं करेगा।</string>
  <string name="someRated">कुछ टूर्नामेंट मूल्यांकन कर रहे हैं और अपनी रेटिंग को प्रभावित करेगा।</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">कैसे स्कोर की गणना कर रहे हैं?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">एक जीत में 2 अंक का एक बेस स्कोर है, एक ड्रॉ: 1 अंक, और एक नुकसान का कोई अंक नहीं है
यदि आप लगातार दो गेम जीतते हैं तो आप एक डबल आइकन की शुरुआत करेंगे, जिसका प्रतिनिधित्व एक लौ आइकन होगा।
निम्नलिखित गेम दोहरे अंक के लायक बने रहेंगे जब तक कि आप गेम जीतने में असफल हों।
यही है, एक जीत 4 अंक के लायक होगी, एक ड्रॉ: 2 अंक, और एक नुकसान कोई अंक नहीं रह जाएगा

उदाहरण के लिए, एक ड्रॉ के बाद दो जीत के लायक 6 अंक होंगे: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">अखाड़ा निडर</string>
  <string name="berserkAnswer">जब कोई खिलाड़ी खेल की शुरुआत में निडर बटन पर क्लिक करता है, तो वे अपने घड़ी का आधा हिस्सा खो देते हैं, लेकिन जीत एक अतिरिक्त टूर्नामेंट बिंदु के बराबर होती है।

निडर के साथ समय की वृद्धि रद्द हो जाता है। (1 + 2 एक अपवाद है, यह 1 + 0 देता है)

शून्य प्रारंभिक समय (0 + 1, 0 + 2) के साथ खेल के लिए निडर उपलब्ध नहीं है।

निडर केवल एक अतिरिक्त बिंदु प्रदान करता है यदि आप खेल में कम से कम 7 चालें खेलते हैं।</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">कैसे विजेता का फैसला किया है?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">टूर्नामेंट की निर्धारित समय सीमा के समापन पर सबसे अधिक अंक वाले खिलाड़ी (विजेता) को विजेता घोषित किया जाएगा।</string>
  <string name="howDoesPairingWork">पेयरिंग काम कैसे करता है?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">टूर्नामेंट की शुरुआत में खिलाड़ियों को उनकी रेटिंग के आधार पर जोड़ा जाता है।
जैसे ही आप एक खेल खत्म करते हैं, टूर्नामेंट लॉबी पर वापस लौटें: आपको फिर से आपकी रैंकिंग के करीब खिलाड़ी के साथ रखा जाएगा। यह न्यूनतम प्रतीक्षा समय सुनिश्चित करता है, हालांकि आप टूर्नामेंट में अन्य सभी खिलाड़ियों का सामना नहीं कर सकते हैं।
तेजी से खेलते हैं और अधिक गेम खेलने और अधिक अंक जीतने के लिए लॉबी पर लौटें।</string>
  <string name="howDoesItEnd">यह कैसे समाप्त होता है?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">टूर्नामेंट का उलटी गिनती घड़ी जब शून्य तक पहुंच जाता है, तो टूर्नामेंट की रैंकिंग स्थिर हो जाती है, और विजेता की घोषणा की जाती है। प्रगति के खेल समाप्त होने चाहिए, हालांकि वे टूर्नामेंट के लिए गिनती नहीं करते हैं।</string>
  <string name="otherRules">अन्य महत्वपूर्ण नियम</string>
  <string name="thereIsACountdown">आपकी पहली चाल के लिए उलटी गिनती है। इस समय के भीतर एक चाल चलने में नाकाम रहने से खेल आपके विरोधी को सौंपा जाएगा।</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">पहले %s चाल के भीतर खेल को टाई करने से दोनों खिलाड़ियों को कोई अंक नहीं मिलेंगे।</item>
    <item quantity="other">पहले %s चाल के भीतर खेल को टाई करने से दोनों खिलाड़ियों को कोई अंक नहीं मिलेंगे।</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">यह एक निजी टूर्नामेंट है</string>
  <string name="shareUrl">लोगों को शामिल होने के लिए इस URL को साझा करें: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">ड्रा श्रृंखलाएँ: जब किसी खिलाड़ी के अरीना अखाड़े में लगातार ड्रॉ होता है, तो केवल पहले ड्रॉ के परिणामस्वरूप एक अंक होगा, या %s चाल से अधिक तक चलने वाले ड्रॉ के कारण अंक मिलेंगे। ड्रा श्रृंखला को केवल जीत से तोड़ा जा सकता है, न कि हार या ड्रॉ से।</string>
  <string name="drawStreakVariants">ड्रा किए गए खेलों के लिए अंक प्रदान करने के लिए न्यूनतम खेल अवधि भिन्न-भिन्न होती है। नीचे दी गई तालिका प्रत्येक प्रकार के लिए सीमा सूचीबद्ध करती है</string>
  <string name="variant">प्रकार</string>
  <string name="minimumGameLength">खेल की न्यूनतम लम्बाई</string>
  <string name="history">अखाड़ा इतिहास</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">समूह देखें</item>
    <item quantity="other">सभी %s समुहो को देखें</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">नई टीम लड़ाई</string>
  <string name="customStartDate">कस्टम प्रारंभ तिथि</string>
  <string name="customStartDateHelp">अपने स्थानीय समय क्षेत्र में। यह \"टूर्नामेंट शुरू होने से पहले का समय\" सेटिंग को ओवरराइड करता है</string>
  <string name="allowBerserk">निडर की अनुमति दें</string>
  <string name="allowBerserkHelp">अतिरिक्त अंक हासिल करने के लिए खिलाड़ियों को घड़ी का समय आधा करने दें</string>
  <string name="allowChatHelp">खिलाड़ियों को बातचीत के कमरे में चर्चा करने दें</string>
  <string name="arenaStreaks">अखाड़ा श्रंखलाएं</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">2 जीत के बाद, लगातार जीत 2 के बजाय 4 अंक देती है।</string>
  <string name="noBerserkAllowed">बर्सर्क मना है</string>
  <string name="noArenaStreaks">अरीना श्रंखलाएं नहीं हैं</string>
  <string name="averagePerformance">औसत प्रदर्शन</string>
  <string name="averageScore">औसत स्कोर</string>
  <string name="myTournaments">मेरे टूर्नामेंट</string>
  <string name="editTournament">टूर्नामेंट संपादित करें</string>
  <string name="editTeamBattle">टीम लड़ाई संपादित करें</string>
  <string name="defender">रक्षक</string>
  <string name="pickYourTeam">अपनी टीम चुनें</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">इस लड़ाई में आप किस टीम का प्रतिनिधित्व करेंगे?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">भाग लेने के लिए आपको इनमें से किसी एक टीम में शामिल होना होगा!</string>
  <string name="created">बनाया था</string>
  <string name="recentlyPlayed">हाल ही में खेला</string>
  <string name="bestResults">सर्वोत्तम परिणाम</string>
  <string name="tournamentStats">टूर्नामेंट आँकड़े</string>
  <string name="rankAvgHelp">रैंक औसत आपकी रैंकिंग का एक प्रतिशत है। कम बेहतर है।

उदाहरण के लिए, 100 खिलाड़ियों के टूर्नामेंट में तीसरा स्थान प्राप्त होना = 3%। 1000 खिलाड़ियों के टूर्नामेंट में 10वें स्थान पर होना = 1%।</string>
  <string name="medians">माध्यिकाओं</string>
  <string name="allAveragesAreX">इस पृष्ठ पर सभी औसत हैं %s</string>
  <string name="total">कुल</string>
  <string name="pointsAvg">अंक औसत</string>
  <string name="pointsSum">अंक योग</string>
  <string name="rankAvg">रैंक औसत</string>
  <string name="tournamentWinners">टूर्नामेंट विजेता</string>
  <string name="tournamentShields">टूर्नामेंट शील्ड्स</string>
  <string name="onlyTitled">केवल शीर्षक वाले खिलाड़ी</string>
  <string name="onlyTitledHelp">टूर्नामेंट में शामिल होने के लिए एक आधिकारिक शीर्षक की आवश्यकता है</string>
</resources>
