<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Aréna</string>
  <string name="arenaTournaments">Aréna versenyek</string>
  <string name="isItRated">Rangsorolt?</string>
  <string name="willBeNotified">Értesítünk amikor a verseny elkezdődik, ezért várakozás alatt nyugodtan játszhatsz másik fülön.</string>
  <string name="isRated">Ez egy rangsorolt verseny, ami befolyásolja a pontszámodat.</string>
  <string name="isNotRated">Ez egy *nem* rangsorolt verseny, *nem* befolyásolja a pontszámodat.</string>
  <string name="someRated">Egyes versenyek rangsoroltak, és befolyásolják a pontszámodat.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Hogyan történik a pontszámok számítása?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Egy győzelem alapból 2 pont, egy döntetlen 1 pont, a vereség pedig nem ér pontot.
Ha egymás után két játszmát nyersz, beindul a pont duplázási sorozatod, amit egy láng ikon jelez.
A következő játszmákért egészen addig dupla pontot kapsz, ameddig nem veszítesz.
Vagyis egy győzelem 4 pontot, egy döntetlen 2 pontot, és a vereség továbbra is nulla pontot ér.

Például két győzelem után egy döntetlen, az összesen 6 pont: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Aréna Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Amikor valaki rákattint a Berserk gombra a játszma kezdetekor, elveszti a gondolkodási idejének a felét, de győzelem esetén egy extra pontot kap.

Növekményes gondolkodási időknél a növekmény is eltűnik (az 1+2 kivétel, amiből 1+0 lesz).

Nem lehet Berserk-elni, amikor nulla a kezdő idő (0+1, 0+2).

Berserk-nél az extra pont csak legalább 7 lépés megtétele után jár.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Ki nyeri a versenyt?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Az lesz a győztes, akinek a verseny előre meghirdetett lezárásakor a legtöbb pontja van (lehet több győztes is).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Hogyan történik a párosítás?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">A verseny kezdetekor a játékosokat a pontszámuk alapján párosítjuk.
Amint befejeztél egy játszmát, és visszatértél a lobbiba: azt az ellenfelet kapod aki a legközelebb áll a pontszámodhoz. Így a lehető legkevesebbet kell várakoznod, de előfordulhat hogy nem fogsz mindenkivel játszani.
Játssz gyorsan, térj vissza a lobbiba további játszmákért, hogy több pontot nyerhess.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Mikor ér véget?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">A versenynek van egy visszaszámláló órája. Amikor eléri a nullát a rangsorolás megáll, és kihírdetődik a győztes. A folyamatban levő játszmákat be kell fejezni, de azok már nem számítanak bele a versenybe.</string>
  <string name="otherRules">Egyéb fontos szabályok</string>
  <string name="thereIsACountdown">Az első lépést bizonyos időn belül meg kell tenned. Ha ez idő alatt nem lépsz a játszmát automatikusan az ellenfeled nyeri.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Döntetlen esetén kevesebb, mint %s lépés előtt, egyik játékos sem kap pontot.</item>
    <item quantity="other">Döntetlen esetén kevesebb, mint %s lépés előtt, egyik játékos sem kap pontot.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Ez egy privát verseny</string>
  <string name="shareUrl">Ezt az URL-t oszd meg azokkal, akiket meg akarsz hívni: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Döntetlen sorozat: Ha egy játékos egymás után több döntetlent játszik, csak az elsőért jár pont, illetve amelyben legalább %s lépés volt. Ezt a sorozatot csak nyeréssel lehet megszakítani, vereséggel vagy döntetlennel nem.</string>
  <string name="drawStreakVariants">A pontot érő dontetlen játszmák minimum lépésszáma variánsonként változhat. A táblázatban láthatóak a határértékek.</string>
  <string name="variant">Variáns</string>
  <string name="minimumGameLength">Minimális lépésszám</string>
  <string name="history">Versenynapló</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Csapat megtekintése</item>
    <item quantity="other">Mind a %s csapat megtekintése</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Új csapatverseny</string>
  <string name="customStartDate">Kezdés időpontja</string>
  <string name="customStartDateHelp">Saját időzóna szerint. Ez felülbírálja a \"Hátralévő idő a verseny kezdetéig\" beállítást</string>
  <string name="allowBerserk">Berserk engedélyezése</string>
  <string name="allowBerserkHelp">A játékosok felezhetik játékidejüket, hogy szerezhessenek egy extra versenypontot</string>
  <string name="allowChatHelp">Chatszoba engedélyezése a játékosoknak</string>
  <string name="arenaStreaks">Aréna sorozatok</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">A második nyert játszmát követően minden nyert játszma 4 pontot ér 2 helyett.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Berserk nem engedélyezett</string>
  <string name="noArenaStreaks">Nincsenek Aréna streak-ek</string>
  <string name="averagePerformance">Átlagos teljesítmény</string>
  <string name="averageScore">Átlagos pontszám</string>
  <string name="myTournaments">Versenyeim</string>
  <string name="editTournament">Verseny módosítása</string>
  <string name="editTeamBattle">Csapatverseny módosítása</string>
  <string name="defender">Védő</string>
  <string name="pickYourTeam">Válaszd ki a csapatodat</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Melyik csapatot fogod reprezentálni ebben a versenyben?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Csatlakozz az egyik csapathoz, hogy részt vehess!</string>
  <string name="created">Létrehozva</string>
  <string name="recentlyPlayed">Nemrég játszott</string>
  <string name="bestResults">Legjobb eredmények</string>
  <string name="tournamentStats">Verseny statisztikák</string>
  <string name="rankAvgHelp">A helyezés átlag az egy százaléka a helyezésednek. Alacsonyabb jobb.

Például ha 3. helyezett lettél egy versenyen 100 játékos közül, az 3%. Ha 10. lettél egy versenyen 1000 játékosból, az 1%.</string>
  <string name="medians">medián</string>
  <string name="allAveragesAreX">Összes átlag az oldalon %s.</string>
  <string name="total">Összesen</string>
  <string name="pointsAvg">Pontok átlaga</string>
  <string name="pointsSum">Összes pont</string>
  <string name="rankAvg">Átlag helyezés</string>
  <string name="tournamentWinners">Verseny győztesei</string>
  <string name="tournamentShields">Verseny pajzsok</string>
  <string name="onlyTitled">Csak címmel rendelkező játékosok</string>
  <string name="onlyTitledHelp">A részvétel feltétele a hivatalos cím megléte</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">A verseny párosításai lezárultak.</string>
  <string name="berserkRate">Berserk arány</string>
</resources>
