<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">«Արենա» մրցաշարեր</string>
  <string name="isItRated">Գնահատված է?</string>
  <string name="willBeNotified">Դուք կտեղեկացվեք մրցաշարի սկզբի մասին, այնպես որ հանգիստ սպասեք:</string>
  <string name="isRated">Այս մրցաշարում վարկանիշի հաշվարկ կա, այնպես որ այն կազդի Ձեր վարկանիշի վրա:</string>
  <string name="isNotRated">Այս մրցաշարը առանց վարկանիշի է և այն չի ազդի Ձեր վարկանիշի վրա:</string>
  <string name="someRated">Որոշ մրցաշարեր վարկանիշի հաշվարկով են և կազդեն Ձեր վարկանիշի վրա:</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Ինչպես են միավորները հաշվարկվում?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Հաղթանակը գնահատվում 2 միավորով, ոչ-ոքին՝ 1 , իսկ պարտության համար միավոր չի տրվում:
Եթե հաղթում եք երկու խաղում անընդմեջ՝ ակտիվանում է միավորների կրկնապատկումը, որը ցուցադրվում է կրակի պատկերով:
Հաջորդ խաղերում նույնպես միավորները կկրապատկվեն՝ մինչև առաջին պարտություն:
Այսինքն հաղթանակը 4 միավոր է, ոչ-ոքին՝ 2 , իսկ պարտությունը՝ 0:

Օրինակ երկու հաղթանակը և ոչ-ոքին իրար հետ ընդհանուր կդառնան 6 միավոր՝ 2 + 2 + (2 х 1)</string>
  <string name="berserk">Բերսերքի Արենա</string>
  <string name="berserkAnswer">Խաղից առաջ եթե խաղացողը սեղմում է Բերսերքի կոճակը կորցնում է իր ժամանակի կեսը, սակայն հաղթանակի դեպքում ստանում է լրացուցիչ միավոր:

Ժամանակի ավելացման դեպքում էլ Բերսերքը չեղարկում է այդ ավելացումը: (1+2-ը բացառություն է՝ այն դառնում է՝ 1+0)

Բերսերքը հասանելի չէ 0 րոպեով սկսվող պարտիաներում՝ (0+1, 0+2)

Բերսերքը կտա Ձեզ հավելյալ միավոր, եթե պարտիայում կատարվել է ամենաքիչը 7 քայլ:</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Ինչպես է որոշվում հաղթողը?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Հաղթող է ճանաչվում այն մասնակիցը, ով հատկացված ժամանակում կհավաքի ամենաշատ միավորները:</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Ինչպես է կազմվում զույգերը?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Մրցաշարի սկզբում զույգերը կազմվում են ըստ անհատական վարկանիշների:
Խաղի ավարտից հետո սեղմեք &lt;&lt;դեպի մրցաշար&gt;&gt; հետ վերադարձի կոճակը, որից հետո Դուք կստանաք նոր մրցակից՝ ըստ Ձեր զբաղեցրած դիրքի: Վիճակահանությունը կտևի ոչ այդքան երկար, սակայն բոլորի հետ խաղալ չեք կարող, միայն Ձեր մոտակայքում գտնվող խաղացողներից կկազմվի զույգը:
Խաղացեք արագ և վերադարձեք մրցաշարի հիմնական էջ, որպեսզի խաղաք շատ խաղեր և հավաքեք շատ միավորներ:</string>
  <string name="howDoesItEnd">Ինչպե՞ս է ավարտվում մրցաշարը։</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Մրցաշարում գործում է ժամանակի հետհաշվարկ։ Երբ այն հասնում է զրոյի, մրցաշարային միավորները սառեցվում են, և հայտարարվում է հաղթողը։ Այդ պահին խաղացվող բոլոր պարտիաները պետք է ավարտվեն (և եթե մրցաշարը վարկանիշային է, կազդեն վարկանիշի վրա), բայց մրցաշարում դրանք չեն հաշվարկվի։</string>
  <string name="otherRules">Կարևոր այլ կանոններ</string>
  <string name="thereIsACountdown">Ժամանակի հետհաշվարկը մինչև Ձեր առաջին քայլն է։ Եթե ​​այդ ընթացքում քայլ չկատարեք, ապա հաղթանակը կշնորհվի մրցակցին։</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Ոչ-ոքին առաջին %s քայլերին միավոր չի բերի։</item>
    <item quantity="other">Ոչ-ոքին առաջին %s քայլերին միավոր չի բերի։</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Սա փակ մրցաշար է</string>
  <string name="shareUrl">Խաղացողների հրավիրելու համար տարածիր այս հղումը՝ %s</string>
  <string name="drawStreak">Ոչ-ոքիների շարք. եթե խաղացողը «Արենայում» ունի իրար հաջորդող մի քանի ոչ-ոքի, ապա միավոր է տրվում միայն առաջին ոչ-ոքիի համար, կամ այն ոչ-ոքիի համար, որը կտևի %s քայլից ավելի։ Ոչ-ոքիների շարքը կարելի է ընդհատել միայն հաղթանակով, բայց ոչ պարտությամբ կամ ևս մեկ ոչ-ոքիով։</string>
  <string name="history">«Արենայի» պատմություն</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Դիտել ակումբը</item>
    <item quantity="other">Դիտել բոլոր %s ակումբները</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Նոր միջակումբային մրցաշար</string>
  <string name="customStartDate">Սկսելու հատուկ ամսաթիվ</string>
  <string name="customStartDateHelp">Ձեր ժամագոտում։ Դա կանխորոշում է «Մրցաշարի մեկնարկին մնացել է» կարգավորումը</string>
  <string name="allowBerserk">Թույլատրել բերսերկը</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Խաղացողներին թույլատրում է ստանալ լրացուցիչ միավորներ, եթե նրանք կրճատեն իրենց խաղաժամանակը կիսով չափ </string>
  <string name="allowChatHelp">Խաղացողների թույլատրել քննարկումը զրուցարանում</string>
  <string name="arenaStreaks">«Արենայի» շարքեր</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Երկու անընդմեջ հաղթանակից հետո յուրաքանչյուր հաջորդ հաղթանակը տալիս է ոչ թե 2, այլ 4 միավոր։</string>
</resources>
