<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Arena turnamen</string>
  <string name="isItRated">Apakah ini di-rating?</string>
  <string name="willBeNotified">Anda akan diberitahu ketika turnamen dimulai, sehingga aman untuk bermain di tab lain sambil menunggu.</string>
  <string name="isRated">Turnamen ini berperingkat dan akan mempengaruhi peringkat Anda.</string>
  <string name="isNotRated">Turnamen ini adalah * tidak * berperingkat dan akan * tidak * mempengaruhi peringkat Anda.</string>
  <string name="someRated">Beberapa turnamen berperingkat, dan akan mempengaruhi peringkat Anda.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Bagaimana menghitung Skor?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Menang memiliki nilai dasar 2 poin, remis: 1 poin, dan kalah bernilai 0 poin. Jika Anda memenangkan dua pertandingan berturut-turut, Anda akan mulai tahap nilai ganda, diwakili oleh sebuah ikon api. Permainan berikut akan terus bernilai poin ganda sampai Anda gagal untuk memenangkan permainan. Yang menang akan bernilai 4 poin, remis: 2 poin, dan kalah akan tetap tidak ada poin. Misalnya, dua menang, diikuti oleh seri akan bernilai 6 poin: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Tempat beruntun</string>
  <string name="berserkAnswer">Ketika seorang pemain mengklik tombol Berserk pada awal permainan, mereka kehilangan setengah dari mereka jam waktu, tapi menang bernilai satu nilai turnamen tambahan. Berserk dengan waktu kontrol berjenjang juga membatalkan kenaikan berjenjang tersebut. (1 + 2 pengecualian, itu memberikan 1 + 0) Berserk ini tidak tersedia untuk game dengan waktu nol awal (0 + 1, 0 + 2). Berserk hanya ada nilai tambahan jika Anda bermain minimal 7 langkah dalam permainan.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Bagaimana pemenang ditentukan?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Para pemain dengan poin terbanyak di akhir turnamen pada saat selesai sesuai batas waktu yang turnamen yang akan diumumkan sebagai para pemenang.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Bagaimana cara pairing para pemain?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Pada awal turnamen, pemain yang dipasangkan berdasarkan rating mereka. Segera setelah Anda menyelesaikan permainan, kembali ke lobi turnamen: Anda akan kemudian dipasangkan dengan pemain yang dekat dengan peringkat Anda. Hal ini memastikan waktu tunggu minimal, namun Anda tidak mungkin menghadapi semua pemain di turnamen. Bermain cepat dan kembali ke lobi untuk bermain lebih banyak permainan dan menang lebih banyak poin.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Bagaimana cara berakhirnya?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Turnamen memiliki jam hitung mundur. Ketika mencapai nol, peringkat turnamen dibekukan dan pemenang diumumkan. Permainan berlangsung harus selesai, namun mereka tidak masuk hitungan untuk turnamen.</string>
  <string name="otherRules">Aturan penting lainnya</string>
  <string name="thereIsACountdown">Ada hitungan mundur untuk langkah pertama Anda. Gagal melakukan gerakan dalam waktu ini akan kehilangan permainan untuk lawan Anda.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="other">Melakukan langkah pertama pada bidak %s tidak akan menghasilkan poin bagi pemain.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Ini adalah sebuah turnamen privat</string>
  <string name="shareUrl">Berbagi URL ini agar orang lain bisa bergabung: %s</string>
  <string name="variant">Variasi permainan</string>
  <string name="history">Riwayat Arena</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="other">Lihat semua %s tim</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Pertempuran Tim Baru</string>
  <string name="customStartDate">Tanggal mulai khusus</string>
  <string name="customStartDateHelp">Dalam zona waktu lokal Anda sendiri. Ini akan menimpa pengaturan \"Waktu sebelum turnamen dimulai\"</string>
  <string name="allowBerserk">Izinkan Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Biarkan pemain memotong waktu jam mereka untuk mendapatkan sebuah poin ekstra</string>
  <string name="allowChatHelp">Biarkan pemain berdiskusi dalam sebuah ruang obrol</string>
  <string name="arenaStreaks">Streak arena</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Setelah 2 kemenangan, secar berurutan akan mendapatkan 4 poin alih-alih 2.</string>
  <string name="noArenaStreaks">Arena tanpa beruntun</string>
  <string name="averagePerformance">Performa rata-rata</string>
  <string name="averageScore">Skor rata-rata</string>
  <string name="myTournaments">Turnamen saya</string>
  <string name="editTournament">Sunting turnamen</string>
  <string name="editTeamBattle">Sunting pertandingan tim</string>
  <string name="defender">Defender</string>
  <string name="pickYourTeam">Pilih tim Anda</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Tim mana yang akan Anda wakili dalam pertarungan ini?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Anda harus bergabung dengan salah satu tim berikut untuk berpartisipasi!</string>
  <string name="created">Dibuat</string>
  <string name="recentlyPlayed">Baru saja dimainkan</string>
  <string name="bestResults">Hasil terbaik</string>
  <string name="tournamentStats">Statistik turnamen</string>
  <string name="rankAvgHelp">Rata-rata peringkat adalah persentase peringkat Anda. Lebih rendah lebih baik.

Misalnya, menjadi peringkat 3 dalam turnamen yang terdiri dari 100 pemain = 3%. Menjadi peringkat 10 dalam turnamen 1000 pemain = 1%.</string>
  <string name="medians">median</string>
  <string name="total">Total</string>
  <string name="pointsAvg">Poin rata-rata</string>
  <string name="pointsSum">Jumlah Points</string>
  <string name="rankAvg">Peringkat rata-rata</string>
  <string name="tournamentWinners">Pemenang turnamen</string>
  <string name="onlyTitled">Hanya pemain yang memiliki gelar</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Diperlukan sebuah gelar resmi untuk mengikuti turnamen</string>
</resources>
