<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Arena-mót</string>
  <string name="isItRated">Er það reiknað til stiga?</string>
  <string name="willBeNotified">Þú færð tilkynningu þegar mótið hefst, svo ekki hika við að skilja þennan flipa eftir aðgerðalausan.</string>
  <string name="isRated">Þetta mót gildir til stiga og hefur áhrif á skákstigin þín.</string>
  <string name="isNotRated">Þetta mót gildir *ekki* til stiga og hefur *ekki* áhrif á skákstigin þín.</string>
  <string name="someRated">Sum mót eru reiknuð til stiga og munu hafa áhrif á skákstigin þín.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Hvernig eru stig reiknuð út?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Grunngildi sigurs er 2 stig, jafntefli er 1 stig og tap skilar engum stigum.
Náir þú tveimur sigrum í röð hefst tvöföld stigahrina, sem táknað er með eldmerki.
Næstu skákir halda áfram að gefa tvöföld stig þar til þér tekst ekki að vinna skák.
Það er að segja, sigur gefur 4 stig, jafntefli 2 stig og tap gefur enn engin stig.

Til dæmis gefa tveir sigrar og eitt jafntefli samtals 6 stig: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Berserk á Arena-mótum</string>
  <string name="berserkAnswer">Þegar skákmaður ýtir á Berserk-hnappinn í upphafi skákar missir hann helminginn af tíma sínum, en sigurinn gefur eitt aukastig á mótinu.

Að notast við Berserk í tímaskorðum með viðbótartíma hættir einnig við þann viðbótartíma (1+2 er undantekning, það gefur 1+0).

Berserk er ekki í boði fyrir skákir með engan upphafstíma (0+1, 0+2).

Berserk gefur aðeins aukastig ef þú leikur a. m. k. 7 leiki í skákinni.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Hvernig er sigurvegarinn ákveðinn?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Þeir skákmenn (eða sá skákmaður) með flest stig eftir ákveðinn tíma mótsins verða útnefndir sigurvegarar.

Þegar tveir eða fleiri skákmenn hafa jafnmörg stig, þá miðar bráðabaninn við frammistöðuna á mótinu.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Hvernig eru mætingar ákvarðaðar?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Þegar mótið hefst, mætast keppendur í samræmi við skákstig sín.
Um leið og þú hefur lokið við skák skaltu skila þér aftur í salinn: þar mun þér verða úthlutað andstæðingi sem svipaður þér að stigum. Þetta lágmarkar biðtímann, þótt það þýði að þú gætir ekki mætt öllum þátttakendum.
Tefldu hratt og skilaðu þér í salinn til þess að tefla meira og safna fleiri stigum.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Hvernig endar það?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Mótið er með klukku sem telur niður. Þegar hún nær núlli frystist sætistafla mótsins og sigurvegarinn er útnefndur. Ljúka þarf við allar skákir sem eru enn í gangi, en þær teljast ekki með í mótinu.</string>
  <string name="otherRules">Aðrar mikilvægar reglur</string>
  <string name="thereIsACountdown">Það er niðurtalning fyrir fyrsta leikinn þinn. Takist ekki að leika innan þess tíma fær andstæðingurinn þinn sigurinn.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Hvorugur skákmaður fær stig ef skákin er jafntefli innan fyrsta %s leiksins.</item>
    <item quantity="other">Hvorugur skákmaður fær stig ef skákin er jafntefli innan fyrsta %s leikja.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Þetta er einkamót</string>
  <string name="shareUrl">Deildu þessari vefslóð til að leyfa fólki að taka þátt: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Jafnteflishrina: Þegar skákmaður gerir mörg jafntefli í röð á Arena-móti, gefur aðeins fyrsta jafnteflið stig eða jafntefli sem endast lengur en %s leiki í hefðbundnum skákum. Jafnteflishrina rofnar aðeins með sigri, ekki tapi eða öðru jafntefli.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Lágmarksskákarlengd fyrir jafntefli sem gilda til stiga er breytileg eftir afbrigðum. Í töflunni fyrir neðan má sjá þröskuldinn fyrir hvert afbirgði.</string>
  <string name="variant">Afbrigði</string>
  <string name="minimumGameLength">Lágmarkslengd skákar</string>
  <string name="history">Ferill á Arena</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Skoða liðið</item>
    <item quantity="other">Skoða öll %s lið</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Ný liðsorrusta</string>
  <string name="customStartDate">Sérsniðinn upphafsdagur</string>
  <string name="customStartDateHelp">Í þínu eigin tímabelti. Þetta hnekkir stillingunni „Tími áður en mót hefst.“</string>
  <string name="allowBerserk">Leyfa Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Leyfa skákmönnum að helminga tíma sinn á klukku til þess að fá aukastig</string>
  <string name="allowChatHelp">Leyfa skákmönnum að rabba í spjallherbergi</string>
  <string name="arenaStreaks">Arena-hrina</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Eftir 2 sigra gefa samfelldir sigrar 4 stig í stað 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Ekkert Berserk leyfilegt</string>
  <string name="noArenaStreaks">Engin Arena-hrina</string>
  <string name="averagePerformance">Meðalárangur</string>
  <string name="averageScore">Meðalstig</string>
  <string name="myTournaments">Mótin mín</string>
  <string name="editTournament">Breyta móti</string>
  <string name="editTeamBattle">Breyta liðsorrustu</string>
  <string name="defender">Núverandi meistari</string>
  <string name="pickYourTeam">Veldu lið þiit</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Hvaða lið munt þú keppa fyrir í þessari orrustu?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Til þess að taka þátt þarftu að vera meðlimur í einu af þessum liðum!</string>
  <string name="created">Stofnað</string>
  <string name="recentlyPlayed">Nýlega tekið þátt í</string>
  <string name="bestResults">Besti árangurinn</string>
  <string name="tournamentStats">Tölfræði móta</string>
  <string name="rankAvgHelp">Meðalstaðan gefur til kynna hlutfall af stöðu þinni. Lægra er betra. 
Til dæmis, ef þú ert í 3. sæti á móti með 100 skákmönnum jafngildir það 3%. Að vera í 10. sæti á móti með 1000 skákmönnum jafngildir 1%.</string>
  <string name="medians">miðgildi</string>
  <string name="allAveragesAreX">Öll meðaltöl á þessari síðu eru %s.</string>
  <string name="total">Samtals</string>
  <string name="pointsAvg">Meðalstig</string>
  <string name="pointsSum">Stigasumma</string>
  <string name="rankAvg">Meðalstaða</string>
  <string name="tournamentWinners">Sigurvegarar móts</string>
  <string name="tournamentShields">Mót með verðlaunaskjöld</string>
  <string name="onlyTitled">Eingöngu skákmenn með titil</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Krefjast opinbers titils til þess að taka þátt í mótinu</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Nú er hætt að ákvarða mætingar móts.</string>
  <string name="berserkRate">Berserk-hlutfall</string>
</resources>
