<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">Questo torneo è classificato?</string>
  <string name="willBeNotified">Riceverai una notifica quando il torneo inizierà. Durante l\'attesa puoi tranquillamente giocare in un\'altra scheda.</string>
  <string name="isRated">Questo torneo è classificato e influenzerà il tuo punteggio.</string>
  <string name="isNotRated">Questo torneo *non* è classificato e *non* influenzerà il tuo punteggio.</string>
  <string name="someRated">Alcuni tornei sono classificati e pertanto influenzeranno il tuo punteggio.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Come sono calcolati i punteggi del torneo?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Una vittoria ha un punteggio base di 2 punti, una patta 1 punto e una sconfitta 0 punti.
Se vinci due partite consecutivamente, ogni partita successiva varrà il doppio dei punti rispetto al punteggio base. Ciò sarà indicato dall\'icona di una fiamma.
Il raddoppio del punteggio significa che una vittoria varrà 4 punti, una patta 2 punti e una sconfitta 0.
Non appena pareggi o perdi, il punteggio tornerà ad essere quello base.

Per esempio:
- Tre vittorie consecutive valgono 8 punti: 2 + 2 + (2 x 2)
- Due vittorie, una patta e una vittoria valgono 8 punti: 2 + 2 + (2 x 1) + 2
- Due vittorie, una sconfitta e una patta valgono 5 punti: 2 + 2 + (2 x 0) + 1</string>
  <string name="berserk">Modalità Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Quando un giocatore clicca sul pulsante Berserk all\'inzio di una partita, il suo tempo a disposizione viene dimezzato, ma la vittoria varrà un punto di torneo in più.

Inoltre, se la cadenza di gioco prevede un incremento, la modalità Berserk lo elimina. (1+2 diventa eccezionalmente 1+0 invece di ½+0).

La modalità Berserk non è disponibile per le partite senza tempo iniziale (es. 0+1, 0+2).

Una partita Berserk vinta varrà un punto in più solo se giocherai almeno 7 mosse.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Come viene deciso il vincitore?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Saranno proclamati vincitori sul podio i tre giocatori che abbiano il maggior numero di punti allo scadere del tempo previsto per il torneo.

Se due giocatori hanno lo stesso numero di punti, lo spareggio avverrà in base al Tournament Performance Rating = [Somma dei punteggi degli avversari + 400×(Vittorie - Sconfitte)] / Partite giocate.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Come funziona l\'accoppiamento?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">All\'inizio del torneo i giocatori sono accoppiati sulla base del loro punteggio individuale.
Non appena finisci una partita, ritorna nella lobby del torneo e attendi: verrai nuovamente accoppiato con un altro giocatore di livello simile al tuo. Il tempo di attesa è minimo; tuttavia, potresti non affrontare tutti i giocatori partecipanti al torneo.
Gioca in fretta e ritorna nella lobby per avere la possibilità di giocare più partite e ottenere più punti.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Come finisce il torneo?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Il torneo ha un limite di tempo. Quando il tempo scade, le classifiche del torneo vengono bloccate e viene proclamato il vincitore. Le partite ancora in corso continueranno, ma non varranno ai fini del torneo.</string>
  <string name="otherRules">Altre regole importanti</string>
  <string name="otherRulesAnswer">Sei obbligato ad effettuare la prima mossa entro 20 secondi dall\'inzio del tuo turno. In caso contrario, perderai automaticamente la partita per abbandono.
Pattare entro le prime 10 mosse non farà percepire nessun punto di torneo a nessuno dei due giocatori.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Questo torneo è privato</string>
  <string name="shareUrl">Condividi questo URL per permettere alle persone di unirsi: %s</string>
</resources>
