<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">È classificato?</string>
  <string name="willBeNotified">Riceverai una notifica quando il torneo inizierà. Durante l\'attesa puoi tranquillamente giocare in un\'altra scheda.</string>
  <string name="isRated">Questo torneo è classificato e influenzerà il tuo punteggio.</string>
  <string name="isNotRated">Questo torneo *non* è classificato e *non* influenzerà il tuo punteggio.</string>
  <string name="someRated">Alcuni tornei sono classificati e pertanto influenzeranno il tuo punteggio.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Come sono calcolati i punteggi del torneo?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Una vittoria ha un punteggio base di 2 punti, una patta 1 punto e una sconfitta 0 punti.
Se vinci due partite consecutivamente, ogni partita successiva varrà il doppio dei punti rispetto al punteggio base. Ciò sarà indicato dall\'icona di una fiamma.
Il raddoppio del punteggio significa che una vittoria varrà 4 punti, una patta 2 punti e una sconfitta 0.
Non appena pareggi o perdi, il punteggio tornerà ad essere quello base.

Per esempio:
- Tre vittorie consecutive valgono 8 punti: 2 + 2 + (2 x 2)
- Due vittorie, una patta e una vittoria valgono 8 punti: 2 + 2 + (2 x 1) + 2
- Due vittorie, una sconfitta e una patta valgono 5 punti: 2 + 2 + (2 x 0) + 1</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Quando un giocatore clicca sul pulsante Berserk all\'inzio di una partita, il suo tempo a disposizione viene dimezzato, ma la vittoria varrà un punto di torneo in più.

Inoltre, se la cadenza di gioco prevede un incremento, la modalità Berserk lo elimina. (1+2 diventa eccezionalmente 1+0 invece di ½+0).

La modalità Berserk non è disponibile per le partite senza tempo iniziale (es. 0+1, 0+2).

Una partita Berserk vinta varrà un punto in più solo se giocherai almeno 7 mosse.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Come viene deciso il vincitore?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Il giocatore/i giocatori con più punti alla conclusione del limite di tempo del torneo sarà annunciato vincitore/saranno annunciati vincitori.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Come funziona l\'accoppiamento?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">All\'inizio del torneo i giocatori sono accoppiati sulla base del loro punteggio individuale.
Non appena finisci una partita ritorna nella lobby del toreno e attendi, verrai nuovamente accoppiate con un altro giocatore con livello simile al tuo. Questo garantisce un tempo di attesa ridotto, tuttavia potresti quindi non affrontare tutti i giocatori partecipanti al torneo.
Gioca in fretta e ritorna nella lobby per aver la possibilità di giocare numerose partite e ottenere punti.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Come finisce?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Il torneo ha un limite di tempo che scorre alla rovescia. Quando il conteggio raggiunge lo zero, le classifiche del torneo sono bloccate e il vincitore annunciato. Le sfide in corso continueranno, tuttavia non concorreranno alla classifica del torneo.</string>
  <string name="otherRules">Altre regole importanti.</string>
  <string name="otherRulesAnswer">Sei obbligato a fare la prima mossa entro 20 secondi dall\'inzio del tuo turno. Se non lo farai perderai automaticamente la partita per abbandono.
Pareggiare la partita entro le prime 10 mosse non farà percepire nessun punto a nessuno dei due giocatori.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Questo è un torneo privato</string>
  <string name="shareUrl">Condividi questo URL per permettere alle persone di unirsi: %s</string>
</resources>
