<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Tornei arena</string>
  <string name="isItRated">Questo torneo è classificato?</string>
  <string name="willBeNotified">Riceverai una notifica quando il torneo inizierà. Durante l\'attesa puoi tranquillamente giocare in un\'altra scheda.</string>
  <string name="isRated">Questo torneo è classificato e influenzerà il tuo punteggio.</string>
  <string name="isNotRated">Questo torneo *non* è classificato e *non* influenzerà il tuo punteggio.</string>
  <string name="someRated">Alcuni tornei sono classificati e pertanto influenzeranno il tuo punteggio.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Come sono calcolati i punteggi del torneo?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Una vittoria ha un punteggio base di 2 punti, una patta 1 punto e una sconfitta 0 punti.
Se vinci due partite consecutivamente, ogni partita successiva varrà il doppio dei punti rispetto al punteggio base. Ciò sarà indicato dall\'icona di una fiamma.
Il raddoppio del punteggio significa che una vittoria varrà 4 punti, una patta 2 punti e una sconfitta 0.

Vittorie consecutive continueranno a dare il doppio punteggio.
Non appena pareggi o perdi, il punteggio smetterà di essere raddoppiato.

Per esempio:
- Tre vittorie consecutive valgono 8 punti: 2 + 2 + (2 x 2)
- Due vittorie, una patta e una vittoria valgono 8 punti: 2 + 2 + (2 x 1) + 2
- Due vittorie, una sconfitta e una patta valgono 5 punti: 2 + 2 + (2 x 0) + 1</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Quando un giocatore clicca sul pulsante Berserk, all\'inzio di una partita, il tempo a sua disposizione viene dimezzato, ma in caso di vittoria si otterrà un punto del torneo in più.

Inoltre, se la cadenza di gioco prevede un incremento, la modalità Berserk lo elimina. (1+2 diventa eccezionalmente 1+0 invece di ½+0).

La modalità Berserk non è disponibile per le partite senza un tempo iniziale (es. 0+1, 0+2).

Una partita Berserk vinta varrà un punto in più solo se giocherai almeno 7 mosse.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Come viene deciso il vincitore?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Saranno proclamati vincitori i tre giocatori che abbiano il maggior numero di punti allo scadere del tempo previsto per il torneo.

Se due o più giocatori hanno lo stesso numero di punti, lo spareggio avverrà in base alla performance del torneo, valutata dal Tournament Performance Rating, calcolato come [Somma dei punteggi degli avversari + 400×(Vittorie - Sconfitte)] / Partite giocate.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Come funziona l\'accoppiamento?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">All\'inizio del torneo i giocatori sono accoppiati sulla base del loro punteggio individuale.
Non appena finisci una partita, ritorna nella lobby del torneo e attendi: verrai nuovamente accoppiato con un altro giocatore con un punteggio simile al tuo. Il tempo di attesa è minimo; tuttavia, potresti non affrontare tutti i giocatori partecipanti al torneo.
Gioca in fretta e ritorna nella lobby per avere la possibilità di giocare più partite e ottenere più punti.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Come finisce il torneo?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Il torneo ha un limite di tempo. Quando il tempo scade, le classifiche del torneo vengono bloccate e viene proclamato il vincitore. Le partite ancora in corso continueranno, ma non varranno ai fini del torneo.</string>
  <string name="otherRules">Altre regole importanti</string>
  <string name="thereIsACountdown">Se non fai la prima mossa entro il conto alla rovescia, il tuo avversario vincerà la partita per forfait.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Pattare la partita entro la prima mossa non assegnerà punti né a te né al tuo avversario.</item>
    <item quantity="other">Pattare la partita entro le prime %s mosse non assegnerà punti né a te né al tuo avversario.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Questo torneo è privato</string>
  <string name="shareUrl">Condividi questo URL per permettere alle persone di unirsi: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Serie di patte: quando un giocatore patta più partite consecutive, guadagnerà un punto solo per la prima patta o per patte in partite standard con almeno %s mosse. Una serie di patte termina solo con una vittoria, non con una sconfitta o una patta.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Il minimo numero di mosse necessarie affinché una partita patta valga dei punti varia in base alla variante. La tabella sotto elenca le soglie per ogni variante.</string>
  <string name="variant">Variante</string>
  <string name="minimumGameLength">Lunghezza minima della partita</string>
  <string name="history">Cronologia dell\'Arena</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Visualizza la squadra</item>
    <item quantity="other">Visualizza tutte le %s squadre</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Nuova Battaglia di Squadra</string>
  <string name="customStartDate">Data iniziale personalizzata</string>
  <string name="customStartDateHelp">Nel tuo fuso orario locale. Questo sovrascrive l\'impostazione \"Tempo prima dell\'inizio del torneo\"</string>
  <string name="allowBerserk">Consenti Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Consenti ai giocatori di dimezzare il loro tempo d\'orologio per ottenere un punto extra</string>
  <string name="allowChatHelp">Consenti ai giocatori di discutere nella chat room</string>
  <string name="arenaStreaks">Serie dell\'arena</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Dopo 2 vittorie, le vittorie consecutive concedono 4 punti invece di 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Il Berserk non è permesso</string>
  <string name="noArenaStreaks">Arena senza Streak (punti per serie di vittorie)</string>
  <string name="averagePerformance">Prestazione media</string>
  <string name="averageScore">Punteggio medio</string>
  <string name="myTournaments">I miei tornei</string>
  <string name="editTournament">Modifica il torneo</string>
  <string name="editTeamBattle">Modifica battaglia a squadre</string>
  <string name="defender">Difensore</string>
  <string name="pickYourTeam">Scegli la tua squadra</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Quale squadra rappresenterai in questa battaglia?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Devi unirti a una di queste squadre per partecipare!</string>
  <string name="created">Creato</string>
  <string name="recentlyPlayed">Giocato recentemente</string>
  <string name="bestResults">Risultati migliori</string>
  <string name="tournamentStats">Statistiche torneo</string>
  <string name="rankAvgHelp">La media del piazzamento è la percentuale del tuo piazzamento. Più è basso, più è meglio.

Per esempio, essere classificato in 3ª posizione in un torneo di 100 giocatori = 3%. Essere classificato in 10ª posizione in un torneo di 1000 = 1%.</string>
  <string name="medians">mediane</string>
  <string name="allAveragesAreX">Tutte le medie in questa pagina sono %s.</string>
  <string name="total">Totale</string>
  <string name="pointsAvg">Media punti</string>
  <string name="pointsSum">Somma punti</string>
  <string name="rankAvg">Media del piazzamento</string>
  <string name="tournamentWinners">Vincitori torneo</string>
  <string name="tournamentShields">Scudi torneo</string>
  <string name="onlyTitled">Solo giocatori intitolati</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Richiedi un titolo ufficiale per partecipare al torneo</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Gli abbinamenti del torneo sono ora chiusi.</string>
  <string name="berserkRate">Percentuale Berserk</string>
</resources>
