<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">Valido ai fini del punteggio?</string>
  <string name="willBeNotified">Sarai avvisato tramite una notifica quando il torneo inizierà, di conseguenza è sicuro giocare in un\'altra scheda durante l\'attesa.</string>
  <string name="isRated">Questo torneo è valido ai fini del punteggio e lo influenzerà.</string>
  <string name="isNotRated">Questo torneo *non* è valido ai fini del punteggio e *non* lo influenzerà.</string>
  <string name="someRated">Alcuni tornei sono validi ai fini del punteggio e pertanto influenzeranno il tuo.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Come sono calcolati i punteggi?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Una vittoria ha un punteggio base di 2 punti, una patta 1 punto e una sconfitta 0 punti.
Se vinci due partite consecutivamente inizierai una striscia di gioco che raddoppia il punteggio di ogni partita, la \"striscia\" è rappresentata da un\'icona a forma di fiamma.
Le partite successive continueranno a raddoppiare il punteggio sino a che non perderai.
Ovvero: una vittoria varrà quindi 4 punti, una patta 2 punti e una sconfitta 0.

Ad esempio, due vittorie seguite da una patta varranno 6 punti: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Quando un giocatore clicca sul pulsante Berserk all\'inzio di una partita il tempo a disposizione viene dimezzato, ma la vittoria varrà un punto extra nel torneo.

Inoltre, nelle partite che prevedano incremento di tempo dopo ogni mossa, la funzione Berserk elimina l\'incremento. (1+2 è un eccezione, Berserk sarà 1+0)

La funzionalità Berserk non è disponibile per le partite senza tempo iniziale (es. 0+1, 0+2).

La funzionalità Berserk varrà un punto extra solo se giocherai almeno 7 mosse.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Come viene deciso il vincitore?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Il giocatore/i giocatori con più punti alla conclusione del limite di tempo del torneo sarà annunciato vincitore/saranno annunciati vincitori.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Come funziona l\'accoppiamento?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">All\'inizio del torneo i giocatori sono accoppiati sulla base del loro punteggio individuale.
Non appena finisci una partita ritorna nella lobby del toreno e attendi, verrai nuovamente accoppiate con un altro giocatore con livello simile al tuo. Questo garantisce un tempo di attesa ridotto, tuttavia potresti quindi non affrontare tutti i giocatori partecipanti al torneo.
Gioca in fretta e ritorna nella lobby per aver la possibilità di giocare numerose partite e ottenere punti.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Come finisce?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Il torneo ha un limite di tempo che scorre alla rovescia. Quando il conteggio raggiunge lo zero, le classifiche del torneo sono bloccate e il vincitore annunciato. Le sfide in corso continueranno, tuttavia non concorreranno alla classifica del torneo.</string>
  <string name="otherRules">Altre regole importanti.</string>
  <string name="otherRulesAnswer">Sei obbligato a fare la prima mossa entro 20 secondi dall\'inzio del tuo turno. Se non lo farai perderai automaticamente la partita per abbandono.
Pareggiare la partita entro le prime 10 mosse non farà percepire nessun punto a nessuno dei due giocatori.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Questo è un torneo privato</string>
  <string name="shareUrl">Condividi questo URL per permettere alle persone di unirsi: %s</string>
</resources>
