<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="isItRated">Бұл бағаланба?</string>
  <string name="willBeNotified">Сіз турнир басталғанда хабардар боласыз, сондықтан күту кезінде басқа қойындыда ойнауға қауіпсіз.</string>
  <string name="isRated">Бұл турнир рейтингілік болып табылады және сіздің рейтингіңізге әсер етеді.</string>
  <string name="isNotRated">Оның турнирі * бағаланбайды және сіздің рейтингіңізге әсер етпейді.</string>
  <string name="someRated">Кейбір турнирлер рейтинг болып табылады және сіздің рейтингіңізге әсер етеді.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Ұпайлар қалай есептеледі?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Жеңіс негізгі ұпай 2 ұпай, тең ұпай 1 ұпай, ал жеңіліс ұпай емес.
Егер сіз екі ойын қатарынан ұтсаңыз, сіз жалынның белгісімен ұсынылған Қос ұпай жолағын бастайсыз.
Келесі ойындар Сіз ойынды жеңгенше Қос ұпай тұрады.
Яғни, ұтыс 4 ұпай, тең ойын-2 ұпай, ал жеңіліс әлі де ешқандай ұпай әкелмейді.

Мысалы, келесі тең есеппен екі жеңіс 6 ұпай тұрады: 2 + 2 + (2 х 1)</string>
  <string name="berserk">Арена Берсерк</string>
  <string name="berserkAnswer">Ойыншы ойынның басында Berserk түймесін басқанда, ол өз уақытының жартысын жоғалтады, бірақ ұтыс бір қосымша турнирлік ұпай тұрады.

Уақыт өте келе бейқамдыққа ауысу өсуді басқарады, сондай-ақ өсуді жояды. (1+2 бұл 1+0 береді)

Berserk нөлдік бастапқы уақыт ойын үшін қол жетімді емес(0+1, 0+2).

Егер сіз кем дегенде ойнасаңыз, Берсерк тек қосымша ұпай береді 7 ойында қадамдар.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Жеңімпаз қалай анықталады?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Белгіленген уақыт лимиті аяқталғаннан кейін ең көп ұпай саны бар ойыншы(лар) жеңімпаз деп жарияланады.

Екі ойыншының ұпай саны бірдей болғанда, турнирлік өнер тай-брейк болып табылады.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Жұптастыру қалай жұмыс істейді?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Турнирдің басында ойыншылар рейтингіне байланысты жұптарға бөлінеді.
Ойынды аяқтағаннан кейін, лобби турниріне оралыңыз: содан кейін сіздің рейтингіңізге жақын ойыншымен жұптасып боласыз. Бұл ең аз күту уақытын қамтамасыз етеді, бірақ сіз турнирде барлық басқа ойыншыларға тап мүмкін емес.
Көп ойын ойнауға және көп ұпай ұтып үшін лоббиге тез ойнаңыз.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Бұл не аяқталады?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Турнир кері санауға ие. Ол нөлге жеткенде, турнирлік рейтингтер қатып қалады және жеңімпаз жарияланады. Аяқталмаған ойындар аяқталуы тиіс, бірақ олар турнирде есепке алынбайды.</string>
  <string name="otherRules">Басқа маңызды ережелер</string>
  <string name="thereIsACountdown">Бар кері санау үшін сіздің бірінші қадам. Егер сіз осы уақыт ішінде жүрмейтін болсаңыз, қарсыласыңызды жеңе аласыз.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Ойынның бірінші кезеңінде сурет салу %s бірде-бір ойыншыға ешқандай ұпай әкелмейді.</item>
    <item quantity="other">Ойынның бірінші кезеңінде сурет салу %s бірде-бір ойыншыға ешқандай ұпай әкелмейді.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Бұл жеке турнир</string>
  <string name="shareUrl">Адамдар қосыла алатын URL мекенжайын бөлісіңіз: %s</string>
</resources>