<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Жарыс алаңы</string>
  <string name="isItRated">Бұл бағалана ма?</string>
  <string name="willBeNotified">Жарыс басталғанда, сіз хабардар боласыз, сондықтан күту кезінде басқа ойында ойнап отырсаңыз болады.</string>
  <string name="isRated">Бұл жарыс бағаламалы, сіздің рейтингіңізге әсер етеді.</string>
  <string name="isNotRated">Бұл жарыс *бағаланбайды*, сіздің рейтингіңізге әсер *етпейді*.</string>
  <string name="someRated">Кейбір жарыстар бағаламалы, олар сіздің рейтингіңізге әсер ететін болады.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Ұпай есептеу әдісі қандай?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Жеңіс 2 ұпай, тепе-теңдік 1 ұпай тұрады, ал жеңіліс үшін ұпай жоқ.
Егер сіз қатарынан екі ойын ұтсаңыз, сіз жалын суретімен белгіленген Қос ұпай жолына түсесіз.
Келесі ойындар сіз жеңілгеніңізше қос еселі ұпай тұратын болады.
Яғни, ұтыс – 4 ұпай, тепе-теңдік – 2 ұпай, ал жеңіліс үшін бұрынғыдай ұпай болмайды.

Мысалы, екі жеңістен кейін бір тепе-теңдік болса, қорытындысы 6 ұпай болады: 2 + 2 + (2 х 1)</string>
  <string name="berserk">Берсерк Алаңы</string>
  <string name="berserkAnswer">Ойын басында ойыншы Берсерк батырмасын басқан соң оның уақыты жартылай кемиді, бірақ ұтыс қосымша бір турнирлік ұпай әкеледі.

Берсеркті уақыт қосылғышпен ойнасаңыз, бұл қосылғыш та жойылады (1+2 бұл 1+0 береді).

Негізгі уақыты 0-ге тең ойындарда Берсерк болмайды (0+1, 0+2).

Сіз кем дегенде 7 жүріс жасасаңыз ғана Берсерк қосымша ұпай береді.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Жеңімпазды қалай анықтайды?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Жарыстың белгіленген уақыты аяқталғанда, ең көп ұпайы бар ойыншы(лар) жеңімпаз деп жарияланады.

Екі не одан көп ойыншының ұпай саны бірдей болғанда, жарыс тай-брейкпен жалғасады.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Жұптастыру әдісі қандай?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Турнирдің басында ойыншылар рейтингі бойынша жұптасады.
Ойынды аяқтаған соң, жарыстың бас бетіне оралыңыз: рейтингіңізге жақын ойыншымен жұптасатын боласыз. Бұл шамалы уақытты қажет етеді, дегенмен, сіз жарыстың барлық ойыншыларымен белдесуге үлгермеуіңіз мүмкін.
Көп ойынға қатысып, көп ұпай алу үшін тез ойнап, жарыстың басты бетіне оралыңыз.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Қалай аяқталады?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Жарыс ұзақтығын санайтын кері сағат бар. Ол нөлге жеткенде, жарыстағы орын үлестіру тоқталады да, жеңімпаз жария етіледі. Ағымдағы ойындар аяғына дейін ойналу тиіс, бірақ қорытынды үшін есепке алынбайтын болады.</string>
  <string name="otherRules">Басқа маңызды ережелер</string>
  <string name="thereIsACountdown">Бұл бірінші жүріске берілген уақыт санағышы. Осы уақытта жүріс жасалмаса, ойын қарсыластың пайдасына аяқталады.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Ойынның алғашқы %s жүрісінде тепе-теңдік ешбір ойыншыға ұпай әкелмейді.</item>
    <item quantity="other">Ойынның алғашқы %s жүрісінде тепе-теңдік ешбір ойыншыға ұпай әкелмейді.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Бұл оңаша жарыс</string>
  <string name="shareUrl">Адамдар қосылсын десеңіз, осы URL-мен бөлісіңіз: %s</string>
  <string name="drawStreak">Тепе-теңдік тізбегі: Ойыншының Алаңда қатарынан тепе-теңдіктері болса, алғашқы тепе-теңдік немесе %s жүрістен кейін орын алған тепе-теңдіктер ұпай береді. Тепе-теңдік тізбегін жеңіліс пен тепе-теңдікпен емес, тек жеңіспен ғана тоқтатуға болады.</string>
  <string name="history">Алаң журналы</string>
</resources>
