<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Pêşbirkên Arenayê</string>
  <string name="isItRated">Ew hatiye derecekirin?</string>
  <string name="willBeNotified">Tu yê werî agahdarkirin gava pêşbirk dest pê kirin, lewma ewle ye ku di hilpekîneke din de bilîzî, gava libendesekinînê.</string>
  <string name="isRated">Ev pêşbirk derecekirî ye û wê tesîrê li reytînga te bike.</string>
  <string name="isNotRated">Ev pêşbirk *ne*derecekirî ye û wê tesîrê li reytînga te *ne*ke.</string>
  <string name="someRated">Hin pêşbirk derecekirî ne û wê tesîrê li reytînga te bikin.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Skor çawa têne hesabkirin?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Serkeftin bi qîmeta du poîntan, wekhevî 1 poînt, û binkeftin jî bêpoînt e.
Ger tu du lîstikan li pey hev qezenc bikî tu yê dest bi zincîreke poîntên double bikî ku bi îkona agirê tê xuyan.
Lîstikên pey re wê bi double poîntan dewam bikin heta ku te bi ser neket ku lîstikekê qezenc bikî.
Wekî nimûne, qîmeta du serkeftin û li peyî jî wekheviyek wê bibe 6 poînt: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arenaya Haran</string>
  <string name="berserkAnswer">Gava ku lîzerek di destpêka lîstikê de pêl bişkoka Berserkê bike, wê nîvê wextê xwe winda bike, lê ger bi ser bikeve wê poînta pêşbirkê zêdetir werbigire.

Di lîstikên ku wextzêdekirin serbest e de, zêdekirina demê betal dibe (1+2 istisna ye, ew dibe 1+0). 

Moda Haran ne berdest e di lîstikên ku dema destpêkê sifir e (0+1, 0+2).

Berserk tenê poîntekê zêdetir dicivîne, ger te di lîstikê de bi kêmanî 7 hemleyan kiribe.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Yê xalib çawa tê diyarkirin?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Lîzera (ên) ku xwediyê zêdetirîn poînta ne, di pêşbirkê de wê wek xalib were/werin ragihandin. 

Gava ku poîntên du lîzeran eynî be, wê performansa wan bi listikeke taybet ya ji bo şikandina wekheviyê (tie break) were diyarkirin.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Lihevanîn çawa tê kirin?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Di destpêka pêşbirkê de, lîzer girêdayî reytîngên xwe têne lihevanîn.
Hema ku tu tê lîstikekê xelas kir, vegere lobiya pêşbirkê, û dû re tu yê werî lihevanîn bi lîzerek nêzî dereceya te. Ev yek dema li hêviyê sekinînê dike mînîmum, lê dibe ku tu bi hemû lîzerên di pêşbirkê re rû bi rû nebî.
Zû bilîze û vegere lobiyê, qene ku tu zêdetir lîstikan bilîzî û zêdetir pûanan qezenc bikî.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Ew çawan xelas dibe?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Di pêşbirkê de saeteke paşjimêr heye. Gava ew bigihe sifirê, dereceyên pêşbirkê têne rawestandin, û yê serkeftî tê ragihandin. Lîstikên ku didomin divê bêne xelaskirin, lê ew nayên hesabkirin ji bo pêşbirkê.</string>
  <string name="otherRules">Qaîdeyên din ên girîng</string>
  <string name="thereIsACountdown">Paşjimêrek heye ki bo hemleya te ya pêşîn. Ger tu di vê demê de hemleyekê nekî wekî ceza wê dijbera te xalib were qebûlkirin.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Ger di %s hemleyê pêşîn de hûn wekhev bimînin wê ti lîzerek nikaribe pûan bi dest bixe.</item>
    <item quantity="other">Ger di %s hemleyên pêşîn de hûn wekhev bimînin wê ti lîzerek nikaribe pûan bi dest bixe.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Ev pêşbirkeke taybet e</string>
  <string name="shareUrl">Vê URLyê parve bike ku kesên din karibin tevlî bibin: %s</string>
  <string name="history">Boriya Arena</string>
  <string name="newTeamBattle">Şereke Nû yê Koman</string>
  <string name="customStartDate">Wextê destpêkirinê yê xisûsî</string>
  <string name="customStartDateHelp">Bi qada demê yê herêma xwe tevlî dibî. Ev yek wê mîhenga \"Wextê mayî yê ji turnuvayê re\" betal bike</string>
  <string name="allowBerserk">Îzn bide moda \"Harbûn\"ê</string>
</resources>
