<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">ಅರೆನಾ</string>
  <string name="arenaTournaments">ಅರೆನಾ ಪಂದ್ಯಾವಳಿಗಳು</string>
  <string name="isItRated">ಇದು ರೇಟ್ ಆಗಿದೆಯೇ?</string>
  <string name="willBeNotified">ಪಂದ್ಯಾವಳಿ ಪ್ರಾರಂಭವಾದಾಗ ನಿಮಗೆ ಸೂಚನೆ ನೀಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಆದ್ದರಿಂದ ಕಾಯುತ್ತಿರುವಾಗ ಮತ್ತೊಂದು ಟ್ಯಾಬ್‌ನಲ್ಲಿ ಪ್ಲೇ ಮಾಡುವುದು ಸುರಕ್ಷಿತವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="isRated">ಈ ಪಂದ್ಯಾವಳಿಯನ್ನು ರೇಟ್ ಮಾಡಲಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ ರೇಟಿಂಗ್ ಮೇಲೆ ಪರಿಣಾಮ ಬೀರುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="isNotRated">ಈ ಪಂದ್ಯಾವಳಿಯನ್ನು * ರೇಟ್* ಮಾಡಲಾಗಿಲ್ಲ ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ *ರೇಟಿಂಗ್* ಮೇಲೆ ಪರಿಣಾಮ ಬೀರುವುದಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="someRated">ಕೆಲವು ಪಂದ್ಯಾವಳಿಗಳನ್ನು ರೇಟ್ ಮಾಡಲಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ ರೇಟಿಂಗ್ ಮೇಲೆ ಪರಿಣಾಮ ಬೀರುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">ಅಂಕಗಳನ್ನು ಹೇಗೆ ಲೆಕ್ಕ ಹಾಕಲಾಗುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">ಒಂದು ಗೆಲುವು 2 ಅಂಕಗಳ ಮೂಲ ಸ್ಕೋರ್, ಡ್ರಾ 1 ಅಂಕ, ಮತ್ತು ನಷ್ಟವು ಯಾವುದೇ ಅಂಕಗಳಿಗೆ ಯೋಗ್ಯವಾಗಿರುವುದಿಲ್ಲ.
ನೀವು ಸತತವಾಗಿ ಎರಡು ಪಂದ್ಯಗಳನ್ನು ಗೆದ್ದರೆ ನೀವು ಜ್ವಾಲೆಯ ಐಕಾನ್ ಪ್ರತಿನಿಧಿಸುವ ಡಬಲ್ ಪಾಯಿಂಟ್ ಸ್ಟ್ರೀಕ್ ಅನ್ನು ಪ್ರಾರಂಭಿಸುತ್ತೀರಿ.
ನೀವು ಆಟವನ್ನು ಗೆಲ್ಲಲು ವಿಫಲವಾಗುವವರೆಗೆ ಕೆಳಗಿನ ಆಟಗಳು ಡಬಲ್ ಪಾಯಿಂಟ್‌ಗಳ ಮೌಲ್ಯವನ್ನು ಮುಂದುವರಿಸುತ್ತವೆ.
ಅಂದರೆ, ಗೆಲುವು 4 ಅಂಕಗಳು, ಡ್ರಾ 2 ಅಂಕಗಳು ಮತ್ತು ನಷ್ಟವು ಇನ್ನೂ ಯಾವುದೇ ಅಂಕಗಳನ್ನು ನೀಡುವುದಿಲ್ಲ.

ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಎರಡು ಗೆಲುವುಗಳು ಡ್ರಾ ನಂತರ 6 ಅಂಕಗಳ ಮೌಲ್ಯವನ್ನು ಹೊಂದಿರುತ್ತದೆ: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">ಅರೆನಾ ಬರ್ಸರ್ಕ್</string>
  <string name="berserkAnswer">ಆಟದ ಪ್ರಾರಂಭದಲ್ಲಿ ಆಟಗಾರನು ಬರ್ಸರ್ಕ್ ಬಟನ್ ಅನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿದಾಗ, ಅವರು ತಮ್ಮ ಗಡಿಯಾರದ ಅರ್ಧದಷ್ಟು ಸಮಯವನ್ನು ಕಳೆದುಕೊಳ್ಳುತ್ತಾರೆ, ಆದರೆ ಗೆಲುವು ಒಂದು ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಪಂದ್ಯಾವಳಿಯ ಪಾಯಿಂಟ್‌ಗೆ ಯೋಗ್ಯವಾಗಿರುತ್ತದೆ.

ಇನ್‌ಕ್ರಿಮೆಂಟ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಟೈಮ್ ಕಂಟ್ರೋಲ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ಬರ್ಸರ್ಕ್‌ಗೆ ಹೋಗುವುದು ಸಹ ಹೆಚ್ಚಳವನ್ನು ರದ್ದುಗೊಳಿಸುತ್ತದೆ (1+2 ಒಂದು ವಿನಾಯಿತಿ, ಇದು 1+0 ನೀಡುತ್ತದೆ).

ಶೂನ್ಯ ಆರಂಭಿಕ ಸಮಯದೊಂದಿಗೆ (0+1, 0+2) ಆಟಗಳಿಗೆ ಬರ್ಸರ್ಕ್ ಲಭ್ಯವಿಲ್ಲ.

ನೀವು ಆಟದಲ್ಲಿ ಕನಿಷ್ಠ 7 ಚಲನೆಗಳನ್ನು ಆಡಿದರೆ ಮಾತ್ರ Berserk ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಅಂಕವನ್ನು ನೀಡುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">ವಿಜೇತರನ್ನು ಹೇಗೆ ನಿರ್ಧರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">ಪಂದ್ಯಾವಳಿಯ ನಿಗದಿತ ಸಮಯದ ಮಿತಿಯ ಕೊನೆಯಲ್ಲಿ ಹೆಚ್ಚು ಅಂಕಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರುವ ಆಟಗಾರ(ರು) ವಿಜೇತರನ್ನು ಘೋಷಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.

ಇಬ್ಬರು ಅಥವಾ ಹೆಚ್ಚಿನ ಆಟಗಾರರು ಒಂದೇ ಸಂಖ್ಯೆಯ ಅಂಕಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರುವಾಗ, ಪಂದ್ಯಾವಳಿಯ ಪ್ರದರ್ಶನವು ಟೈ ಬ್ರೇಕ್ ಆಗಿರುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">ಜೋಡಣೆ ಹೇಗೆ ಕೆಲಸ ಮಾಡುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">ಪಂದ್ಯಾವಳಿಯ ಆರಂಭದಲ್ಲಿ, ಆಟಗಾರರು ಅವರ ರೇಟಿಂಗ್ ಆಧಾರದ ಮೇಲೆ ಜೋಡಿಯಾಗುತ್ತಾರೆ.
ನೀವು ಆಟವನ್ನು ಮುಗಿಸಿದ ತಕ್ಷಣ, ಪಂದ್ಯಾವಳಿಯ ಲಾಬಿಗೆ ಹಿಂತಿರುಗಿ: ನಂತರ ನಿಮ್ಮ ಶ್ರೇಯಾಂಕಕ್ಕೆ ಹತ್ತಿರವಿರುವ ಆಟಗಾರನೊಂದಿಗೆ ನೀವು ಜೋಡಿಯಾಗುತ್ತೀರಿ. ಇದು ಕನಿಷ್ಟ ಕಾಯುವ ಸಮಯವನ್ನು ಖಾತ್ರಿಗೊಳಿಸುತ್ತದೆ, ಆದಾಗ್ಯೂ ನೀವು ಪಂದ್ಯಾವಳಿಯಲ್ಲಿ ಎಲ್ಲಾ ಇತರ ಆಟಗಾರರನ್ನು ಎದುರಿಸಬಾರದು.
ವೇಗವಾಗಿ ಆಟವಾಡಿ ಮತ್ತು ಹೆಚ್ಚಿನ ಆಟಗಳನ್ನು ಆಡಲು ಮತ್ತು ಹೆಚ್ಚಿನ ಅಂಕಗಳನ್ನು ಗೆಲ್ಲಲು ಲಾಬಿಗೆ ಹಿಂತಿರುಗಿ.</string>
  <string name="howDoesItEnd">ಅದು ಹೇಗೆ ಕೊನೆಗೊಳ್ಳುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">ಪಂದ್ಯಾವಳಿಯು ಕೌಂಟ್‌ಡೌನ್ ಗಡಿಯಾರವನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ. ಅದು ಶೂನ್ಯವನ್ನು ತಲುಪಿದಾಗ, ಪಂದ್ಯಾವಳಿಯ ಶ್ರೇಯಾಂಕಗಳನ್ನು ಫ್ರೀಜ್ ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ವಿಜೇತರನ್ನು ಘೋಷಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಪ್ರಗತಿಯಲ್ಲಿರುವ ಆಟಗಳನ್ನು ಪೂರ್ಣಗೊಳಿಸಬೇಕು, ಆದಾಗ್ಯೂ ಅವುಗಳು ಪಂದ್ಯಾವಳಿಗೆ ಪರಿಗಣಿಸುವುದಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="otherRules">ಇತರ ಪ್ರಮುಖ ನಿಯಮಗಳು</string>
  <string name="thereIsACountdown">ನಿಮ್ಮ ಮೊದಲ ನಡೆಗೆ ಕ್ಷಣಗಣನೆ ಇದೆ. ಈ ಸಮಯದೊಳಗೆ ನಡೆಯಲು ವಿಫಲವಾದರೆ ನಿಮ್ಮ ಎದುರಾಳಿಗೆ ಆಟವನ್ನು ಕಳೆದುಕೊಳ್ಳುತ್ತದೆ.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">ಮೊದಲ %s ಚಲನೆಯೊಳಗೆ ಆಟವನ್ನು ಚಿತ್ರಿಸುವುದರಿಂದ ಆಟಗಾರರು ಯಾವುದೇ ಅಂಕಗಳನ್ನು ಗಳಿಸುವುದಿಲ್ಲ.</item>
    <item quantity="other">ಮೊದಲ %s ನಡೆಗಳೊಳಗೆ ಆಟವನ್ನು ಚಿತ್ರಿಸುವುದರಿಂದ ಆಟಗಾರರು ಯಾವುದೇ ಅಂಕಗಳನ್ನು ಗಳಿಸುವುದಿಲ್ಲ.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">ಇದೊಂದು ಖಾಸಗಿ ಪಂದ್ಯಾವಳಿ</string>
  <string name="shareUrl">ಜನರು ಸೇರಲು ಈ URL ಅನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಿ: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">ಗೆರೆಗಳನ್ನು ಎಳೆಯಿರಿ: ಆಟಗಾರನು ಅಖಾಡದಲ್ಲಿ ಸತತ ಡ್ರಾಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿದಾಗ, ಮೊದಲ ಡ್ರಾ ಮಾತ್ರ ಒಂದು ಪಾಯಿಂಟ್‌ಗೆ ಕಾರಣವಾಗುತ್ತದೆ, ಅಥವಾ ಪ್ರಮಾಣಿತ ಆಟಗಳಲ್ಲಿ %s ಗಿಂತ ಹೆಚ್ಚು ಚಲಿಸುತ್ತದೆ. ಡ್ರಾ ಸ್ಟ್ರೀಕ್ ಅನ್ನು ಗೆಲುವಿನಿಂದ ಮಾತ್ರ ಮುರಿಯಬಹುದು, ಸೋಲು ಅಥವಾ ಡ್ರಾ ಅಲ್ಲ.</string>
  <string name="drawStreakVariants">ಡ್ರಾ ಮಾಡಿದ ಆಟಗಳಿಗೆ ಪಾಯಿಂಟ್‌ಗಳನ್ನು ನೀಡಲು ಕನಿಷ್ಠ ಆಟದ ಉದ್ದವು ರೂಪಾಂತರದಿಂದ ಭಿನ್ನವಾಗಿರುತ್ತದೆ. ಕೆಳಗಿನ ಕೋಷ್ಟಕವು ಪ್ರತಿ ರೂಪಾಂತರದ ಮಿತಿಯನ್ನು ಪಟ್ಟಿ ಮಾಡುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="variant">ಶೈಲಿಗಳು</string>
  <string name="minimumGameLength">ಭಿನ್ನತೆ</string>
  <string name="history">ಅರೆನಾ ಇತಿಹಾಸ</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">ತಂಡವನ್ನು ವೀಕ್ಷಿಸಿ</item>
    <item quantity="other">ಎಲ್ಲಾ %s ತಂಡಗಳನ್ನು ವೀಕ್ಷಿಸಿ</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">ಹೊಸ ತಂಡದ ಯುದ್ಧ</string>
  <string name="customStartDate">ಕಸ್ಟಮ್ ಪ್ರಾರಂಭ ದಿನಾಂಕ</string>
  <string name="customStartDateHelp">ನಿಮ್ಮ ಸ್ವಂತ ಸ್ಥಳೀಯ ಸಮಯವಲಯದಲ್ಲಿ. ಇದು \"ಟೂರ್ನಮೆಂಟ್ ಪ್ರಾರಂಭವಾಗುವ ಸಮಯ\" ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್ ಅನ್ನು ಅತಿಕ್ರಮಿಸುತ್ತದೆ</string>
  <string name="allowBerserk">ಬರ್ಸರ್ಕ್ ಅನ್ನು ಅನುಮತಿಸಿ</string>
  <string name="allowBerserkHelp">ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಪಾಯಿಂಟ್ ಗಳಿಸಲು ಆಟಗಾರರು ತಮ್ಮ ಗಡಿಯಾರದ ಸಮಯವನ್ನು ಅರ್ಧಕ್ಕೆ ಇಳಿಸಲಿ</string>
  <string name="allowChatHelp">ಆಟಗಾರರು ಚಾಟ್ ರೂಮ್‌ನಲ್ಲಿ ಚರ್ಚಿಸಲಿ</string>
  <string name="arenaStreaks">ಅರೆನಾ ಗೆರೆಗಳು</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">2 ಗೆಲುವುಗಳ ನಂತರ, ಸತತ ಗೆಲುವುಗಳು 2 ಬದಲಿಗೆ 4 ಅಂಕಗಳನ್ನು ನೀಡುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">ಯಾವುದೇ ಬರ್ಸರ್ಕ್ ಅನ್ನು ಅನುಮತಿಸಲಾಗುವುದಿಲ್ಲ</string>
  <string name="noArenaStreaks">ಅರೆನಾ ಗೆರೆಗಳಿಲ್ಲ</string>
  <string name="averagePerformance">ಸರಾಸರಿ ಕಾರ್ಯಕ್ಷಮತೆ</string>
  <string name="averageScore">ಸರಾಸರಿ ಸ್ಕೋರ್</string>
  <string name="myTournaments">ನನ್ನ ಪಂದ್ಯಾವಳಿಗಳು</string>
  <string name="editTournament">ಪಂದ್ಯಾವಳಿಯನ್ನು ಸಂಪಾದಿಸಿ</string>
  <string name="editTeamBattle">ತಂಡದ ಯುದ್ಧವನ್ನು ಸಂಪಾದಿಸಿ</string>
  <string name="defender">ರಕ್ಷಕರು</string>
  <string name="pickYourTeam">ನಿಮ್ಮ ತಂಡವನ್ನು ಆರಿಸಿ</string>
  <string name="created">ರಚಿಸಲಾಗಿದೆ</string>
  <string name="recentlyPlayed">ಇತ್ತೀಚೆಗೆ ಆಡಲಾಗಿದೆ</string>
  <string name="total">ಒಟ್ಟು</string>
  <string name="tournamentWinners">ಪಂದ್ಯಾವಳಿಯ ವಿಜೇತರು</string>
</resources>
