<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Arena-Turnéieren</string>
  <string name="isItRated">Ass et gewäert?</string>
  <string name="willBeNotified">Mir soen dir Bescheed wann den Turnéier ufänkt, du kanns also an der Zwëschenzäit an engem aneren Tab spillen.</string>
  <string name="isRated">Dësen Turnéier ass gewäert an beaflosst déng Wäertung.</string>
  <string name="isNotRated">Dësen Turnéier ass *net* gewäert an beaflosst déng Wäertung *net*.</string>
  <string name="someRated">Verschidden Turnéier sinn gewäert an beaflossen deng Wäertung.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Wéi ginn d\'Punkten berechent?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Grondsätzlech gëtt et fir eng Victoire 2 Punkten, 1 Punkt fir Remis an 0 Punkten fir eng Defaite.
Gewënns du zwou Partien hannerteneen, fängs du eng Serie mat duebeler Punktzuel un, duergestellt duerch en Flamensymbol.
Fir déi Partien dono kriss du also soulang duebelt souvill Punkten bis du eng Partie net gewënns.
Dat heecht eng Victoire ass 4 Punkten wäert, fir Remis ginn et 2 Punkten an fir eng Defaite keng.

Zum Beispill, zwou Victoirë, gefolgt vun engem Remis sinn 6 Punkten wäert: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Wann een Spiller den \"Berserk\"-Knäppchen um Ufank vun der Partie dréckt, verléiert hien d\'Hallschent vun der Zäit op senger Auer, mee eng Victoire gëtt mat engem zousätzlechen Arenapunkt honoréiert. 

An engem Zäitmodus mat Inkrement annuléiert \"Berserk\" dësen Inkrement. (1+2 ass eng Ausnam, et gëtt zu 1+0.)

Fir Partien ouni Grondbedenkzäit (0+1, 0+2) ass \"Berserk\" net disponibel.

Den zousätzleche Punkt fir \"Berserk\" kriss du just wann du an der Partie op mannst siwen Zich gespillt hues.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Wéi gëtt den Gewënner bestëmmt?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Den Spiller oder d\'Spiller mat den meeschten Punkten zum Schluss vum Turnéier ginn zum Gewënner ernannt.
Wann zwee oder méi Spiller déi selwecht Punktzuel hunn ass d\'Turnéierperformance den Tiebreaker.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Wéi funktionéieren d\'Puerungen?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Um Ufank vum Turnéier ginn Spiller op Grondlag vun hiren Wäertungen zougedeelt.
Soubaal deng Partie fäerdeg ass, kanns du zeréck an d\'Turnéieriwwersicht: du wäers dann engem Spiller ob engem ähnlechen Rang zougedeelt ginn. Doduerch gëtt eng minimal Waardezäit erreecht, mee et kann sinn dass du net géint jiddereen am Turnéier spills.
Spill schnell an géih zeréck an d\'Turnéieriwwersicht fir méi Partien ze spillen an méi Punkten ze kréien.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Wéi hält et op?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Den Turnéier huet en Countdown-Timer. Wann dësen Null erreecht, gëtt d\'Turnéierranglëscht agefruer an den Gewënner annoncéiert. Partien déi nach lafen mussen fäerdeg gespillt ginn, mee zielen net méi fir den Turnéier.</string>
  <string name="otherRules">Aner wichteg Reegelen</string>
  <string name="thereIsACountdown">Et leeft een Countdown fir den éischten Zuch. Keen Zuch an dësem Zäitraum ze spillen heecht, seng Partie duerch Forfait opzeginn.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">En Remis innerhalb vun %s Zuch wäert kengem Spiller Punkten bréngen.</item>
    <item quantity="other">En Remis innerhalb vun den éischten %s Zich wäert kengem Spiller Punkten bréngen.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Dësen Turnéier ass privat</string>
  <string name="shareUrl">Deel dës URL, dass aner Leit bäitrieden kënnen: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Remis-Serien: Wann een Spiller konsekutiv Remis spillt, kritt hien just fir dat éischt Resultat en Punkt oder awer wann eng Standard-Partie en Remis mat méi wéi %s Zich huet. Eng Remis-Serie kann just duerch eng Victoire gebrach ginn, net duerch eng Defaite oder en Remis.</string>
  <string name="drawStreakVariants">D\'minimal Partienlängt fir, bei Remis Punkten ze kréien hängt vun der Variant of. D\'Tabell ënnen lëscht d\'Grenzen fir all Varianten op.</string>
  <string name="variant">Variant</string>
  <string name="minimumGameLength">Minimal Partienlängt</string>
  <string name="history">Arena-Historique</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Ekipp ukucken</item>
    <item quantity="other">All %s Ekippen ukucken</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Neien Ekippenkampf</string>
  <string name="customStartDate">Benotzerdefinéierten Startdatum</string>
  <string name="customStartDateHelp">An denger eegener, lokaler Zäitzon. Iwwerschreift d\'Astellung \"Zäit bis Turnéier ufänkt\"</string>
  <string name="allowBerserk">Berserk erlaben</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Spiller hir Auer halbéieren loossen fir en Extrapunkt ze kréien</string>
  <string name="allowChatHelp">Spiller am Chatraum diskutéieren loossen</string>
  <string name="arenaStreaks">Arena Serien</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">No 2 Victoirë hannerteneen kriss du 4 Punkten statt 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Keen Berserken erlaabt</string>
  <string name="noArenaStreaks">Keng Arena Serien</string>
  <string name="averagePerformance">Duerchschnëttlech Performance</string>
  <string name="averageScore">Duerchschnëttlech Punktzuel</string>
  <string name="myTournaments">Meng Turnéieren</string>
  <string name="editTournament">Turnéier änneren</string>
  <string name="defender">Verdeedeger</string>
  <string name="pickYourTeam">Wiel deng Ekipp</string>
  <string name="recentlyPlayed">Viru Kuerzem gespillt</string>
  <string name="bestResults">Bescht Resultater</string>
  <string name="tournamentStats">Turnéierstatistiken</string>
  <string name="medians">Median</string>
  <string name="allAveragesAreX">All Duerchschnëttswäerter op dëser Säit sinn %s.</string>
  <string name="total">Insgesamt</string>
  <string name="pointsAvg">Punktenduerchschnëtt</string>
  <string name="pointsSum">Punktenzomm</string>
  <string name="tournamentWinners">Gewënner vum Turnéier</string>
  <string name="tournamentShields">Turnéierschëlter</string>
  <string name="onlyTitled">Just Spiller mat Titel</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Et brauch een en offiziellen Titel fir um Turnéier deelhuelen ze kënnen</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">D\'Turnéierpaarunge sinn elo zou.</string>
  <string name="berserkRate">Berserker-Taux</string>
</resources>
