<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">ອາຣີນາ (Arena)</string>
  <string name="arenaTournaments">ການແຂ່ງຂັນທົວນາເມນແບບອາຣີນາ</string>
  <string name="isItRated">ເປັນການແຂ່ງຂັນແບບຄິດໄລ່ຄະແນນ (Rated) ບໍ່?</string>
  <string name="willBeNotified">ທ່ານຈະໄດ້ຮັບການແຈ້ງເຕືອນເມື່ອການແຂ່ງຂັນເລີ່ມຕົ້ນ, ສະນັ້ນທ່ານສາມາດປະແຖບ (Tab) ນີ້ໄວ້ໄດ້ເລີຍ.</string>
  <string name="isRated">ການແຂ່ງຂັນນີ້ມີການຄິດໄລ່ຄະແນນ (Rated) ແລະ ຈະມີຜົນຕໍ່ຄະແນນສະສົມ (Rating) ຂອງທ່ານ.</string>
  <string name="isNotRated">ການແຂ່ງຂັນນີ້ *ບໍ່ມີ* ການຄິດໄລ່ຄະແນນ (Rated) ແລະ ຈະ *ບໍ່ມີ* ຜົນຕໍ່ຄະແນນສະສົມ (Rating) ຂອງທ່ານ.</string>
  <string name="someRated">ບາງການແຂ່ງຂັນມີການຄິດໄລ່ຄະແນນ (Rated) ແລະ ຈະມີຜົນຕໍ່ຄະແນນສະສົມ (Rating) ຂອງທ່ານ.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">ການຄິດໄລ່ຄະແນນເຮັດແນວໃດ?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">ການຊະນະຈະໄດ້ຄະແນນພື້ນຖານ 2 ຄະແນນ, ສະເໝີ 1 ຄະແນນ, ແລະ ເສຍຈະບໍ່ໄດ້ຄະແນນ.
ຫາກທ່ານຊະນະສອງເກມຕິດຕໍ່ກັນ, ທ່ານຈະເລີ່ມຕົ້ນຊ່ວງຄະແນນຄູນສອງ (Streak), ເຊິ່ງສະແດງດ້ວຍຮູບໄອຄອນແປວໄຟ.
ເກມຕໍ່ໆໄປຈະມີຄ່າເປັນສອງເທົ່າຈົນກວ່າທ່ານຈະບໍ່ຊະນະໃນເກມນັ້ນ.
ນັ້ນຄື, ການຊະນະຈະມີຄ່າ 4 ຄະແນນ, ສະເໝີ 2 ຄະແນນ ແລະ ການເສຍຈະຍັງຄືເກົ່າຄືບໍ່ໄດ້ຄະແນນ.

ຕົວຢ່າງ: ຊະນະສອງເກມຕິດຕໍ່ກັນ ແລ້ວຕາມດ້ວຍການສະເໝີ ຈະມີຄ່າ 6 ຄະແນນ: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">ອາຣີນາ ເບີເຊີກ (Arena Berserk)</string>
  <string name="berserkAnswer">ເມື່ອຜູ້ຫຼິ້ນກົດປຸ່ມ Berserk ໃນຕອນເລີ່ມຕົ້ນເກມ, ພວກເຂົາຈະເສຍເວລາໃນໂມງໄປເຄິ່ງໜຶ່ງ, ແຕ່ການຊະນະຈະໄດ້ຄະແນນທົວນາເມນເພີ່ມອີກ 1 ຄະແນນ.

ການໃຊ້ Berserk ໃນການແຂ່ງຂັນທີ່ມີເວລາເພີ່ມ (Increment) ຈະເຮັດໃຫ້ເວລາເພີ່ມຖືກຍົກເລີກ (ຍົກເວັ້ນ 1+2 ຈະກາຍເປັນ 1+0).

Berserk ບໍ່ສາມາດໃຊ້ໄດ້ໃນເກມທີ່ມີເວລາເລີ່ມຕົ້ນເປັນສູນ (0+1, 0+2).

Berserk ຈະໃຫ້ຄະແນນເພີ່ມກໍຕໍ່ເມື່ອທ່ານຫຼິ້ນຢ່າງໜ້ອຍ 7 ຕາ (Moves) ໃນເກມນັ້ນ.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">ຕັດສິນຜູ້ຊະນະແນວໃດ?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">ຜູ້ຫຼິ້ນທີ່ມີຄະແນນຫຼາຍທີ່ສຸດຫຼັງຈາກສິ້ນສຸດເວລາການແຂ່ງຂັນຈະຖືກປະກາດເປັນຜູ້ຊະນະ.

ເມື່ອມີຜູ້ຫຼິ້ນສອງຄົນຂຶ້ນໄປທີ່ມີຄະແນນເທົ່າກັນ, ຈະໃຊ້ປະສິດທິພາບການຫຼິ້ນ (Performance) ໃນການຕັດສິນ (Tie break).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">ການຈັບຄູ່ເຮັດແນວໃດ?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">ໃນຕອນເລີ່ມຕົ້ນການແຂ່ງຂັນ, ຜູ້ຫຼິ້ນຈະຖືກຈັບຄູ່ຕາມຄະແນນສະສົມ (Rating).
ທັນທີທີ່ທ່ານຫຼິ້ນເກມສຳເລັດ, ໃຫ້ກັບໄປທີ່ໜ້າຫຼັກຂອງການແຂ່ງຂັນ: ທ່ານຈະຖືກຈັບຄູ່ກັບຜູ້ຫຼິ້ນທີ່ມີອັນດັບໃກ້ຄຽງກັບທ່ານ. ນີ້ຊ່ວຍຫຼຸດເວລາລໍຖ້າໃຫ້ໜ້ອຍທີ່ສຸດ, ແນວໃດກໍຕາມ, ທ່ານອາດຈະບໍ່ໄດ້ພົບກັບຜູ້ຫຼິ້ນທຸກຄົນໃນການແຂ່ງຂັນ.
ຫຼິ້ນໃຫ້ໄວ ແລະ ກັບໄປທີ່ໜ້າຫຼັກເພື່ອຫຼິ້ນເກມເພີ່ມ ແລະ ເກັບຄະແນນໃຫ້ຫຼາຍຂຶ້ນ.</string>
  <string name="howDoesItEnd">ການແຂ່ງຂັນສິ້ນສຸດລົງແນວໃດ?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">ການແຂ່ງຂັນມີໂມງນັບຖອຍຫຼັງ. ເມື່ອໂມງຮອດສູນ, ອັນດັບການແຂ່ງຂັນຈະຖືກຢຸດໄວ້ ແລະ ປະກາດຜູ້ຊະນະ. ເກມທີ່ກຳລັງຫຼິ້ນຢູ່ຕ້ອງຫຼິ້ນໃຫ້ສຳເລັດ, ແນວໃດກໍຕາມ, ຄະແນນຈາກເກມນັ້ນຈະບໍ່ຖືກນັບເຂົ້າໃນການແຂ່ງຂັນ.</string>
  <string name="otherRules">ກົດລະບຽບສຳຄັນອື່ນໆ</string>
  <string name="thereIsACountdown">ມີການນັບຖອຍຫຼັງສຳລັບການເດີນໝາກຄັ້ງທຳອິດຂອງທ່ານ. ຫາກບໍ່ເດີນໝາກພາຍໃນເວລານີ້ ຈະຖືກປັບໃຫ້ເສຍເກມໃຫ້ກັບຄູ່ຕໍ່ສູ້.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="other">ການສະເໝີກັນພາຍໃນ %s ຕາທຳອິດ ຈະເຮັດໃຫ້ບໍ່ມີຝ່າຍໃດໄດ້ຄະແນນ.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">ນີ້ແມ່ນການແຂ່ງຂັນສ່ວນຕົວ</string>
  <string name="shareUrl">ແບ່ງປັນ URL ນີ້ເພື່ອໃຫ້ຄົນອື່ນເຂົ້າຮ່ວມ: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">ການສະເໝີຕິດຕໍ່ກັນ (Draw streaks): ເມື່ອຜູ້ຫຼິ້ນສະເໝີຕິດຕໍ່ກັນໃນອາຣີນາ, ຈະມີພຽງການສະເໝີຄັ້ງທຳອິດເທົ່ານັ້ນທີ່ຈະໄດ້ຄະແນນ ຫຼື ການສະເໝີທີ່ມີການເດີນຫຼາຍກວ່າ %s ຕາໃນເກມມາດຕະຖານ. ຊ່ວງການສະເໝີຈະຖືກຢຸດລົງດ້ວຍການຊະນະເທົ່ານັ້ນ, ບໍ່ແມ່ນການເສຍ ຫຼື ການສະເໝີ.</string>
  <string name="drawStreakVariants">ຄວາມຍາວເກມຂັ້ນຕ່ຳສຳລັບການສະເໝີທີ່ຈະໄດ້ຄະແນນແມ່ນແຕກຕ່າງກັນໄປຕາມຮູບແບບ. ຕາຕະລາງລຸ່ມນີ້ສະແດງເກນສຳລັບແຕ່ລະຮູບແບບ.</string>
  <string name="variant">ຮູບແບບ (Variant)</string>
  <string name="minimumGameLength">ຄວາມຍາວເກມຂັ້ນຕ່ຳ</string>
  <string name="history">ປະຫວັດອາຣີນາ</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="other">ເບິ່ງທັງໝົດ %s ທີມ</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">ການແຂ່ງຂັນລະຫວ່າງທີມໃໝ່</string>
  <string name="customStartDate">ກຳນົດວັນທີເລີ່ມຕົ້ນເອງ</string>
  <string name="customStartDateHelp">ອີງຕາມເຂດເວລາທ້ອງຖິ່ນຂອງທ່ານ. ສິ່ງນີ້ຈະແທນທີ່ການຕັ້ງຄ່າ \"ເວລາກ່ອນການແຂ່ງຂັນເລີ່ມຕົ້ນ\"</string>
  <string name="allowBerserk">ອະນຸຍາດໃຫ້ໃຊ້ Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">ໃຫ້ຜູ້ຫຼິ້ນຫຼຸດເວລາລົງເຄິ່ງໜຶ່ງເພື່ອຮັບຄະແນນເພີ່ມ</string>
  <string name="allowChatHelp">ໃຫ້ຜູ້ຫຼິ້ນສົນທະນາກັນໃນຫ້ອງແຊັດ</string>
  <string name="arenaStreaks">ການຊະນະຕິດຕໍ່ກັນ (Arena streaks)</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">ຫຼັງຈາກຊະນະ 2 ເກມ, ການຊະນະຕິດຕໍ່ກັນຈະໄດ້ 4 ຄະແນນ ແທນທີ່ຈະເປັນ 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">ບໍ່ອະນຸຍາດໃຫ້ໃຊ້ Berserk</string>
  <string name="noArenaStreaks">ບໍ່ມີລະບົບການຊະນະຕິດຕໍ່ກັນ (Arena streaks)</string>
  <string name="averagePerformance">ປະສິດທິພາບສະເລ່ຍ (Average performance)</string>
  <string name="averageScore">ຄະແນນສະເລ່ຍ</string>
  <string name="myTournaments">ການແຂ່ງຂັນຂອງຂ້ອຍ</string>
  <string name="editTournament">ແກ້ໄຂການແຂ່ງຂັນ</string>
  <string name="editTeamBattle">ແກ້ໄຂການແຂ່ງຂັນລະຫວ່າງທີມ</string>
  <string name="defender">ຜູ້ປ້ອງກັນແຊ້ມ</string>
  <string name="pickYourTeam">ເລືອກທີມຂອງທ່ານ</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">ທ່ານຈະຕາງໜ້າໃຫ້ທີມໃດໃນການແຂ່ງຂັນນີ້?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">ທ່ານຕ້ອງເຂົ້າຮ່ວມທີມໃດທີມໜຶ່ງເພື່ອເຂົ້າຮ່ວມການແຂ່ງຂັນ!</string>
  <string name="created">ສ້າງແລ້ວ</string>
  <string name="recentlyPlayed">ຫຼິ້ນເມື່ອບໍ່ດົນມານີ້</string>
  <string name="bestResults">ຜົນງານທີ່ດີທີ່ສຸດ</string>
  <string name="tournamentStats">ສະຖິຕິການແຂ່ງຂັນ</string>
  <string name="rankAvgHelp">ອັນດັບສະເລ່ຍແມ່ນສ່ວນຮ້ອຍຂອງອັນດັບຂອງທ່ານ. ຕົວເລກຍິ່ງໜ້ອຍຍິ່ງດີ.

ຕົວຢ່າງ: ການໄດ້ອັນດັບ 3 ໃນການແຂ່ງຂັນທີ່ມີຜູ້ຫຼິ້ນ 100 ຄົນ = 3%. ການໄດ້ອັນດັບ 10 ໃນການແຂ່ງຂັນທີ່ມີຜູ້ຫຼິ້ນ 1000 ຄົນ = 1%.</string>
  <string name="medians">ຄ່າກາງ (Medians)</string>
  <string name="allAveragesAreX">ຄ່າສະເລ່ຍທັງໝົດໃນໜ້ານີ້ແມ່ນ %s.</string>
  <string name="total">ທັງໝົດ</string>
  <string name="pointsAvg">ຄະແນນສະເລ່ຍ</string>
  <string name="pointsSum">ຜົນລວມຄະແນນ</string>
  <string name="rankAvg">ອັນດັບສະເລ່ຍ</string>
  <string name="tournamentWinners">ຜູ້ຊະນະການແຂ່ງຂັນ</string>
  <string name="tournamentShields">ໂລ່ລາງວັນການແຂ່ງຂັນ</string>
  <string name="onlyTitled">ສະເພາະຜູ້ຫຼິ້ນທີ່ມີຕຳແໜ່ງ (Titled players)</string>
  <string name="onlyTitledHelp">ຕ້ອງມີຕຳແໜ່ງຢ່າງເປັນທາງການເພື່ອເຂົ້າຮ່ວມການແຂ່ງຂັນ</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">ການຈັບຄູ່ການແຂ່ງຂັນຖືກປິດແລ້ວ.</string>
  <string name="berserkRate">ອັດຕາການໃຊ້ Berserk</string>
</resources>
