<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Arēnas turnīri</string>
  <string name="isItRated">Vai tas ir vērtēts?</string>
  <string name="willBeNotified">Saņemsiet paziņojumu, kad turnīrs sāksies, tāpēc gaidot varat droši spēlēt citā cilnē.</string>
  <string name="isRated">Šis ir vērtēts turnīrs un ietekmēs jūsu reitingu.</string>
  <string name="isNotRated">Šis turnīrs *nav* vērtēts un *neietekmēs* jūsu reitingu.</string>
  <string name="someRated">Daži turnīri ir vērtēti un ietekmēs jūsu reitingu.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Kā tiek aprēķināti rezultāti?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Par uzvaru piešķir 2 punktus, par neizšķirtu - 1 punktu un par zaudējumu - nevienu.
Ja uzvarēsiet divas spēles pēc kārtas, sāksies divkāršo punktu sērija, ko attēlo ar liesmas ikonu.
Turpmākās spēles būs vērtas divreiz vairāk punktu līdz brīdim, kad neizdosies uzvarēt.
Tas ir, par uzvaru piešķirs 4 punktus, par neizšķirtu - 2 punktus un par zaudējumu - joprojām nevienu.

Piemēram, pēc divām uzvarām panākot neizšķirtu iegūst 6 punktus: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Kurbada Arēna</string>
  <string name="berserkAnswer">Kad spēlētājs, spēlei sākoties, nospiež uz Kurbada pogas, viņš zaudē pusi no sava pulksteņa laika, taču par uzvaru tiek piešķirts viens papildus punkts.

Spēlējot Kurbadu, laika kontrolēm ar inkrementu tiek noņemts inkrements. (1+2 ir izņēmums, tas pārvēršas par 1+0)

Kurbads nav pieejams spēlēm ar nulles sākotnējo laiku (0+1, 0+2).

Papildus punkts tiek piešķirts tikai tad, ja Kurbada spēlē izdarīti vismaz 7 gājieni.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Kā tiek noteikts uzvarētājs?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Turnīra laikam beidzoties, spēlētājus, kam visvairāk punktu, pasludinās par uzvarētājiem.

Ja vairākiem spēlētājiem ir vienāds punktu skaits, uzvarošo nosaka pēc turnīra snieguma.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Kā notiek sapārošana?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Turnīram sākoties, spēlētājus sapāro atbilstoši reitingam.
Tiklīdz spēle beigusies, atgriezies turnīra vestibilā: tad tiksi sapārots ar nākamo spēlētāju vistuvāk tavam reitingam.
Tādā veidā tiek panākts mazāks gaidīšanas laiks, taču var gadīties, ka netiksies ar katru turnīra spēlētāju.
Spēlē ātri un atgriezies vestibilā lai spēlētu vairāk spēļu un iegūtu vairāk punktu.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Kā turnīri beidzas?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Turnīram ir laika atpakaļskaitīšanas pulkstenis. Kad tas sasniedz nulli, turnīra tabula tiek iesaldēta un tiek paziņots uzvarētājs. Iesāktās spēles tiek pabeigtas, taču tās vairs netiek ieskaitītas turnīra rezultātā.</string>
  <string name="otherRules">Citi svarīgi noteikumi</string>
  <string name="thereIsACountdown">Jūsu pirmajam gājienam ir laika limits. Ja neizdosies šajā laikā iziet gājienu, spēli būsiet zaudējis.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="zero">Panākot neizšķirtu pirmajos %s gājienos, neviens spēlētājs negūs punktus.</item>
    <item quantity="one">Panākot neizšķirtu pirmajā gājienā, neviens spēlētājs negūs punktus.</item>
    <item quantity="other">Panākot neizšķirtu pirmajos %s gājienos, neviens spēlētājs negūs punktus.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Šis ir privāts turnīrs</string>
  <string name="shareUrl">Dalies ar šo saiti lai citi pievienotos: %s</string>
  <string name="drawStreak">Atkārtoti neizšķirti: Kad spēlētājs vairākas reizes pēc kārtas panāk neizšķirtu arēnā, punktu ieskaitīs tikai par pirmo neizšķirtu, vai neizšķirtas spēles, kas ilga %s gājienus. Šo secību var pārtraukt tikai uzvara, nevis zaudējums vai neizšķirts.</string>
  <string name="history">Arēnu vēsture</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="zero">Skatīt %s komandas</item>
    <item quantity="one">Skatīt %s komandu</item>
    <item quantity="other">Skatīt visas %s komandas</item>
  </plurals>
</resources>
