<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">Vai tas ir vērtēts?</string>
  <string name="willBeNotified">Tev tiks paziņots par turnīra sākumu, tāpēc gaidot vari droši uzspēlēt citā cilnē.</string>
  <string name="isRated">Šis ir reitinga turnīrs un ietekmēs tavu reitingu.</string>
  <string name="isNotRated">Šis *nav* reitinga turnīrs un *neietekmēs* tavu reitingu.</string>
  <string name="someRated">Daži turnīri ir ar reitingu un ietekmēs tavu reitingu.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Kā tiek aprēķināti rezultāti?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Par uzvaru piešķir 2 punktus, par neizšķirtu 1 punktu un par zaudējumu - nevienu.
Ja uzvarēsiet divas spēles pēc kārtas, tad sākas divkāršo punktu sērija, ko attēlo ar liesmas ikonu.
Nākamās spēles turpmāk būs divkāršu punktu vērtas, līdzkamēr tiks piedzīvots zaudējums.
Tas ir, par uzvaru tiek piešķirti 4 punkti, neizšķirtu 2 punkti un par zaudējumu tāpat kā iepriekš - nevienu.

Piemēram, trim uzvarām sekojošs neizšķirts būs 10 punktu vērts: 2 + 2 + (2 x 2) + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arēnā ierodas Kurbads</string>
  <string name="berserkAnswer">Kad spēlētājs, spēlei sākoties, nospiež uz Kurbada pogas, viņš zaudē pusi no sava pulksteņa laika, taču par uzvaru tiek piešķirts viens papildus punkts.

Spēlējot Kurbadu, laika kontrolēm ar inkrementu tiek noņemts inkrements. (1+2 ir izņēmums, tas pārvēršas par 1+0)

Kurbads nav pieejams spēlēm ar nulles sākotnējo laiku (0+1, 0+2).

Papildus punkts tiek piešķirts tikai tad, ja Kurbada spēlē izdarīti vismaz 7 gājieni.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Kā tiek noteikts uzvarētājs?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Spēlētājs(i) ar visvairāk punktiem, turnīram beidzoties, tiek pasludināts(i) par uzvarētāju(iem).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Kā notiek sapārošana?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Turnīram sākoties, spēlētājus sapāro atbilstoši reitingam.
Tiklīdz spēle beigusies, atgriezies turnīra vestibilā: tad tiksi sapārots ar nākamo spēlētāju vistuvāk tavam reitingam.
Tādā veidā tiek panākts mazāks gaidīšanas laiks, taču var gadīties, ka netiksies ar katru turnīra spēlētāju.
Spēlē ātri un atgriezies vestibilā lai spēlētu vairāk spēļu un iegūtu vairāk punktu.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Kā tas viss beidzas?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Turnīram ir laika atpakaļskaitīšanas pulkstenis. Kad tas sasniedz nulli, turnīra tabula tiek iesaldēta un tiek paziņots uzvarētājs. Iesāktās spēles tiek pabeigtas, taču tās vairs netiek ieskaitītas turnīra rezultātā.</string>
  <string name="otherRules">Citi svarīgi noteikumi</string>
  <string name="otherRulesAnswer">Tev ir pienākums izdarīt pirmo gājienu 20 sekunžu laikā. Neizdarot gājienu atvēlētajā laikā, uzvara tiek piešķirta pretiniekam.
Ja neizšķirts tiek panākts spēles pirmajos 10 gājienos, tad punktus neiegūst neviens no spēlētājiem.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Šis ir privātais turnīrs</string>
  <string name="shareUrl">Dalies ar šo saiti lai citi pievienotos: %s</string>
</resources>
