<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Арена турнири</string>
  <string name="isItRated">Дали е рангиран?</string>
  <string name="willBeNotified">Ќе бидете известени кога турнирот ќе започне, така што безбедно е да играте во друго прозорче.</string>
  <string name="isRated">Овој турнир е рангиран и ќе го промени вашиот рејтинг.</string>
  <string name="isNotRated">Овој турнир *не* е рангиран и *нема* да го промени вашиот рејтинг.</string>
  <string name="someRated">Некој турнири се рангирани и ќе го променат вашиот рејтинг.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Како се пресметува резултатот?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Победата носи 2 основни поени, ремито носи 1 поен, а загубата носи 0 поени.
Ако победите две партии по ред, ќе почнете да заработувате двојно поени, означено со икона од пламен.
Наредните игри ќе продолжат да вредат двојно поени сѐ додека не престанете да победувате.
Така што, победата ќе вреди 4 поени, ремито 2 поени, а загубата сѐ уште ќе носи 0 поени.

На пример, две победи проследени со реми ќе вредат 6 поени: 2 + 2 + (2 х 1)</string>
  <string name="berserk">Берсерк Арена</string>
  <string name="berserkAnswer">Кога играчот притиска на Берсерк копчето на почетокот на партијата, тој губи половина од времето, но победата вреди 1 поен повеќе.

Ако се одбере Берсерк се губи и додатното време за потег (1+2 е исклучок, станува 1+0).

Берсерк не може да се одбере во партии со 0 почетно време (0+1, 0+2).

Берсерк доделува 1 додатен поен само ако одиграте бар 7 потези во партијата.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Како се определува победникот?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Играчите со најмногу поени по истекот на времето на турнирот ќе бидат прогласени победници.

Кога 2 или повеќе играчи го имаат истиот број на поени, победникот се бира според перформансите во турнирот.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Како работи спарувањето?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">На почетокот на секој турнир, играчите се спарени на база на нивниот ранг.
Штом ќе завршите со една партија, вратете се во турнирското лоби: таму пак ќе бидете спарени со играч кој има сличен ранг на вашиот. Така, чекањето се сведува на минимум, но можно е да не играте против секој играч во турнирот.
Играјте брзо и враќајте се во лобито за да играте повеќе партии и да освоите повеќе поени.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Како завршува турнирот?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Турнирот има часовник што одбројува. Кога тој ќе стигне на 0, рангирањето се замрзнува и се прогласува победникот. Партиите кои се во тек мораат да бидат завршени, во спротивно тие нема да се вбројат во рангирањето.</string>
  <string name="otherRules">Останати важни правила</string>
  <string name="thereIsACountdown">Времето се одбројува за вашиот прв потег. Доколку не направите потег во рамките на времето, ќе ја загубите партијата.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Ако направите реми во првиот %s потег, никој од играчите нема да добие поен.</item>
    <item quantity="other">Ако направите реми во првите %s потези, никој од играчите нема да добие поен.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Ова е приватен турнир</string>
  <string name="shareUrl">Споделете го URL-то за да поканите некого: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Низа ремија: Кога играчот ќе одигра низа ремија во арена турнир, ќе добие поен само за првото реми, односно за ремијата со повеќе од %s потези во стандардни партии. Низата на ремија може да биде прекината само со победа, но не и со пораз или реми.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Минималниот број на потези во реми партија за добивање поени е различен во секоја варијанта. Табелата подолу го прикажува прагот за секоја варијанта.</string>
  <string name="variant">Варијанта</string>
  <string name="minimumGameLength">Минимален број потези</string>
  <string name="history">Историја на Арена</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Прегледај го тимот</item>
    <item quantity="other">Прегледајте ги сите %s тимови</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Нова тимска битка</string>
  <string name="customStartDate">Прилагоден датум на почеток</string>
  <string name="customStartDateHelp">Во вашата локална временска зона. Ова ја отфрла поставката „Време пред да започне турнирот“</string>
  <string name="allowBerserk">Дозволи Берсерк</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Им овозможува на играчите да го преполоват своето време со можност да добијат екстра поени</string>
  <string name="allowChatHelp">Дозволете играчите да разговараат во соба за разговор</string>
  <string name="arenaStreaks">Арена серија</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">После 2 победи, последователни победи носат 4 поени наместо 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Berserk не е дозволен</string>
  <string name="noArenaStreaks">Без Арена низа</string>
  <string name="averagePerformance">Просечна изведба</string>
  <string name="averageScore">Просечен резултат</string>
  <string name="myTournaments">Мои турнири</string>
</resources>
