<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">പോർക്കളം</string>
  <string name="arenaTournaments">പോർക്കള മത്സരങ്ങൾ</string>
  <string name="isItRated">ഇത് റേറ്റിംഗ് ഉള്ളതാണോ?</string>
  <string name="willBeNotified">ടൂർണമെന്റ് തുടങ്ങുമ്പോൾ നിങ്ങളെ അറിയിക്കാം, അതുകൊണ്ട് മറ്റൊരു ടാബിൽ കളിക്കുന്നതുകൊണ്ട് കുഴപ്പമില്ല.</string>
  <string name="isRated">ടൂർണമെന്റ് റേറ്റഡ് ആണ്. അത് നിങ്ങളുടെ റേറ്റിംഗിനെ ബാധിക്കും.</string>
  <string name="isNotRated">ടൂർണമെന്റ് റേറ്റഡ് അല്ല. അത് നിങ്ങളുടെ റേറ്റിംഗിനെ ബാധിക്കില്ല.</string>
  <string name="someRated">ചില ടൂർണമെന്റ് റേറ്റഡ് ആണ്. അത് നിങ്ങളുടെ റേറ്റിംഗിനെ ബാധിക്കും.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">എങ്ങനെയാണ് പോയിന്‍റ് നില നിർണയിക്കുന്നത്?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">ഒരു ജയത്തിന് 2 പോയ്ന്റ്സ് ലഭിക്കുന്നു, സമനില: 1 പോയിന്റ്, തോൽവിയ്ക്ക് പോയിന്റില്ല.
രണ്ടു ഗെയിമുകൾ തുടരെ ജയിച്ചാൽ ഡബിൾ പോയിന്റ് സ്ട്രീക് നേടും; ഒരു തീനാളം നിങ്ങളുടെ പേരിന്റെ അടുത്തായി കാണാൻ പറ്റും.
അതിനു ശേഷമുള്ള ഗെയിമുകൾ ഇരട്ടി പോയ്ന്റ്സ് നിങ്ങൾക്കു നേടിത്തരും. ഇത് നിങ്ങൾ ഒരു ഗെയിം തോൽക്കുകയോ സമനിലയിലാവുകയോ ചെയ്യുന്നതു വരെ ആവർത്തിക്കും.
അതിന്റെ അർഥം ഒരു ജയം എന്നാൽ 4 പോയ്ന്റ്സ്, ഒരു സമനില 2 പോയ്ന്റ്സ്, തോൽവിക്ക് പോയ്ന്റ്സ് ഇല്ല എന്ന രീതിയിലാണ്.
ഉദാഹരണം, 2 ജയത്തിനു ശേഷം ഒരു സമനിലയെങ്കിൽ 6 പോയ്ന്റ്സ് നിങ്ങള്ക്ക് ലഭിക്കും: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">പോർക്കളത്തിലെ ബെർസേർക്</string>
  <string name="berserkAnswer">Berserk ബട്ടൺ അമർത്തുന്ന കളിക്കാരന് തന്റെ പകുതി സമയം താനെ നഷ്ടമാകുന്നു. പക്ഷെ അവർ വിജയിച്ചാൽ ഒരു ടൂർണമെന്റ് പോയിന്റ് അധികം ലഭിക്കും.

സമയത്തിന് ഇൻക്രെമെന്റ് ഉണ്ടെകിൽ, berserk ചെയ്യുന്നതുവഴി ആ ഇൻക്രെമെന്റ് നഷ്ടമാകുന്നു. ( 1+2 ഒരു exception ആണ്, അത് 1+0 നൽകുന്നു)

berserk ഗെയിമിൽ 7 നീക്കങ്ങളിലധികം കളിക്കുന്ന കളിക്കാർക്കാണ് എക്സ്ട്ര ടൂർണമെന്റ് പോയിന്റ് നൽകുന്നത്.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">ജേതാവിനെ എങ്ങനെ തീരുമാനിക്കും?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">ടൂർണമെന്റിന്റെ സമയപരിധിക്കുശേഷം ഏറ്റവും കൂടുതൽ പോയ്ന്റ്സ് നേടുന്ന ആളെ(ആളുകളെ) വിജയിയായി(വിജയികളായി) പ്രഖ്യാപിക്കും.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">ഇണചേൎക്കൽ നടക്കുന്നതെങ്ങനെ?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">ടൂർണമെന്റിന്റെ തുടക്കത്തിൽ റേറ്റിംഗിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിലാണ് പെയറിങ് നടത്തപ്പെടുക.
നിങ്ങൾ ഗെയിം പൂർത്തിയാക്കിയതിനുശേഷം ടൂർണമെന്റ് ലോബിയിലേക്ക് താനെ തിരിച്ചു പോകും. അതിനു ശേഷം നിങ്ങളുടെ റാങ്കിങിനോട് സാമ്യതയുള്ള കളിക്കാരുമായി നിങ്ങൾ പെയർ ചെയ്യപ്പെടും. ഇത് ഏറ്റവും കുറച്ചു സമയം മാത്രം ലോബിയിൽ കാത്തിരിക്കുന്നതിനു സഹായിക്കും. പക്ഷെ നിങ്ങൾ ടൂർണമെന്റിലെ എല്ലാവരോടും കളിക്കണമെന്നില്ല.
വേഗം കളിച്ചു ലോബിയിൽ തിരികെയെത്തി വീണ്ടും കുറെ കളികൾ കൂടി അങ്ങനെ കളിച്ചാൽ നിങ്ങൾ കൂടുതൽ പോയ്ന്റ്സ് സ്വന്തമാക്കും.</string>
  <string name="howDoesItEnd">എങ്ങനെയാണ് ഇത് അവസാനിക്കുന്നത്?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">നിങ്ങളുടെ ടൂർണമെന്റിന് ഒരു countdown ക്ലോക്ക് ഉണ്ട്. അത് പൂജ്യത്തിൽ എത്തിയാൽ ടൂർണമെന്റ് റാങ്കിങ് നിലയ്ക്കും. ശേഷം വിജയിയെ പ്രഖ്യാപിക്കും. നടന്നു കൊണ്ടിരിക്കുന്ന ഗെയിമുകൾ തുടർന്നുകൊണ്ടേയിരിക്കും. അവ പക്ഷെ ടൂർണമെന്റിൽ കണക്കാക്കപെടില്ല.</string>
  <string name="otherRules">മറ്റു പ്രധാന നിയമങ്ങൾ</string>
  <string name="thereIsACountdown">നിങ്ങളുടെ ആദ്യത്തെ നീക്കത്തിന് ഒരു കൗണ്ട് ഡൗൺ ഉണ്ട്. ഈ സമയത്തിനുള്ളിൽ നീക്കം തീരുമാനിച്ചില്ലെങ്കിൽ കളി എതിരാളിക്ക് അനുകൂലമായി വിധിക്കപെടും.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">%s നീക്കത്തിനുള്ളിൽ കളി സമനിലയിലായാൽ രണ്ടു കളിക്കാർക്കും പോയിന്റ് ലഭിക്കില്ല.</item>
    <item quantity="other">ആദ്യത്തെ %s നീക്കങ്ങൾക്കുള്ളിൽ കളി സമനിലയിലായാൽ രണ്ടു കളിക്കാർക്കും പോയിന്റ് ലഭിക്കില്ല.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">ഇതൊരു സ്വകാര്യ ടൂർണമെന്റ് ആണ്</string>
  <string name="shareUrl">ഈ URL മുഖേന മറ്റുള്ളവരെ ക്ഷണിക്കുക %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">സമനില സ്ട്രീക്കുകൾ: ഒരു കളിക്കാരന് ഒരു അരീനയിൽ തുടർച്ചയായ സമനിലകൾ ഉണ്ടാകുമ്പോൾ, ആദ്യ സമനില മാത്രമേ ഒരു പോയിന്റ് അല്ലെങ്കിൽ സ്റ്റാൻഡേർഡ് ഗെയിമുകളിൽ %s നീക്കങ്ങളിൽ കൂടുതൽ നീണ്ടുനിൽക്കുന്ന സമനിലകൾക്ക് കാരണമാകൂ. സമനില സ്ട്രീക്ക് ഒരു വിജയത്തിലൂടെ മാത്രമേ തകർക്കാൻ കഴിയൂ, ഒരു തോൽവിയോ സമനിലയോ അല്ല.</string>
  <string name="drawStreakVariants">വ്യത്യസ്ത വകഭേദങ്ങൾക്കനുസരിച്ച് പോയിന്റുകൾ നൽകുന്നതിനുള്ള നറുക്കെടുപ്പ് ഗെയിമുകളുടെ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ഗെയിം ദൈർഘ്യം വ്യത്യാസപ്പെടുന്നു. താഴെയുള്ള പട്ടിക ഓരോ വകഭേദത്തിനുമുള്ള പരിധി പട്ടികപ്പെടുത്തുന്നു.</string>
  <string name="variant">കളിതരങ്ങൾ</string>
  <string name="minimumGameLength">ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ് കളിനീളം</string>
  <string name="history">പോർക്കള നാൾവഴി</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">കളിക്കൂട്ടം കാണുക</item>
    <item quantity="other">എല്ലാ %s കളിക്കൂട്ടങ്ങൾ കാണുക</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">പുതിയ കളിക്കൂട്ടപോരാട്ടം</string>
  <string name="customStartDate">തുടക്കത്തിന്റെ ഇഷ്ടാനുസൃത നാൾ</string>
  <string name="customStartDateHelp">നിങ്ങളുടെ സ്വന്തം പ്രാദേശിക സമയമേഖലയിൽ. ഇത് \"ടൂർണമെന്റ് ആരംഭിക്കുന്നതിന് മുമ്പുള്ള സമയം\" എന്ന ക്രമീകരണത്തെ മറികടക്കുന്നു.</string>
  <string name="allowBerserk">ബെർസെർക്കിനെ അനുവദിക്കുക</string>
  <string name="allowBerserkHelp">കളിക്കാർക്ക് അവരുടെ ക്ലോക്ക് സമയം പകുതിയാക്കി ഒരു അധിക പോയിന്റ് നേടാൻ അനുവദിക്കുക</string>
  <string name="allowChatHelp">സല്ലാപമുറിയിൽ കളിക്കാരെ വാദിക്കാൻ അനുവദിക്കുക</string>
  <string name="arenaStreaks">അരീന സ്ട്രീക്സ്</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">2 വിജയങ്ങൾക്ക് ശേഷം, തുടർച്ചയായ വിജയങ്ങൾക്ക് 2 പോയിന്റുകൾക്ക് പകരം 4 പോയിന്റുകൾ ലഭിക്കും.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">ബെർസെർക്ക് അനുവദനീയമല്ല</string>
  <string name="noArenaStreaks">അരീന സ്ട്രീക്കുകൾ ഇല്ല</string>
  <string name="averagePerformance">ശരാശരി നിൎവ്വഹണം</string>
  <string name="averageScore">ശരാശരി പ്രാപ്താങ്കം</string>
  <string name="myTournaments">എന്റെ മത്സരങ്ങൾ</string>
  <string name="editTournament">മത്സരം തിരുത്തുക</string>
  <string name="editTeamBattle">കളികൂട്ട പോരാട്ടം തിരുത്തുക</string>
  <string name="defender">പരിരക്ഷകൻ</string>
  <string name="pickYourTeam">താങ്ങളുടെ പക്ഷം തിരഞ്ഞെടുക്കുക</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">ഈ പോരാട്ടത്തിൽ നിങ്ങൾ ഏത് ടീമിനെ പ്രതിനിധീകരിക്കും?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">പങ്കെടുക്കാൻ നിങ്ങൾ ഈ ടീമുകളിലൊന്നിൽ ചേരണം!</string>
  <string name="created">ഉണ്ടാകിയത്</string>
  <string name="recentlyPlayed">പുതുതായ കളിച്ചത്</string>
  <string name="bestResults">ഏറ്റവും നലത് ഫലങ്ങൾ</string>
  <string name="tournamentStats">മത്സരസ്ഥിതിവിവരക്കണക്കു്</string>
  <string name="rankAvgHelp">റാങ്ക് ശരാശരി നിങ്ങളുടെ റാങ്കിംഗിന്റെ ഒരു ശതമാനമാണ്. താഴ്ന്നതാണ് നല്ലത്.

ഉദാഹരണത്തിന്, 100 കളിക്കാരുള്ള ഒരു ടൂർണമെന്റിൽ 3-ാം റാങ്ക് ആകുന്നത് = 3%. 1000 കളിക്കാരുള്ള ഒരു ടൂർണമെന്റിൽ 10-ാം റാങ്ക് ആകുന്നത് = 1%.</string>
  <string name="medians">മാധ്യകങ്ങൾ</string>
  <string name="allAveragesAreX">ഈ താളിലുള്ള എല്ലാ ശരാശരികൾ %s ആണു്.</string>
  <string name="total">മൊത്തം</string>
  <string name="pointsAvg">പോയിൻ്റുകൾ ശരാശരി</string>
  <string name="pointsSum">പോയിൻ്റ് തുക</string>
  <string name="rankAvg">ശരാശരിയായ സ്ഥാനം</string>
  <string name="tournamentWinners">മത്സരം ജയിച്ചവർ</string>
  <string name="tournamentShields">മത്സര പരിചകൾ</string>
  <string name="onlyTitled">പദവിനല്കിയ കളിക്കാർ മാത്രം</string>
  <string name="onlyTitledHelp">ടൂർണമെന്റിൽ ചേരാൻ ഒരു ഔദ്യോഗിക പദവി ആവശ്യമാണ്</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">ടൂർണമെന്റ് ജോടിയാക്കലുകൾ ഇപ്പോൾ അവസാനിച്ചു.</string>
  <string name="berserkRate">ബെർസെർക്ക് നിരക്ക്</string>
</resources>
