<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isItRated">Чансаа тооцох уу?</string>
  <string name="willBeNotified">Тэмцээн эхлэхэд танд мэдэгдэх учир хүлээж байх зуураа өөр цонхонд тоглож байж болно.</string>
  <string name="isRated">Энэ тэмцээнд үнэлгээ тооцогдох ба тоглочдын чансаа бодогдоно.</string>
  <string name="isNotRated">Энэ тэмцээнд үнэлгээ тооцогдохгүй ба тоглогчдын чансаанд нөлөөлөхгүй.</string>
  <string name="someRated">Зарим тэмцээнүүдэд үнэлгээ тооцох ба тоглогчдын чансаа бодогдоно.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Оноог яаж тооцож байгаа вэ?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Хожил нь 2 оноотой, тэнцээ 1 оноотой ба хожигдоход оноо нэмэгдэхгүй. 
Хэрэв та дараалж 2 хожвол оноогоо 2 дахин үржүүлж эхлэх ба энэ нь галын дөлний зургаар илэрхийлэгдэнэ.
Дараа дараагийн өргүүдэд хожигдох эсвэл тэнцэх хүртэл оноо тань 2-р үржигдэх болно.
Хожилд 4 оноо, тэнцээнд 2 оноо өгнө харин хожигдолд оноо өгөхгүй хэвээр байна.

Жишээлбэл, та дараалж 2 хожоод нэг тэнцвэл 6 оноо авах юм: 2 + 2 + (2 * 1)</string>
  <string name="berserk">Цагийн Дэнчин</string>
  <string name="berserkAnswer">Тоглогч цагийн Дэнчин товчийг тэмцээний эхлэх үед дарсанаар оногдсон цагийнхаа талыг алдах ба хожвол нэг оноо нэмэлтээр авна.

Нүүдэлд цаг нэмэгдэх өрөг дээр цагийн Дэнчин тавибал нүүдлийн цагийн нэмэгдэл арилна. (Дүрмийн бус 1м + 2с тоглолт дээр цаг 1м + 0с болдог)

Цагийн Дэнчинг 0 минутаар эхэлсэн өрөгт тавих боломжгүй (0м+1с, 0м+2с). 

Цагийн Дэнчингийн нэмэлт оноо зөвхөн долоогоос дээш нүүдэлтэй тоглолтуудад олгогдоно.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Ялагчийг яаж тодруулах вэ?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Тэмцээний заасан цаг дуусах үед хамгийн олон оноотой байгаа тоглогчдыг ялагчаар зарлана.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Учирааг яаж тохируулдаг вэ?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Тэмцээний эхлэлд тоглогчид өөрсдийн чансааныхаа дагуу учираатай таарна.
Тоглолт дуусгаад тэмцээний лобби хэсэг рүү ормогц таньтай ойролцоо чансаатай хүнтэй учираа тааруулдаг. Энэ зарчим нь тоглолт хооронд хүлээх цагийг хамгийн бага болгодог ба бусад тоглогчидтой бүгдэнтэй нь тоглох шаардлага гарахгүй.
Тоглолтоо аль болох хурдан дуусгаад лобби руу эргэж ороод олон тоглосноор өндөр оноо цуглуулах боломжтой.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Тэмцээн хэзээ дуусах вэ?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Тэмцээний цаг уруудаж явдаг. Тэмцээний цаг тэг болох үед тэмцээний онооны жагсаалт эцэслэгдэж ялагчид тодорно. Дундаа үргэлжилж байгаа тоглолтыг дуусгах шаардлагатай ч үр дүн тэмцээний оноонд тооцогдохгүй.</string>
  <string name="otherRules">Бусад чухал дүрмүүд</string>
  <string name="thisIsPrivate">Энэ тэмцээн нь нийтэд харагдахгүй</string>
  <string name="shareUrl">Бусдыг урих холбоос: %s</string>
  <string name="variant">Хувилбар</string>
  <string name="allowBerserk">Цагаа хуваахыг зөвшөөрөх</string>
</resources>
