<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">आखाडे</string>
  <string name="isItRated">हे औपचारिक आहे का?</string>
  <string name="willBeNotified">स्पर्धा सुरू झाल्यावर तुम्हाला सुचित करण्यात येईल, तोवर दुसऱ्या टॅबमध्ये तुम्ही काहीही खेळू शकता.</string>
  <string name="isRated">ही स्पर्धा औपचारिक आहे आणि तुमच्या गुणांकनावर परिणाम करते.</string>
  <string name="isNotRated">ही स्पर्धा औपचारिक नाही आणि तुमच्या गुणांकनावर परिणाम होणार नाही.</string>
  <string name="someRated">काही स्पर्धा औपचारिक असतात आणि तुमच्या गुणांकनावर परिणाम करतात.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">स्कोअर कसे मोजले जातात?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">विजयाला मूळ २ गुण मिळतात, बरोबरीसाठी १ गुण आणि पराभवासाठी काहीच गुण मिळत नाहीत.
तुम्ही सलग दोन खेळ जिंकल्यास तुम्हास दुप्पट गुण मिळू लागतील. हे ज्योत चिन्हाने दर्शवीले जाईल.
तुम्ही खेळ जिंकण्यात अयशस्वी होईपर्यंत सर्व खेळ दुप्पट गुणांचे असतील.
म्हणजेच, विजयासाठी ४ गुण, बरोबरीसाठी २ गुण आणि पराभवासाठी ० गुण मिळतील.

उदाहरणार्थ, दोन विजयांनंतर एक बरोबरी झाल्यास एकूण ६ गुण मिळतील: २ + २ + (२ x १)</string>
  <string name="berserk">वेड्या सारखं खेळा</string>
  <string name="berserkAnswer">वाढीसह वेळ नियंत्रित ठेवणे देखील वाढ रद्द करते (1 + 2 अपवाद आहे, तो 1 + 0 देते).

बेरर्स्क शून्य प्रारंभिक वेळ (0 + 1, 0 + 2) असलेल्या गेमसाठी उपलब्ध नाही.

आपण गेममध्ये कमीतकमी 7 चाली खेळल्यास फक्त बर्सर्कला अतिरिक्त बिंदू मिळतो.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">जिंकणारा खेळाडू काण असतो?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">स्पर्धेच्या निर्धारित मुदतीच्या समाप्तीच्या वेळी सर्वाधिक गुण असणारा खेळाडू (ओं) विजेता घोषित केला जाईल.

जेव्हा दोन किंवा अधिक खेळाडूंचे गुण समान असतात, तेव्हा स्पर्धेतील कामगिरी टाय ब्रेक होते.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">जॊड्या कश्या काम करतात?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">स्पर्धेच्या सुरूवातीला, खेळाडू त्यांच्या रेटिंगच्या आधारे जोडी तयार करतात.
एखादा खेळ संपताच, स्पर्धेच्या लॉबीकडे परत या: त्यानंतर आपल्यास आपल्या क्रमवारीच्या जवळच्या खेळाडूसह जोडले जाईल. हे किमान प्रतीक्षा वेळ निश्चित करते, तथापि आपण स्पर्धेत इतर सर्व खेळाडूंना सामोरे जाऊ शकत नाही.
अधिक खेळ खेळण्यासाठी आणि अधिक गुण जिंकण्यासाठी जलद खेळा आणि लॉबीवर परत या.</string>
  <string name="howDoesItEnd">हे कसं संपतं?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">या स्पर्धेत काउंटडाउन घड्याळ आहे. जेव्हा ते शून्यावर पोहोचते तेव्हा स्पर्धेचे रँकिंग गोठविले जाते आणि विजेते घोषित केले जाते. खेळ प्रगतीपथावर असले पाहिजेत, परंतु ते स्पर्धेसाठी मोजत नाहीत.</string>
  <string name="otherRules">बाकि महत्वाचे नियम</string>
  <string name="thereIsACountdown">आपल्या पहिल्या हालचालीसाठी एक उलटी गती आहे. या वेळेत हलविण्यात अयशस्वी झाल्यास आपला विरोधक हा गेम गमावेल.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">पहिल्या %s चा हलका खेळ ड्रॉ केल्याने एकतर खेळाडूला कोणताही गुण मिळणार नाही.</item>
    <item quantity="other">पहिल्या %s यानुसार गेम रेखांकित केल्यामुळे कोणत्याही खेळाडूला कोणताही गुण मिळणार नाही.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">ही खासगी स्पर्धा आहे</string>
  <string name="shareUrl">हे URL लोकांना पाठवा म्हणजे त्यांना भाग घेता येईल: %s</string>
  <string name="variant">प्रकार</string>
  <string name="minimumGameLength" comment="minimumGameLength &#10;Referring to the number of moves played in each game within an arena tournament.">खेळातील किमान चाली</string>
  <string name="history">आखाड्यांचा इतिहास</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">संघ पहा</item>
    <item quantity="other">सर्व %s संघ पहा</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">नवीन संघ लढाई</string>
  <string name="customStartDate">सानुकूल सुरुवातीची तारीख</string>
  <string name="customStartDateHelp">तुमच्या स्वतःच्या स्थानिक वेळेत. ह्यामुळे \"स्पर्धा सुरू होण्यापूर्वीची वेळ\" या वेळेचे सेटिंग अधिलिखित होईल</string>
  <string name="allowBerserk">बेडर होण्यास परवानगी द्या</string>
  <string name="allowBerserkHelp">खेळाडूंना एक अधिक गुण मिळण्यासाठी त्यांची घड्याळाची वेळ अर्धी करू द्या</string>
  <string name="allowChatHelp">खेळाडूंना संवाद खोलीमध्ये चर्चा करू द्या</string>
  <string name="arenaStreaks">आखाड्यातील विजयी मालिका</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">2 विजयांनंतर, सलग विजय 2 ऐवजी 4 गुण देतात.</string>
</resources>
