<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">प्रतियोगिता</string>
  <string name="isItRated">हे औपचारिक आहे का?</string>
  <string name="willBeNotified">प्रतियोगिता चालू झाल्यावर तुम्हाला आम्ही सांगणार, म्हणून तुम्ही चालू होई पर्यंत अजून काहीतरी खेळू शकता.</string>
  <string name="isRated">ही प्रतियोगिता औपचारिक आहे आणि तुमच्या दर्जावर परिणाम करते.</string>
  <string name="isNotRated">ही प्रतियोगिता औपचारिक नाही आणि तुमच्या दर्जावर परिणाम होणार नाही.</string>
  <string name="someRated">काही प्रतियोगिता औपचारिक असतात आणि तुमच्या दर्जावर परिणाम करतात.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">स्कोअर कसे मोजले जातात?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">विजयाचा बेस स्कोअर २ गुण असतो, ड्रॉ १ पॉइंट असतो आणि तोट्याला काही मिळते.
आपण सलग दोन गेम जिंकल्यास आपण ज्वाला चिन्हाद्वारे दर्शविलेले दुहेरी बिंदू ओढ सुरू कराल.
आपण गेम जिंकण्यात अयशस्वी होईपर्यंत खालील खेळ दुहेरी गुणांचे ठरतील.
म्हणजेच, विजय 4 गुणांची, 2 गुण अनिर्णित असेल, आणि तोटा अद्यापही गुण देत नाही.

उदाहरणार्थ, ड्रॉनंतर दोन विजयांची किंमत 6 गुण असेल: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">वेड्या सारखं खेळा</string>
  <string name="berserkAnswer">वाढीसह वेळ नियंत्रित ठेवणे देखील वाढ रद्द करते (1 + 2 अपवाद आहे, तो 1 + 0 देते).

बेरर्स्क शून्य प्रारंभिक वेळ (0 + 1, 0 + 2) असलेल्या गेमसाठी उपलब्ध नाही.

आपण गेममध्ये कमीतकमी 7 चाली खेळल्यास फक्त बर्सर्कला अतिरिक्त बिंदू मिळतो.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">जिंकणारा खेळाडू काण असतो?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">स्पर्धेच्या निर्धारित मुदतीच्या समाप्तीच्या वेळी सर्वाधिक गुण असणारा खेळाडू (ओं) विजेता घोषित केला जाईल.

जेव्हा दोन किंवा अधिक खेळाडूंचे गुण समान असतात, तेव्हा स्पर्धेतील कामगिरी टाय ब्रेक होते.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">जॊड्या कश्या काम करतात?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">स्पर्धेच्या सुरूवातीला, खेळाडू त्यांच्या रेटिंगच्या आधारे जोडी तयार करतात.
एखादा खेळ संपताच, स्पर्धेच्या लॉबीकडे परत या: त्यानंतर आपल्यास आपल्या क्रमवारीच्या जवळच्या खेळाडूसह जोडले जाईल. हे किमान प्रतीक्षा वेळ निश्चित करते, तथापि आपण स्पर्धेत इतर सर्व खेळाडूंना सामोरे जाऊ शकत नाही.
अधिक खेळ खेळण्यासाठी आणि अधिक गुण जिंकण्यासाठी जलद खेळा आणि लॉबीवर परत या.</string>
  <string name="howDoesItEnd">हे कसं संपतं?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">या स्पर्धेत काउंटडाउन घड्याळ आहे. जेव्हा ते शून्यावर पोहोचते तेव्हा स्पर्धेचे रँकिंग गोठविले जाते आणि विजेते घोषित केले जाते. खेळ प्रगतीपथावर असले पाहिजेत, परंतु ते स्पर्धेसाठी मोजत नाहीत.</string>
  <string name="otherRules">बाकि महत्वाचे नियम</string>
  <string name="thereIsACountdown">आपल्या पहिल्या हालचालीसाठी एक उलटी गती आहे. या वेळेत हलविण्यात अयशस्वी झाल्यास आपला विरोधक हा गेम गमावेल.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">पहिल्या %s चा हलका खेळ ड्रॉ केल्याने एकतर खेळाडूला कोणताही गुण मिळणार नाही.</item>
    <item quantity="other">पहिल्या %s यानुसार गेम रेखांकित केल्यामुळे कोणत्याही खेळाडूला कोणताही गुण मिळणार नाही.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">ही खासगी स्पर्धा आहे</string>
  <string name="shareUrl">हे URL लोकांना पाठवा म्हणजे त्यांना भाग घेता येईल: %s</string>
</resources>
