<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Arenaturneringer</string>
  <string name="isItRated">Er den ratet?</string>
  <string name="willBeNotified">Du vil bli varslet når turneringen starter, så det er trygt å spille i en annen fane mens du venter.</string>
  <string name="isRated">Turneringen er ratet og vil påvirke ratingen din.</string>
  <string name="isNotRated">Turneringen er *ikke* ratet og vil *ikke* påvirke ratingen din.</string>
  <string name="someRated">Noen turneringer er ratet og vil påvirke ratingen din.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Hvordan beregnes poengene?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">En seier gir to basispoeng, en remis ett poeng og et tap null poeng. Vinner du to partier på rad startes en dobbelpoeng-serie som illustreres ved hjelp av et flammelignende ikon. Etterfølgende partier er da verd doble poeng inntil du mislykkes i å vinne et parti. Dette innebærer at en seier er verdt fire poeng, en remis to poeng og et tap null poeng.

Eksempelvis gir to seire etterfulgt av en remis seks poeng: 2 + 2 + (2 *1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Dersom en spiller klikker Berserk-knappen ved spillestart, halveres spillerens betenkningstid, men til gjengjeld vil en eventuell seier gi ett ekstra turneringspoeng. For tidskontroller med tidstillegg vil det å gå Berserk dessuten medføre at tidstillegget mistes. 
(Unntaket er 1+2, det gir 1+0)

Berserk er ikke mulig for partier med null i starttid (0+1, 0+2).

Berserk gir ett ekstrapoeng bare om du spiller minst 7 trekk i partiet.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Hvordan kåres vinneren?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Spilleren eller spillerene med flest poeng ved slutten av turneringens frist vil bli annonsert som vinner(e).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Hvordan fungerer paringen?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">I begynnelsen av turneringen, er spillere sammensatt basert på sin rating. Så snart du er ferdig med et spill, gå tilbake til turneringslobbyen: du vil da bli sammensatt med en spiller nær din rangering på turneringsstigen. Dette sikrer minimal ventetid, men du møter ikke nødvendigvis alle andre spillere i turneringen. Spill raskt og gå tilbake til lobbyen for å spille flere parti og vinne flere poeng.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Hvordan avsluttes den?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Turneringen har en nedtellingsklokke. Når den når null, fryses turneringsrangeringen, og vinneren blir kunngjort. Partier som allerede foregår, må spilles ferdig, men de teller ikke for turneringen.</string>
  <string name="otherRules">Andre viktige regler</string>
  <string name="thereIsACountdown">Det første trekket ditt har nedtelling. Du taper partiet om du ikke trekker i tide.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Dersom det blir remis innen trekk %s, vil ingen av spillerne få poeng.</item>
    <item quantity="other">Dersom det blir remis innen trekk %s, vil ingen av spillerne få poeng.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Dette er en privat turnering</string>
  <string name="shareUrl">Del denne URL-en for å la folk bli med: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Remisrekke: En spiller med en ubrutt rekke partier som ender med remis i en arena, får bare poeng for den første remisen, eller ved remiser etter mer enn %s trekk for standardpartier. En remisrekke blir bare brutt av en seier, ikke av et nederlag eller en remis.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Den minste partilengden som gir poeng for remispartier, varierer mellom variantene. Tabellen nedenfor viser de forskjellige grensene.</string>
  <string name="variant">Variant</string>
  <string name="minimumGameLength">Minste partilengde</string>
  <string name="history">Arena-historikk</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Vis laget</item>
    <item quantity="other">Vis alle %s lagene</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Ny lagkamp</string>
  <string name="customStartDate">Egendefinert startdato</string>
  <string name="customStartDateHelp">I tidssonen din. Dette overstyrer innstillingen «Tid før turnering starter»</string>
  <string name="allowBerserk">Tillat berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">La spillerne halvere tiden sin på klokken for et ekstra poeng</string>
  <string name="allowChatHelp">La spillerne diskutere i samtalerom</string>
  <string name="arenaStreaks">Arenarekker</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Etter 2 seiere gir påfølgende seiere 4 poeng i stedet for 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Berserk er ikke tillatt</string>
  <string name="noArenaStreaks">Ingen arenarekker</string>
  <string name="averagePerformance">Gjennomsnittlig prestasjon</string>
  <string name="averageScore">Gjennomsnittlig poengsum</string>
  <string name="myTournaments">Mine turneringer</string>
  <string name="editTournament">Rediger turnering</string>
  <string name="editTeamBattle">Rediger lagkamp</string>
  <string name="defender">Forsvarer</string>
  <string name="pickYourTeam">Velg lag</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Hvilket lag vil du spille for i denne kampen?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Du må bli med i et av disse lagene for å kunne delta!</string>
  <string name="created">Opprettet</string>
  <string name="recentlyPlayed">Nylig spilt</string>
  <string name="bestResults">Beste resultater</string>
  <string name="tournamentStats">Turneringsstatistikk</string>
  <string name="rankAvgHelp">Prosentrangering er plasseringen din uttrykt som en prosentverdi. Lavere er bedre.

For eksempel tilsvarer en tredjeplass i en turnering med 100 spillere 3 %. En tiendeplass i en turnering med 1000 spillere tilsvarer 1 %.</string>
  <string name="medians">medianer</string>
  <string name="allAveragesAreX">Alle snittverdiene på denne siden er %s.</string>
  <string name="total">Totalt</string>
  <string name="pointsAvg">Poengsnitt</string>
  <string name="pointsSum">Poengsum</string>
  <string name="rankAvg">Prosentrangering</string>
  <string name="tournamentWinners">Turneringsvinnere</string>
  <string name="tournamentShields">Turneringsskjold</string>
  <string name="onlyTitled">Kun spillere med sjakktittel</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Krev en offisiell sjakktittel for å kunne bli med i turneringen</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Turneringsparingene er nå lukket.</string>
  <string name="berserkRate">Berserkrate</string>
</resources>
