<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Arena-toernooien</string>
  <string name="isItRated">Is dit met rating?</string>
  <string name="willBeNotified">Je krijgt een melding wanneer dit toernooi start, dus het is veilig om in een ander tabblad te spelen terwijl je wacht.</string>
  <string name="isRated">Dit toernooi is met rating en zal je rating beïnvloeden.</string>
  <string name="isNotRated">Dit toernooi is *niet* met rating en zal je rating *niet* beïnvloeden.</string>
  <string name="someRated">Sommige toernooien zijn met rating en zullen je rating beïnvloeden.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Hoe worden scores berekend?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Een overwinning heeft een basisscore van 2 punten, een remise één punt. Een verlies is geen punten waard.
Als je twee partijen na elkaar wint, start je een \"dubbele-punten-reeks\", voorgesteld door een icoontje van een vlam.
De volgende partijen zullen steeds het dubbele aantal punten waard zijn, totdat je er niet in slaagt een spel te winnen.
Een overwinning zal dus 4 punten waard zijn, remise 2, en verlies nog steeds 0 punten.

Bijvoorbeeld, twee overwinningen gevolgd door een gelijkspel zullen 6 punten waard zijn: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Wanneer een speler op de Berserk-knop klikt aan het begin van het spel, verliest hij/zij de helft van de tijd op de klok, maar de overwinning is één extra toernooipunt waard.

Berserk gaan in partijen met een klok met extra seconden per zet, zorgt ervoor dat je ook die extra seconden kwijt bent. Bijvoorbeeld 2+1 wordt 1+0. (1+2 is een uitzondering, dat geeft 1+0)

Berserk is niet beschikbaar voor partijen met nul begintijd (0+1, 0+2).

Berserk geeft je enkel een extra punt als beide spelers minstens 7 zetten spelen in de partij.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Hoe wordt de winnaar bepaald?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">De speler(s) met de meeste punten op het einde van de tijdslimiet van het toernooi zal (zullen) aangeduid worden als winnaar(s).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Hoe werkt het paren van spelers?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Aan het begin van het toernooi worden spelers ingedeeld op basis van hun rating.
Wanneer je een partij beëindigt, keer terug naar de toernooilobby: je zult dan gekoppeld worden met een speler dicht bij jouw rang in het toernooi. Dit zorgt voor zo min mogelijk wachttijd, maar het is mogelijk dat je niet tegen iedereen in het toernooi speelt.
Speel snel en ga terug naar de toernooilobby om meer partijen te spelen en meer punten te winnen.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Hoe eindigt het?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Het toernooi heeft een klok die aftelt. Wanneer die klok de nul bereikt, wordt het klassement van het toernooi bevroren en wordt de winnaar aangekondigd. Partijen die nog aan de gang zijn moeten uitgespeeld worden, maar tellen niet meer mee voor de rangschikking in het toernooi.</string>
  <string name="otherRules">Andere belangrijke regels</string>
  <string name="thereIsACountdown">Er wordt afgeteld voor je eerste zet doet. Als je binnen deze tijd geen zet doet, verlies je de partij.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Als een partij binnen %s zetten in remise eindigt, levert dit voor geen van beide spelers punten op.</item>
    <item quantity="other">Als een partij binnen %s zetten in remise eindigt, levert dit voor geen van beide spelers punten op.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Dit is een privétoernooi</string>
  <string name="shareUrl">Deel deze URL om mensen deel te laten nemen: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Reeksen remises: wanneer een speler opeenvolgende keren gelijk speelt, zal enkel de eerste remise een punt opleveren. Bij standaard partijen leveren ook remises van meer dan %s zetten punten op. Deze reeks van remises kan enkel door een winst verbroken worden, niet door verlies of remise.</string>
  <string name="drawStreakVariants">De minimale lengte die nodig is opdat een remisepartij punten zou opleveren hangt af van de variant. De tabel hieronder geeft een lijst van de ondergrens voor elke variant.</string>
  <string name="variant">Variant</string>
  <string name="minimumGameLength">Minimale spellengte</string>
  <string name="history">Arena geschiedenis</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Bekijk het team</item>
    <item quantity="other">Bekijk alle %s teams</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Nieuwe teamwedstrijd</string>
  <string name="customStartDate">Aangepaste startdatum</string>
  <string name="customStartDateHelp">In je eigen lokale tijdzone. Dit overschrijft de instelling \"Tijd voordat het toernooi begint\"</string>
  <string name="allowBerserk">Berserk toestaan</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Spelers kunnen met de helft van de tijd spelen om een extra punt te krijgen</string>
  <string name="allowChatHelp">Spelers kunnen chatten in de chatruimte</string>
  <string name="arenaStreaks">Arena streaks</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Na 2 overwinningen geven opeenvolgende overwinningen 4 punten in plaats van 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Berserk niet toegestaan</string>
  <string name="noArenaStreaks">Geen Arena-streaks</string>
  <string name="averagePerformance">Gemiddelde prestatie</string>
  <string name="averageScore">Gemiddelde score</string>
  <string name="myTournaments">Mijn toernooien</string>
  <string name="editTournament">Bewerk toernooi</string>
  <string name="editTeamBattle">Bewerk toernooi</string>
  <string name="defender">Verdediger</string>
  <string name="pickYourTeam">Kies je team</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Welk team vertegenwoordig jij in dit toernooi?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Je moet lid worden van één van deze teams om deel te kunnen nemen!</string>
  <string name="created">Aangemaakt</string>
  <string name="recentlyPlayed">Onlangs gespeeld</string>
  <string name="bestResults">Beste resultaten</string>
  <string name="tournamentStats">Toernooi statistieken</string>
  <string name="rankAvgHelp">Het gemiddelde klassering is een percentage van uw klassering. Lager is beter.

Bijvoorbeeld, wanneer je de derde plaats staat in een tornooi van 100 deelnemers = 3%. Tiende plaats zijn in een tornooi van 1000 deelnemers = 1%.</string>
  <string name="medians">medianen</string>
  <string name="allAveragesAreX">Alle gemiddelden op deze pagina zijn %s.</string>
  <string name="total">Totaal</string>
  <string name="pointsAvg">Gemiddeld punten</string>
  <string name="pointsSum">Aantal punten</string>
  <string name="rankAvg">Gemiddelde klassering</string>
  <string name="tournamentWinners">Toernooiwinnaars</string>
  <string name="tournamentShields">Toernooischilden</string>
  <string name="onlyTitled">Alleen titelhouders</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Officiële titel vereist voor deelname aan het toernooi</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">De toernooiparingen zijn nu gesloten.</string>
  <string name="berserkRate">Berserk-percentage</string>
</resources>
