<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Arena-turneringar</string>
  <string name="isItRated">Er det rangert?</string>
  <string name="willBeNotified">Du blir varsla når turneringa startar. Det er difor mogleg å bruke ventetida til å spela i ei anna fane.</string>
  <string name="isRated">Denne turnering er rangert og vil påverke ratinga di.</string>
  <string name="isNotRated">Turneringa er *ikkje* rangert og vil *ikkje* påverke ratinga di.</string>
  <string name="someRated">Nokre av turneringane er rangerte og vil påverke ratingen din.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Korleis vert poenga rekna ut?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Ein siger gjev to basispoeng, ein remis eitt poeng og eit tap null poeng. Vinn du to parti på rad vert det starta ein dobbelpoeng-serie, det kjem då fram ein flamme som ikon. Partia som følgjer er då verde doble poeng heilt til du mislukkast i å vinne eit parti. Dette vil seie at ein siger er verd fire poeng, ein remis to poeng og eit tap null poeng.

Til dømes gjev to sigrar med ein remis etterpå seks poeng: 2 + 2 + (2 *1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Om ein spelar klikkar på Berserk-knappen når spelet startar, vert klokketida halvert, men ein eventuell siger gjev eitt ekstra turneringspoeng. For tidskontrollar med tidstillegg vil det å gå Berserk dessutan innebere at ein tapar tidstillegget. 
(Unntak for 1+2, det gir 1+0)

Det er ikkje mogleg å gå Berserk i part med null i starttid (0+1, 0+2).

Berserk gjev eitt ekstrapoeng berre om du spelar minst 7 trekk i partiet.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Korleis avgjer ein kven som vinn?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Spelaren eller spelarane med flest poeng ved slutten av turneringsfristen vil verta utropt som vinnar(ar).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Korleis vert turneringspara sett saman?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Når turneringa startar er spelarane sett saman på grunnlag av ratinga deira. Gå attende til turneringslobbyen straks du er ferdig med eit spel, og du vert då sett saman med ein spelar nær rangeringa di på turneringsstigen. Dette sikrar minimal ventetid, men du møter ikkje nødvendigvis alle dei andre spelarane i turneringa. Spel snøgt og gå attende til lobbyen for å spela fleire parti og vinna fleire poeng.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Korleis vert turneringa avgjort?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Turneringa har ei nedteljingsklokke. Turneringsrangeringa vert fryst og vinnaren utropa når nedteljongsklokka er nede i null. Parti som framleis er i spel må spelast til endes, men dei reknast ikkje med i turneringa.</string>
  <string name="otherRules">Andre viktige reglar</string>
  <string name="thereIsACountdown">Der er ei nedteljing på det første trekket ditt. Du tapar partiet om du ikkje trekk i tide.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Dersom det blir remis innan første %s trekk vil ingen av spelarane få poeng.</item>
    <item quantity="other">Ved remis innan dei første %s trekka vil ingen av spelarane få poeng.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Dette er ein privat turnering</string>
  <string name="shareUrl">Gje andre spelarar denne URL-en så dei kan bli med: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Remisrekke: ein spelar med ei ubroten rekke parti som endar remis i ein arena får berre poeng for den første remisen eller ved remisar etter meir enn%s trekk. Ei remisrekke kan berre brytas av ein siger, ikkje av eit tap eller ein remis.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Antal trekk som ein må opp i for å få poeng i parti som endar i remis avheng av kva variant det er snakk om. Tabellen nedanfor syner grenseverdiane for kvar variant.</string>
  <string name="variant">Variant</string>
  <string name="minimumGameLength">Minste partilengd</string>
  <string name="history">Arena-historikk</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Vis laget</item>
    <item quantity="other">Vis alle %s lag</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Ny lagkamp</string>
  <string name="customStartDate">Eigendefinert startdato</string>
  <string name="customStartDateHelp">I din tidssone. Dette overstyrar innstillinga «Tid før turnering startar»</string>
  <string name="allowBerserk">Tillat berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Lat spelarane halvere tida si på klokka for eit ekstra poeng</string>
  <string name="allowChatHelp">Lat spelarane diskutera i samtalerom</string>
  <string name="arenaStreaks">Arena-vinstrekkjer</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Etter to sigrar gjev seinara sigrar fire poeng i staden for to.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Berserk er ikkje tillate</string>
  <string name="noArenaStreaks">Ingen arena-strøymingar</string>
  <string name="averagePerformance">Gjennomsnittleg prestasjon</string>
  <string name="averageScore">Gjennomsnittleg poengsum</string>
  <string name="myTournaments">Mine turneringar</string>
  <string name="editTournament">Rediger turnering</string>
  <string name="editTeamBattle">Rediger lagkamp</string>
  <string name="defender">Forsvarar</string>
  <string name="pickYourTeam">Vel ut laget ditt</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Kva lag vil du spela på i denne kampen?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">For å delta må du bli med i eit av desse laga!</string>
  <string name="created">Oppretta</string>
  <string name="recentlyPlayed">Nett spela</string>
  <string name="bestResults">Beste resultat</string>
  <string name="tournamentStats">Turneringsstatistikk</string>
  <string name="rankAvgHelp">Plasseringssnittet er eit prosentverde av plasseringa di. Jo lågare, dess betre.

Til dømes vil ein tredjeplass i ei turnering med 100 deltakarar gje plasseringssnittet 3%. Tiandeplass i ei turnering med 1000 deltakarar = 1%.</string>
  <string name="medians">medianar</string>
  <string name="allAveragesAreX">Alle snittverdiar på denne sida er %s.</string>
  <string name="total">Totalt</string>
  <string name="pointsAvg">Poengsnitt</string>
  <string name="pointsSum">Poengsum</string>
  <string name="rankAvg">Snittplassering</string>
  <string name="tournamentWinners">Turneringsvinnarar</string>
  <string name="tournamentShields">Turneringsskjold</string>
  <string name="onlyTitled">Berre spelarar med sjakktittel</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Berre spelarar med offisielle sjakktitlar kan delta i turneringa</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Turneringsparingane er no stengde.</string>
  <string name="berserkRate">Berserkrate</string>
</resources>
