<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">Er det rangert?</string>
  <string name="willBeNotified">Du blir varsla når turneringa startar. Det er difor mogleg å bruke ventetida til å spela i ei anna fane.</string>
  <string name="isRated">Denne turnering er rangert og vil påverke ratinga di.</string>
  <string name="isNotRated">Turneringa er *ikkje* rata og vil *ikkje* påverke ratinga di.</string>
  <string name="someRated">Nokre av turneringane er rangerte og vil påverke ratingen din.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Korleis vert poenga rekna ut?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Ein siger gjev to basispoeng, ein remis eitt poeng og eit tap null poeng. Vinn du to parti på rad vert det starta ein dobbelpoeng-serie, det kjem då fram ein flamme som ikon. Partia som fylgjer er då verde doble poeng heilt til du mislukkast i å vinne eit parti. Dette vil seie at ein siger er verd fire poeng, ein remis to poeng og eit tap null poeng.

Til dømes gjev to sigrar med ein remis etterpå seks poeng: 2 + 2 + (2 *1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Om ein spelar klikkar på Berserk-knappen når spelet startar, vert klokktida halvert, men ein eventuell seier gjev eitt ekstra turneringspoeng. For tidkontrollar med tidtillegg vil det å gå Berserk dessutan innebere at ein tapar tidtillegget. 
(Unntak for 1+2, det gir 1+0)

Det er ikkje mogleg å gå Berserk i part med null i starttid (0+1, 0+2).

Berserk gjev eitt ekstrapoeng berre om du spelar minst 7 trekk i partiet.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Korleis avgjer ein kven som vinn?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Spelaren eller spelarane med flest poeng ved slutten av turneringsfristen vil verta utropt som vinnar(ar).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Korleis vert turneringspara sett saman?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Når turneringa startar er spelarane sett saman på grunnlag av ratinga deira. Gå attende til turneringslobbyen straks du er ferdig med eit spel, og du vert då sett saman med ein spelar nær rangeringa di på turneringsstigen. Dette sikrar minimal ventetid, men du møter ikkje nødvendigvis alle dei andre spelarane i turneringa. Spel snøgt og gå attende til lobbyen for å spela fleire parti og vinna fleire poeng.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Korleis vert turneringa avgjort?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Turneringa har ei nedteljingsklokke. Når den når null vert turneringsrangeringa stogga og vinnaren utropa. Parti som framleis er i spel må spelast til endes, men dei reknast ikkje med i turneringa.</string>
  <string name="otherRules">Andre viktige reglar</string>
  <string name="otherRulesAnswer">Du må gjera det første trekket ditt innan 20 sekund. Gjer du ikkje det vil sigeren gå til motspelaren. Ingen av spelarane får poeng om det vert remis før ti trekk er spelt.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Dette er ein privat turnering</string>
  <string name="shareUrl">Gje andre spelarar denne URL-en så dei kan bli med: %s</string>
</resources>
