<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Arenaturneringer</string>
  <string name="isItRated">Er den rangert?</string>
  <string name="willBeNotified">Du blir varslet når turneringen starter, så det er bare å spille i en annen fane mens du venter.</string>
  <string name="isRated">Denne turneringen er rangert og vil påvirke ratingen din.</string>
  <string name="isNotRated">Denne turneringen er *ikke* rangert og vil *ikke* påvirke ratingen din.</string>
  <string name="someRated">Noen turneringer er rangerte og vil påvirke ratingen din.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Hvordan beregnes poengene?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">En seier gir 2 poeng, mens et tap ikke er verdt noen.
Vinner du to partier på rad starter du en seiersrekke – denne er representert av et flammeikon.
Hver påfølgende seier er verdt dobbelt så mange poeng, helt til du taper et parti.
Dvs. at en seier da er verdt 4 poeng, mens et tap fortsatt er verdt null.

For eksempel er tre seiere 8 poeng: 2 + 2 + (2 x 2)</string>
  <string name="berserk">Berserkmodus</string>
  <string name="berserkAnswer">Når en spiller trykker på Berserkknappen på begynnelsen av et parti, mister de halvparten av tiden sin. Til gjengjeld er en seier verdt ett ekstra turneringspoeng. Går man Berserk i tidskontroller med tilleggstid eller byoyomi mistes dessuten disse.
(Unntaket er 1+2 – det gir 1+0)
Berserkmodus er ikke tilgjengelig for partier med null i starttid (eksempelvis 0+1 og 0+2).
Berserkmodus gir kun ekstrapoeng om du spiller minst 7 trekk i partiet.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Hvordan avgjøres vinneren?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Spilleren(e) med flest poeng ved turneringen slutt kåres til vinner(e).

Når flere spillere ender turneringen på samme poengsum avgjør turneringsprestasjonen.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Hvordan settes motstandere sammen?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Ved turneringsstart blir spillerene satt sammen på grunnlag av rating. Så snart du blir ferdig med et parti kan du gå tilbake til lobbyen: du vil bli satt sammen med en ny motstander – denne gang på grunnlag av turneringsplassering. Dette sikrer lavest mulig ventetid, men det kan hende at du ikke møter alle spillerene i turneringen.
Spill raskt, gå tilbake til lobbyen for å spille flere partier, og vinn flere poeng.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Hvordan slutter turneringen?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Turneringen har en klokke som teller ned. Når den når null fryses turneringsplasseringene og vinnerene blir annonsert. Fortsatt pågående partier må ferdigspilles, men de gir ikke turneringspoeng.</string>
  <string name="otherRules">Andre viktige regler</string>
  <string name="thereIsACountdown">Det første trekket i hvert parti har en nedtelling. Trekker du ikke i tide taper du partiet.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Drawing the game within the first %s move will earn neither player any points.</item>
    <item quantity="other">Drawing the game within the first %s moves will earn neither player any points.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Dette er en privat turnering</string>
  <string name="shareUrl">Del denne lenken med andre spillere for å la dem bli med: %s</string>
  <string name="drawStreak">Draw streaks: When a player has consecutive draws in an arena, only the first draw will result in a point, or draws lasting more than %s moves. The draw streak can only be broken by a win, not a loss or a draw.</string>
</resources>
