<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arène</string>
  <string name="arenaTournaments">Tournois Arène</string>
  <string name="isItRated">Est-ce classé ?</string>
  <string name="willBeNotified">Vous serez notifié lorsque le tournoi commencera, vous pouvez donc jouer dans un autre onglet en attendant.</string>
  <string name="isRated">Ce tournoi est classé et aura une incidence sur votre cote.</string>
  <string name="isNotRated">Ce tournoi n\'est *pas* classé et n\'aura *pas* d\'incidence sur votre cote.</string>
  <string name="someRated">Certains tournois sont classés et auront une incidence sur votre cote.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Comment les scores sont-ils calculés ?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Une victoire rapporte 2 points, un match nul 1 point et une défaite aucun point.
Si vous gagnez deux parties consécutives, vous entamerez une série de points qui compteront double. Cette série est représenté par une icône en forme de flamme. Les parties qui suivront compteront alors double tant que vous gagnez. Autrement dit, une victoire vaudra 4 points, un match nul 2 points et une défaite aucun point.
Par exemple, deux victoires suivies d\'un mach nul rapportera 6 points : 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arène Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Quand un joueur clique sur le bouton Berserk au début de la partie, il perd la moitié de son temps, mais la victoire vaudra un point de tournoi supplémentaire.

L\'option Berserk annule aussi l\'incrément de temps le cas échéant. (1+2 est une exception, cela donne 1+0)

Le bouton Berserk n\'est pas disponible pour les parties sans aucun temps initial (0+1, 0+2).

L\'option Berserk ne rapporte de point supplémentaire que si vous jouez au moins 7 coups dans la partie.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Comment le gagnant est-il déterminé ?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Le joueur avec le plus de points à la fin du temps imparti pour le tournoi sera déclaré vainqueur.

En cas d\'égalité au nombre de points, les joueurs sont départagés par leur cote de performance lors du tournoi.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Comment sont déterminés les appariements ?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Au début du tournoi, les joueurs sont appariés en fonction de leur cote.
Dès que vous avez terminé votre partie, retournez à la page d\'accueil du tournoi : vous serez alors apparié avec un joueur qui possède un classement proche du vôtre. Cela garantit un temps d\'attente minimum entre les parties, toutefois il est possible que vous n\'affrontiez pas tous les autres joueurs du tournoi.
Jouez vite et retournez à la page d\'accueil du tournoi pour jouer plus de parties et gagner plus de points.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Quand le tournoi finit-il ?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Le tournoi possède un compte à rebours. Lorsque celui-ci atteint zéro, le classement du tournoi est figé et le vainqueur du tournoi est annoncé. Les parties en cours doivent quand même être terminées, mais ne comptent plus pour le tournoi.</string>
  <string name="otherRules">Autres règles importantes</string>
  <string name="thereIsACountdown">Il y a un compte à rebours pour votre premier coup. Si vous ne jouez aucun coup durant ce laps de temps, votre adversaire sera déclaré vainqueur.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Annuler la partie au premier coup ne rapportera aucun point aux deux joueurs.</item>
    <item quantity="other">Annuler la partie au cours des %s premiers coups ne rapportera aucun point aux deux joueurs.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Ce tournoi est privé</string>
  <string name="shareUrl">Partagez cette URL pour permettre aux personnes de rejoindre : %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Séries de parties nulles : lorsqu\'un joueur fait des nulles consécutives dans un tournoi arène, seule la première nulle , ou des nulles de plus de %s coups (parties standard), donnera un point. La série de nulles ne peut être interrompue que par une victoire, pas par une défaite ni une nulle.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Pour qu\'une partie nulle rapporte des points, elle doit avoir une durée minimale qui varie selon la variante. Le tableau ci-dessous indique la durée minimale pour chaque variante.</string>
  <string name="variant">Variante</string>
  <string name="minimumGameLength">Nombre de coups minimum de la partie</string>
  <string name="history">Historique des tournois d\'arène</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Voir l\'équipe</item>
    <item quantity="other">Voir toutes les équipes %s</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Nouveau combat en équipe</string>
  <string name="customStartDate">Date de début modifiée</string>
  <string name="customStartDateHelp">Selon votre fuseau horaire. Ce paramètre désactive le paramètre « Temps restant avant le début du tournoi ».</string>
  <string name="allowBerserk">Activer l\'option Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Permettre aux joueurs de réduire de moitié leur temps pour gagner un point supplémentaire</string>
  <string name="allowChatHelp">Permettre aux joueurs de clavarder dans le salon de discussion</string>
  <string name="arenaStreaks">Série de victoires dans l\'arène</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Après 2 victoires, des victoires consécutives donnent 4 points au lieu de 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Aucune partie Berserk autorisée</string>
  <string name="noArenaStreaks">Pas de streak dans le tournoi Arène</string>
  <string name="averagePerformance">Performance moyenne</string>
  <string name="averageScore">Score moyen</string>
  <string name="myTournaments">Mes tournois</string>
  <string name="editTournament">Modifier le tournoi</string>
  <string name="editTeamBattle">Modifier la bataille en équipe</string>
  <string name="defender">Défenseur</string>
  <string name="pickYourTeam">Choisissez votre équipe</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Quelle équipe représenterez-vous dans cette bataille?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Vous devez rejoindre l\'une de ces équipes pour participer!</string>
  <string name="created">Créé</string>
  <string name="recentlyPlayed">Joué récemment</string>
  <string name="bestResults">Meilleurs résultats</string>
  <string name="tournamentStats">Statistiques du tournoi</string>
  <string name="rankAvgHelp">Le classement moyen est un pourcentage de votre classement. Plus il est bas, mieux c\'est.

Par exemple, être classé 3e dans un tournoi de 100 joueurs = 3 %. Être classé 10e dans un tournoi de 1 000 joueurs = 1 %.</string>
  <string name="medians">médianes</string>
  <string name="allAveragesAreX">Toutes les moyennes sur cette page sont des %s.</string>
  <string name="total">Total</string>
  <string name="pointsAvg">Moyenne des points</string>
  <string name="pointsSum">Somme des points</string>
  <string name="rankAvg">Classement moyen</string>
  <string name="tournamentWinners">Vainqueurs du tournoi</string>
  <string name="tournamentShields">Tournois des Boucliers</string>
  <string name="onlyTitled">Uniquement les joueurs titrés</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Un titre officiel est requis pour participer au tournoi</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Les appariements sont terminés.</string>
  <string name="berserkRate">Taux de berserk</string>
</resources>
