<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Areny</string>
  <string name="isItRated">Czy turniej jest rankingowy?</string>
  <string name="willBeNotified">Zostaniesz powiadomiony o rozpoczęciu turnieju, możesz więc bez przeszkód rozgrywać inne partie w innej karcie.</string>
  <string name="isRated">Ten turniej jest rankingowy i wpłynie na Twój ranking.</string>
  <string name="isNotRated">Ten turniej *nie* jest rankingowy i *nie* wpłynie na Twój ranking.</string>
  <string name="someRated">Niektóre turnieje są rankingowe i wpływają na twój ranking.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Jak punktowane są poszczególne partie?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Zwycięstwo daje 2 punkty, remis daje 1 punkt, przegrana nie daje punktów. 
Wygranie dwóch partii z rzędu rozpoczyna oznaczaną ikoną płomienia serię, w której punkty są podwajane. 
Kolejne partie będą liczone podwójnie do czasu, gdy nie uda ci się wygrać partii.
Tym samym wygrana będzie warta 4 punkty, remis – 2 punkty, przegrana nie da punktów. 

Przykład: dwie wygrane, a po nich remis są warte 6 punktów: 2 + 2 + (2 · 1)</string>
  <string name="berserk">Co to jest berserk?</string>
  <string name="berserkAnswer">Naciśnięcie przycisku Berserk na początku partii powoduje skrócenie o połowę twojego czasu gry, ale zwycięstwo warte jest dodatkowy jeden punkt turniejowy.

Berserk w partii z przyrostem czasu znosi również sam przyrost (za wyjątkiem tempa 1 + 2, które staje się 1 + 0).

Berserk nie jest dostępny w partiach bez czasu początkowego (0 + 1, 0 + 2). 

Berserk daje dodatkowy punkt wyłącznie wtedy, gdy wykonasz co najmniej 7 posunięć w partii.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Jak wyłaniany jest zwycięzca?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Zwycięzcą turnieju zostaje gracz (lub gracze) który w momencie upłynięcia czasu przeznaczonego na turniej posiada największą liczbę punktów turniejowych.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">W jaki sposób dobierani są przeciwnicy?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Do pierwszej partii gracze dobierani są na podstawie swoich rankingów. 
Po zakończeniu każdej partii i powrocie do poczekalni dobierany jest gracz o zbliżonym rankingu. Choć dzięki temu czas oczekiwania jest minimalny, to możesz nie mieć jednak okazji rozegrać partii ze wszystkimi uczestnikami turnieju.
Graj szybko i wracaj do poczekalni, by rozegrać więcej partii i zdobyć więcej punktów.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Kiedy kończy się turniej?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Zegar turniejowy ogranicza czas trwania turnieju. Gdy cofając się osiągnie zero, ranking turniejowy ulega zamrożeniu i na jego podstawie ogłasza się zwycięzcę. Partie w toku muszą zostać zakończone, choć ich wynik nie będzie mieć wpływu na wynik turnieju.</string>
  <string name="otherRules">Inne ważne zasady</string>
  <string name="thereIsACountdown">Na wykonanie swojego pierwszego posunięcia masz określony czas. Nie wykonanie ruchu w tym czasie spowoduje wygraną przeciwnika.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Remis w pierwszym posunięciu partii nie da punktów żadnemu z graczy.</item>
    <item quantity="few">Remis w pierwszych %s posunięciach partii nie da punktów żadnemu z graczy.</item>
    <item quantity="many">Remis w pierwszych %s posunięciach partii nie da punktów żadnemu z graczy.</item>
    <item quantity="other">Remis w pierwszych %s posunięciach partii nie da punktów żadnemu z graczy.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Ten turniej jest prywatny</string>
  <string name="shareUrl">Udostępnij ten URL innym aby dołączyli do: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Seria remisów: punkty przyznawane są tylko za pierwszy remis w serii, oraz remisy, w których liczba posunięć była większa niż %s w partiach standardowych. Seria remisów może zostać przerwana tylko przez zwycięstwo, a nie przez porażkę.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Punkty za zremisowaną partię przyznawane są jeśli wykonano w niej minimalną liczbę posunięć, różną w zależności od wariantu. Poniższa tabela zawiera próg dla każdego wariantu.</string>
  <string name="variant">Wariant</string>
  <string name="minimumGameLength">Minimalna liczba posunięć</string>
  <string name="history">Historyczne areny</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Zobacz zespół</item>
    <item quantity="few">Zobacz wszystkie %s zespoły</item>
    <item quantity="many">Zobacz wszystkie %s zespołów</item>
    <item quantity="other">Zobacz wszystkie %s zespołów</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Nowa bitwa klubów</string>
  <string name="customStartDate">Niestandardowa data rozpoczęcia</string>
  <string name="customStartDateHelp">W Twojej lokalnej strefie czasowej. Nadpisuje ustawienie \"Czas przed rozpoczęciem turnieju\"</string>
  <string name="allowBerserk">Zezwalaj na Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Pozwól graczom na zmniejszenie o połowę czasu pozwalając na zdobycie dodatkowego punktu</string>
  <string name="allowChatHelp">Pozwól graczom dyskutować na czacie</string>
  <string name="arenaStreaks">Serie aren</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Po dwóch zwycięstwach, kolejne zwycięstwa dają 4 punkty zamiast 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Berserk niedozwolony</string>
  <string name="noArenaStreaks">Bez premii za serię zwycięstw</string>
  <string name="averagePerformance">Średni wynik</string>
  <string name="averageScore">Średnia ocena</string>
  <string name="myTournaments">Moje turnieje</string>
  <string name="editTournament">Edytuj turniej</string>
  <string name="editTeamBattle">Edytuj bitwę drużyn</string>
  <string name="defender">Obrońca</string>
  <string name="pickYourTeam">Wybierz swoją drużynę</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Którą drużynę będziesz reprezentował w tej bitwie?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Musisz dołączyć do jednej z tych drużyn aby wziąć udział!</string>
  <string name="created">Utworzono</string>
  <string name="recentlyPlayed">Ostatnio rozegrane</string>
  <string name="bestResults">Najlepsze wyniki</string>
  <string name="tournamentStats">Statystyki turniejowe</string>
  <string name="rankAvgHelp">Średnia ranga to procent twojego rankingu. Niższa jest lepsza.

Na przykład, będąc 3 w rankingu turnieju liczącym 100 graczy = 3%. Będąc 10 w rankingu turnieju liczącym 1000 graczy = 1%.</string>
  <string name="medians">mediany</string>
  <string name="allAveragesAreX">Wszystkie średnie na tej stronie to %s.</string>
  <string name="total">Ogółem</string>
  <string name="pointsAvg">Średnia liczba punktów</string>
  <string name="pointsSum">Suma punktów</string>
  <string name="rankAvg">Średni ranking</string>
  <string name="tournamentWinners">Zwycięzcy turnieju</string>
  <string name="tournamentShields">Tarcze turniejowe</string>
  <string name="onlyTitled">Tylko gracze z tytułem</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Wymagany oficjalny tytuł, aby dołączyć do turnieju</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Zakończono kojarzenie par.</string>
  <string name="berserkRate">Udział berserków</string>
</resources>
