<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Torneios Arena</string>
  <string name="isItRated">Valendo pontos?</string>
  <string name="willBeNotified">Você será notificado quando o torneio começar, portanto, é seguro jogar em outra aba enquanto espera.</string>
  <string name="isRated">Este torneio vale pontos e afetará o seu rating.</string>
  <string name="isNotRated">Este torneio *não* está valendo pontos e *não* afetará seu rating.</string>
  <string name="someRated">Alguns torneios valem pontos e afetarão seu rating.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Como os pontos são calculados?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Uma vitória vale 2 pontos, um empate, 1 ponto, e uma derrota não valerá ponto algum.
Se você conseguir ganhar 2 jogos em seguida, iniciará uma sequência de pontos em dobro, representada por um ícone de chamas na sua pontuação.
Os jogos seguintes valerão o dobro de pontos até que você perca uma partida.
Ou seja, uma vitoriá valerá 4 pontos, um empate 2 e uma derrota continuará valendo nenhum ponto.

Por exemplo, 2 vitórias seguidas por um empate valerão 6 pontos: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Quando o jogador clica no botão Berserk no começo de um jogo, ele tem seu tempo reduzido pela metade. Nesse caso, uma vitória valerá um ponto a mais.

Fazendo o Berserk em jogos com controle de tempo com incremento, cancelará o mesmo. (a exceção é 1+2, que ficará 1+0)

Berserk não está disponível em jogos sem tempo inicial (0+1, 0+2).

Berserk só garante um ponto extra se você jogar pelo menos 7 movimentos na partida.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Como se decide o vencedor do torneio?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">O(s) jogador(es) com mais pontos no fim da duração do torneio é(são) declarado(s) vencedor(es).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Como o emparceiramento funciona?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">No início do torneio, os jogadores serão emparceirados baseando-se nos seus ratings.
Assim que terminar a sua partida, você voltará a aguardar o emparceiramento com um jogador de rating próximo ao seu. Terminando a sua partida logo, você poderá jogar mais vezes e, acumular mais pontos do que seus adversários.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Como termina?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">O torneio tem um relógio de contagem regressiva. Quando ele chega a zero, as classificações do torneio são congeladas, e o vencedor é anunciado. Jogos em andamento devem ser finalizados, no entanto, eles não contam para o torneio.</string>
  <string name="otherRules">Outras regras importantes</string>
  <string name="thereIsACountdown">Existe um tempo limite para a sua primeira jogada. Não realizá-la no período determinado significará uma vitória para o seu oponente.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Empatar o jogo no primeiro %s lance não dará ponto a nenhum dos jogadores.</item>
    <item quantity="other">Empatar o jogo nos primeiros %s lances não dará ponto a nenhum dos jogadores.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Este é um torneio privado</string>
  <string name="shareUrl">Compartilhe este endereço para permitir que outras pessoas entrem: %s</string>
  <string name="drawStreak">Sequências de empates: Quando um jogador empata consecutivos jogos em uma arena, apenas o primeiro empate será pontuado, ou empates que durarem mais que %s movimentos. A sequência de empates pode ser quebrada somente por uma vitória, não por uma derrota ou outro empate.</string>
  <string name="history">Histórico de arenas</string>
  <plurals name="viewAllXTeams">
    <item quantity="one">Ver a equipe</item>
    <item quantity="other">Ver todas as %s equipes</item>
  </plurals>
</resources>
