<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Torneios de arena</string>
  <string name="isItRated">Valendo pontos?</string>
  <string name="willBeNotified">Você será notificado quando o torneio começar, portanto, é seguro jogar em outra aba enquanto espera.</string>
  <string name="isRated">Este torneio vale pontos e afetará o seu rating.</string>
  <string name="isNotRated">Este torneio *não* está valendo pontos e *não* afetará seu rating.</string>
  <string name="someRated">Alguns torneios valem pontos e afetarão seu rating.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Como os pontos são calculados?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Uma vitória vale 2 pontos, um empate, 1 ponto, e uma derrota não valerá ponto algum.
Se você conseguir ganhar 2 jogos em seguida, iniciará uma sequência de pontos em dobro, representada por um ícone de chamas na sua pontuação.
Os jogos seguintes valerão o dobro de pontos até que você perca uma partida.
Ou seja, uma vitoriá valerá 4 pontos, um empate 2 e uma derrota continuará valendo nenhum ponto.

Por exemplo, 2 vitórias seguidas por um empate valerão 6 pontos: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Quando o jogador clica no botão Berserk no começo de um jogo, ele tem seu tempo reduzido pela metade. Nesse caso, uma vitória valerá um ponto a mais.

Fazendo o Berserk em jogos com controle de tempo com incremento, cancelará o mesmo. (a exceção é 1+2, que ficará 1+0)

Berserk não está disponível em jogos sem tempo inicial (0+1, 0+2).

Berserk só garante um ponto extra se você jogar pelo menos 7 movimentos na partida.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Como se decide o vencedor do torneio?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">O(s) jogador(es) com mais pontos no fim da duração do torneio é(são) declarado(s) vencedor(es).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Como o emparceiramento funciona?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">No início do torneio, os jogadores serão emparceirados baseando-se nos seus ratings.
Assim que terminar a sua partida, você voltará a aguardar o emparceiramento com um jogador de rating próximo ao seu. Terminando a sua partida logo, você poderá jogar mais vezes e, acumular mais pontos do que seus adversários.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Como termina?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">O torneio tem um relógio de contagem regressiva. Quando ele chega a zero, as classificações do torneio são congeladas, e o vencedor é anunciado. Jogos em andamento devem ser finalizados, no entanto, eles não contam para o torneio.</string>
  <string name="otherRules">Outras regras importantes</string>
  <string name="thereIsACountdown">Existe um tempo limite para a sua primeira jogada. Não realizá-la no período determinado significará uma vitória para o seu oponente.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Empatar o jogo no primeiro %s lance não dará ponto a nenhum dos jogadores.</item>
    <item quantity="other">Empatar o jogo nos primeiros %s lances não dará ponto a nenhum dos jogadores.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Este é um torneio privado</string>
  <string name="shareUrl">Compartilhe este endereço para permitir que outras pessoas entrem: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Sequência de empate: se um jogador tiver empates consecutivos num torneio de arena, ou empates que ocorrerem após %s lances em partidas normais, apenas o primeiro conta pontos. A única maneira de interromper essa sequência é com uma vitória.</string>
  <string name="drawStreakVariants">O número mínimo de lances, para que se ganhe pontos com empates, difere por variante. A tabela abaixo mostra os valores mínimos para cada uma.</string>
  <string name="variant">Variante</string>
  <string name="minimumGameLength">Número mínimo de lances</string>
  <string name="history">Histórico de arenas</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Ver a equipe</item>
    <item quantity="other">Ver todas as %s equipes</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Nova batalha de equipes</string>
  <string name="customStartDate">Mudar a data de início</string>
  <string name="customStartDateHelp">No seu próprio fuso horário. Isso irá cancelar a configuração \"Contagem regressiva para início do torneio\"</string>
  <string name="allowBerserk">Permitir Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Os jogadores poderão reduzir seu tempo pela metade para ganhar um ponto extra</string>
  <string name="allowChatHelp">Permite que os jogadores discutam em uma sala de chat</string>
  <string name="arenaStreaks">Sequências de vitória em arena</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Após ganhar 2 partidas, vitórias consecutivas valem 4 pontos, ao invés de 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Não é permitido Berserk</string>
  <string name="noArenaStreaks">Sem sequências de vitória em arena</string>
  <string name="averagePerformance">Desempenho médio</string>
  <string name="averageScore">Pontuação média</string>
  <string name="myTournaments">Meus torneios</string>
  <string name="editTournament">Editar torneio</string>
  <string name="editTeamBattle">Editar batalha de equipes</string>
  <string name="defender">Defensor</string>
  <string name="pickYourTeam">Escolha a sua equipe</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Qual equipe você representará nesta batalha?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Você deve se juntar a uma destas equipes para participar!</string>
  <string name="created">Criado</string>
  <string name="recentlyPlayed">Jogados recentemente</string>
  <string name="bestResults">Melhores resultados</string>
  <string name="tournamentStats">Estatísticas de torneio</string>
  <string name="rankAvgHelp">A sua classificação média é uma porcentagem comparada à sua classificação geral. Quanto menor, melhor.
Por exemplo, estar classificado como 3° de um torneio de 100 jogadores = 3%. Estando classificado como o 10° de um torneio de 1000 jogadores = 1%.</string>
  <string name="medians">medianas</string>
  <string name="allAveragesAreX">Todas as médias desta página são %s.</string>
  <string name="total">Total</string>
  <string name="pointsAvg">Média de pontos</string>
  <string name="pointsSum">Soma dos pontos</string>
  <string name="rankAvg">Média de classificação</string>
  <string name="tournamentWinners">Vencedores de torneio</string>
  <string name="tournamentShields">Torneios de escudo</string>
  <string name="onlyTitled">Apenas jogadores titulados</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Exigir um título oficial para entrar no torneio</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Os pareamentos do torneio fecharam.</string>
  <string name="berserkRate">Taxa Berserk</string>
</resources>
