<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Torneios em arena</string>
  <string name="isItRated">É por pontos?</string>
  <string name="willBeNotified">Serás notificado quando o torneio começar, por isso é seguro jogares noutro separador enquanto esperas.</string>
  <string name="isRated">Este torneio é por pontos e afetará a tua pontuação.</string>
  <string name="isNotRated">Este torneio *não* é por pontos e *não* afetará a tua pontuação.</string>
  <string name="someRated">Alguns torneios são por pontos e afetarão a tua pontuação.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Como é que as pontuações são calculadas?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Uma vitória tem uma pontuação base de 2 pontos, um empate 1 ponto, e uma derrota não vale quaisquer pontos.
Se ganhares dois jogos seguidos, começarás com uma sequência de duplos pontos, representada por um ícone de chama.
Nos jogos seguintes continuarás a receber o dobro dos pontos até perderes algum jogo.
Isto é, uma vitória valerá 4 pontos, um empate 2 pontos, e uma derrota não vale pontos.

Por exemplo, duas vitórias seguidas de um empate valem 6 pontos: 2 + 2 + (2 × 1)</string>
  <string name="berserk">Arena frenética</string>
  <string name="berserkAnswer">Quando um jogador clica no botão \"frenético\" no inicio de um jogo, este perde metade do tempo de relógio, mas a vitória vale um ponto de torneio extra.

Ficar frenético em jogos com incremento de tempo também cancela o incremento, (1+2 é uma exceção, pois fica 1+0).

O modo frenético não está disponível para jogos com tempo inicial de zero, (0+1, 0+2).

O modo frenético apenas dá pontos extra se jogares um mínimo 7 movimentos no jogo.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Como é que o vencedor é decidido?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">O jogador(es) com mais pontos no final do tempo do torneio serão anunciados como vencedor(es).

Quando dois ou mais jogadores tiverem o mesmo número de pontos, o desempenho no torneio é o critério de desempate.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Como é que funciona o emparelhamento?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">No inicio do torneio, os jogadores são emparelhados com base na sua pontuação. Assim que terminares um jogo, volta ao vestíbulo do torneio: então, serás emparelhado com um jogador com uma classificação próxima à tua. Isto garante o mínimo tempo de espera, contudo poderás não jogar contra todos os jogadores no torneio.
Joga rápido e volta ao vestíbulo para jogares mais jogos e ganhares mais pontos.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Como é que termina?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">O torneio tem um relógio de contagem decrescente. Quando chega a zero, as classificações do torneio são congeladas, e o vencedor é anunciado. Os jogos a decorrer têm de ser terminados, contudo, estes não contam para o torneio.</string>
  <string name="otherRules">Outras regras importantes</string>
  <string name="thereIsACountdown">Existe um tempo limite para a primeira jogada. Se um jogador não a fizer dentro deste tempo, a vitória irá para o seu adversário.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Ao empatar o jogo na primeira jogada, nenhum dos jogadores ganha pontos.</item>
    <item quantity="other">Ao empatar o jogo nas primeiras %s jogadas, nenhum dos jogadores ganha pontos.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Este é um torneio privado</string>
  <string name="shareUrl">Partilha este link para que as pessoas possam entrar: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Sequência de empates: Quando um jogador tem empates consecutivos numa arena, apenas o primeiro empate ou os empates que duraram mais de %s movimentos resultarão num ponto. A sequência de empates só pode ser quebrada por uma vitória, não por uma derrota ou empate.</string>
  <string name="drawStreakVariants">A duração mínima do jogo para empates difere por variante. A tabela abaixo lista o limite para cada variante.</string>
  <string name="variant">Variante</string>
  <string name="minimumGameLength">Duração mínima do jogo</string>
  <string name="history">Histórico de arenas</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Ver a equipa</item>
    <item quantity="other">Ver todas as %s equipas</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Batalha de Equipas</string>
  <string name="customStartDate">Data inicial personalizada</string>
  <string name="customStartDateHelp">No seu próprio fuso horário local. Substitui a configuração \"Tempo antes do torneio começar\"</string>
  <string name="allowBerserk">Permitir Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Permitir aos jogadores ganhar um ponto extra ao reduzir a duração do relógio a metade</string>
  <string name="allowChatHelp">Permitir que os jogadores discutam numa sala de bate-papo</string>
  <string name="arenaStreaks">Séries de Arena</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Depois de 2 vitórias, vitórias consecutivas concedem 4 pontos em vez de 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Não são permitidos Berserk</string>
  <string name="noArenaStreaks">Sem Séries de Arena</string>
  <string name="averagePerformance">Desempenho médio</string>
  <string name="averageScore">Pontuação média</string>
  <string name="myTournaments">Os meus torneios</string>
  <string name="editTournament">Editar torneio</string>
  <string name="editTeamBattle">Editar batalha de equipa</string>
  <string name="defender">Defensor</string>
  <string name="pickYourTeam">Escolhe a tua equipa</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Qual equipa vais representar nesta batalha?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Deves juntar a uma destas equipas para participar!</string>
  <string name="created">Criado</string>
  <string name="recentlyPlayed">Jogado recentemente</string>
  <string name="bestResults">Melhores resultados</string>
  <string name="tournamentStats">Estatísticas do torneio</string>
  <string name="rankAvgHelp">A média da classificação é uma percentagem da tua classificação. Menor é melhor.

Por exemplo, ficar em 3º lugar num torneio de 100 jogadores = 3%. Estar em 10º lugar num torneio de 1000 jogadores = 1%.</string>
  <string name="medians">médias</string>
  <string name="allAveragesAreX">Todas as médias desta página são %s.</string>
  <string name="total">Total</string>
  <string name="pointsAvg">Média de pontos</string>
  <string name="pointsSum">Pontos Somados</string>
  <string name="rankAvg">Classificação Média</string>
  <string name="tournamentWinners">Vencedores do torneio</string>
  <string name="tournamentShields">Escudos do torneio</string>
  <string name="onlyTitled">Apenas jogadores titulados</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Exigir um título oficial para entrar no torneio</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Os emparelhamentos no torneio já estão fechados.</string>
  <string name="berserkRate">Taxa Frenética</string>
</resources>
