<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">É por pontos?</string>
  <string name="willBeNotified">Serás notificado quando começar o torneio, é seguro que jogues noutra tab enquanto esperas.</string>
  <string name="isRated">Este torneio é por pontos e vai afetar a tua pontuação.</string>
  <string name="isNotRated">Este torneio *não* é por pontos e *não* vai afetar a tua pontuação.</string>
  <string name="someRated">Alguns torneios são por pontos e vão afetar a tua pontuação.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Como são calculados os pontos?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Uma vitória tem uma pontuação base de 2 pontos, um empate: 1 ponto, e uma derrota não vale quaisquer pontos.
Se ganhas dois jogos consecutivamente começarás com um bandeira de chama de dupla pontuação.
Nos jogos seguintes continuarás a receber o dobro dos pontos até seres derrotado de novo.
Isto é, uma vitória valerá 4 pontos, um empate: 2 pontos, e uma derrota não vale pontos.

Por exemplo, duas vitórias seguidas dum empate valem 6 pontos: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena frenética</string>
  <string name="berserkAnswer">Quando um jogador clica no botão Frenético no inicio do jogo, este perde metade do tempo de relógio, mas a vitória vale um ponto de torneio extra.

Ficar Frenético em jogos com incremento de tempo também cancela o incremento. (1+2 é uma exceção, pois seria 1+0)

O modo Frenético não está disponível para jogos com tempo inicial de zero (0+1, 0+2).

O modo Frenético apenas dá pontos extra se jogas como mínimo 7 movimentos no jogo.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Como se decide o vencedor?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">O jogador(es) com mais pontos no final do tempo do torneio serão anunciados como vencedor(es).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Como funciona o emparelhamento?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">No inicio do torneio os jogadores são emparelhados com base na sua pontuação. Assim que terminas um jogo, volta ao vestíbulo do torneio: então serás emparelhado com um jogador da tua pontuação. Isto garante o mínimo tempo de espera, contudo poderás não jogar contra todos os jogadores no torneio.
Joga rápido e volta ao vestíbulo para jogar mais jogos e ganhar mais pontos.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Como termina?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">O torneio tem um relógio de contagem. Quando chega a zero, as pontuações de torneio são congeladas, e o vencedor é anunciado. Os jogos a decorrer devem ser terminados, contudo, estes não contam para o torneio.</string>
  <string name="otherRules">Outras regras importantes</string>
  <string name="otherRulesAnswer">És obrigado a fazer o teu primeiro movimentos nos primeiros 20 segundos do teu turno. Se não o fizeres perdes o jogo para o teu adversário. Empatar um jogo nos primeiros 10 movimentos não dará quaisquer pontos a nenhum dos jogadores.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Este é um torneio privado</string>
  <string name="shareUrl">Comparte este URL para que as pessoas entrem: %s</string>
</resources>
