<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Turnee de tip arenă</string>
  <string name="isItRated">Este evaluat?</string>
  <string name="willBeNotified">Vei fi notificat când competiția începe, deci este în regulă să joci în altă fereastră în timp ce aștepți.</string>
  <string name="isRated">Această competiție este evaluată și îți va afecta scorul.</string>
  <string name="isNotRated">Această competiție *nu* este evaluată și *nu* îți va afecta scorul.</string>
  <string name="someRated">Unele competiții sunt evaluate și îți vor afecta scorul.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Cum e calculat scorul?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Un câștig valorează 2 puncte, o remiză: 1 punct, iar o înfrângere nu valorează nimic.
Dacă vei câștiga două partide consecutive, punctele vor fi dublate pentru următoarele partide și sunt reprezentate de o pictogramă în flăcări.
Următoarele partide vor valora punctaj dublu până se va întrerupe șirul de câștiguri consecutive.
Asta înseamnă că: un câștig va valora 4 puncte, o remiză: 2 puncte, iar o înfrângere niciun punct.

De exemplu, două câștiguri urmate de o remiză vor valora 6 puncte: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Când un jucător apasă pe butonul Berserk la începutul meciului, i se va înjumătăți timpul, dar câștigul va valora un punct în plus.

Apăsând pe butonul Berserk, nu vei beneficia de incrementarea timpului. (1+2 este o excepție, va fi 1+0)

Modul Berserk nu este valabil pentru partidele cu timp inițial zero (0+1, 0+2).

Modul Berserk îți va oferi un punct în plus doar dacă vei juca cel puțin 7 mutări în joc.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Cum este decis câștigătorul?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Jucătorii care au obținut cele mai multe puncte la încheierea timpului stabilit pentru turneu vor fi declarați câștigători.

Când doi sau mai mulți jucători au același număr de puncte, departajarea se va face pe baza performanței în turneu.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Cum funcționează potrivirea jucătorilor?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">La începutul competiției, jucătorii sunt asociați în funcție de scorul lor.
De îndată ce termini un meci și te întorci la lobby-ul competiției, vei fi asociat cu un jucător al cărui scor este apropiat de scorul tău. Aceasta asigură un timp de așteptare minim, totuși este posibil să nu joci cu toți jucătorii din competiție.
Joacă rapid și întoarce-te la lobby pentru a juca mai multe partide și pentru a câștiga mai multe puncte.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Cum se termină?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Competiția are o limită de timp. Când ajunge la zero, scorurile din competiție sunt înghețate și câștigătorul este anunțat. Meciurile în desfășurare trebuie terminate, deși nu sunt luate în considerare pentru competiție.</string>
  <string name="otherRules">Alte reguli importante</string>
  <string name="thereIsACountdown">Există o numărătoare inversă pentru prima dvs. mutare. Lipsa unei mutări în această limită de timp va duce la abandonarea meciului.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Efectuarea unei remize la prima mutare nu va aduce niciun punct niciunui jucător.</item>
    <item quantity="few">Efectuarea unei remize în primele %s mutări nu va aduce niciun punct niciunui jucător.</item>
    <item quantity="other">Efectuarea unei remize în primele %s mutări nu va aduce niciun punct niciunui jucător.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Aceasta este o competiție privată</string>
  <string name="shareUrl">Distribuie acest URL pentru a lăsa oamenii să se alăture: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Serie de remize consecutive: Când un jucător are remize consecutive într-un turneu de tip arenă, va primi un punct doar pentru prima remiză, precum și pentru remizele în partide standard care au mai mult de %s mutări. Seria de remize poate fi întreruptă doar de o victorie, nu de o înfrângere sau remiză.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Lungimea minimă a jocului pentru a obține puncte în cazul remizelor diferă în funcție de variantă. Tabelul de mai jos enumeră pragul pentru fiecare variantă.</string>
  <string name="variant">Variantă</string>
  <string name="minimumGameLength">Lungimea minimă a jocului</string>
  <string name="history">Istoricul turneelor de tip arenă</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Vezi echipa</item>
    <item quantity="few">Vezi toate cele %s echipe</item>
    <item quantity="other">Vezi toate cele %s de echipe</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Bătălie în echipă</string>
  <string name="customStartDate">Data de început personalizată</string>
  <string name="customStartDateHelp">În fusul orar local. Acest lucru înlocuiește setarea \"Timp înainte de începerea turneului\"</string>
  <string name="allowBerserk">Permite Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Lăsați jucătorii să își înjumătățească timpul pentru a obține un punct în plus</string>
  <string name="allowChatHelp">Permiteți jucătorilor să discute într-o cameră de chat</string>
  <string name="arenaStreaks">Serie de victorii in arenă</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">După 2 partide câştigate, câştigurile consecutive aduc 4 puncte în loc de 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Berserk nu este permis</string>
  <string name="noArenaStreaks">Nicio serie de victorii în arenă</string>
  <string name="averagePerformance">Performanță medie</string>
  <string name="averageScore">Scor mediu</string>
  <string name="myTournaments">Turneele mele</string>
  <string name="editTournament">Editare turneu</string>
  <string name="editTeamBattle">Editare bătălie echipă</string>
  <string name="defender">Apărător</string>
  <string name="pickYourTeam">Alege-ți echipa</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Ce echipă vei reprezenta în această bătălie?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Trebuie să te alături uneia dintre aceste echipe pentru a participa!</string>
  <string name="created">Creat</string>
  <string name="recentlyPlayed">Jucate recent</string>
  <string name="bestResults">Cele mai bune rezultate</string>
  <string name="tournamentStats">Statistici turneu</string>
  <string name="rankAvgHelp">Media rangului este un procent din clasamentul tău. Mai mic e mai bine.

De exemplu, fiind clasat locul 3 într-un turneu de 100 de jucători = 3%. Find clasat locul 10 într-un turneu de 1000 de jucători = 1%.</string>
  <string name="medians">mediane</string>
  <string name="allAveragesAreX">Toate mediile de pe această pagină sunt %s.</string>
  <string name="total">Total</string>
  <string name="pointsAvg">Medie puncte</string>
  <string name="pointsSum">Sumă puncte</string>
  <string name="rankAvg">Media rangului</string>
  <string name="tournamentWinners">Câștigători de turnee</string>
  <string name="tournamentShields">Scuturi turneu</string>
  <string name="onlyTitled">Doar jucători titrați</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Solicitați un titlu oficial pentru a se alătura turneului</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Cuplările în turneu sunt acum încheiate.</string>
  <string name="berserkRate">Rata jocurilor Berserk</string>
</resources>
