<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">Это влияет на рейтинг?</string>
  <string name="willBeNotified">О начале турнира известит всплывающее уведомление, так что Вы не пропустите его, если будете играть на другой вкладке.</string>
  <string name="isRated">Этот турнир рейтинговый и повлияет на ваш рейтинг.</string>
  <string name="isNotRated">Этот турнир *не* рейтинговый и *не* повлияет на ваш рейтинг.</string>
  <string name="someRated">Если турнир регулярный или же создавший его пользователь сделал его рейтинговым, то все сыгранные Вами партии в рамках турнира будут рейтинговыми.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Как начисляются очки?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">По умолчанию победа приносит 2 очка, ничья — 1 очко, а проигрыш не приносит очков вовсе. Если Вы одержите 2 победы подряд, то активируется удвоение очков, отображающееся значком с пламенем. Последующие игры будут приносить вдвое больше очков, пока вы побеждаете. Таким образом, победа принесёт 4 очка, ничья принесёт 2 очка и погасит пламя, а поражение просто погасит пламя.

Например, две победы при последующей ничьей принесут 6 очков: 2 + 2 + (2 х 1)</string>
  <string name="berserk">Берсерк на Aрене</string>
  <string name="berserkAnswer">Если один из игроков нажмёт на кнопку Берсерка до того, как сделает первый ход, он потеряет половину времени, но победа принесёт ему дополнительное турнирное очко (которое не удваивается в режиме удвоения). Также будет убрано добавление времени на ход. Исключение составляет контроль 1+2, который превращается в 1+0 в режиме Берсерка.

Режим Берсерка недоступен для игр с нулевым начальным временем (0+1, 0+2).

Игрок получает дополнительное очко, только если сделал хотя бы 7 ходов.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Как определяется победитель?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Игрок с наибольшим количеством очков в момент окончания времени турнира будет объявлен победителем.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Как выбираются соперники?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">В начале турнира, игроки будут состязаться согласно их рейтингу. По завершению игры, вернитесь в лобби турнира: теперь вас определят к игроку, ближайшему к вам по очкам. Это гарантирует минимальное время ожидания, однако вы можете не столкнуться со всеми игроками в турнире. Играйте быстро и вернитесь в лобби, чтобы сыграть больше игр и выиграть больше очков.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Когда турнир заканчивается?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">В турнире есть обратный отсчет. Когда он достигает нуля, очки в турнире замораживаются и объявляется победитель. Все текущие игры должны быть закончены, однако они не будут учтены в турнире.</string>
  <string name="otherRules">Другие важные правила</string>
  <string name="otherRulesAnswer">Вам необходимо сделать первый ход через 20 секунд после вашей очереди. Если вы этого не сделаете, выигрыш будет засчитан оппоненту.
При ничье после первых 10 ходов ни один игрок не получит очка.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Это частный турнир</string>
  <string name="shareUrl">Поделитесь этой ссылкой, чтоб пригласить игроков присоединиться: %s</string>
</resources>