<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">Это влияет на рейтинг?</string>
  <string name="willBeNotified">О начале турнира известит всплывающее уведомление, так что Вы не пропустите его, если будете играть на другой вкладке.</string>
  <string name="isRated">Этот турнир рейтинговый и повлияет на ваш рейтинг.</string>
  <string name="isNotRated">Этот турнир *не* рейтинговый и *не* повлияет на ваш рейтинг.</string>
  <string name="someRated">Если турнир регулярный или же создавший его пользователь сделал его рейтинговым, то все сыгранные Вами партии в рамках турнира будут рейтинговыми.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Как начисляются очки?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Победа приносит 2 очка, ничья: 1 очко, а проигрыш не принесет очков. Если вы выиграете 2 игры подряд, активируется удвоение очков, что покажется значком пламени. Последующие игры будут приносить удвоеные очки, пока вы не проиграете. Таким образом, победа принесет 4 очка, ничья - два очка, а поражение уберет удвоение.

Например, две победы с последующей ничье принесут 6 очков: 2 + 2 + (2 х 1)</string>
  <string name="berserk">Ярость арены</string>
  <string name="berserkAnswer">Когда игрок нажмет на кнопку ярости (Berserk) в начале игры, он теряет половину времени, но победа принесет дополнительное очко турнира. 

Если вы включили ярость в игре с добавлением времени, добавление будет отменено. (если изначально было 1+2, то теперь будет 1+0)

Ярость недоступна для игр, где начальное время - 0 (0+1, 0+2).

Ярость предоставляет дополнительное очко, если в этой игре вы сделали хотя бы 7 ходов.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Как выбирается победитель?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Игрок(и) с большинством очков по окончанию времени турнира будет(-ут) выбран(ы) как победитель(-ли).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Как работает жеребьевка?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">В начале турнира, игроки будут состязаться согласно их рейтингу. По завершению игры, вернитесь в лобби турнира: теперь вас определят к игроку, ближайшему к вам по очкам. Это гарантирует минимальное время ожидания, однако вы можете не столкнуться со всеми игроками в турнире. Играйте быстро и вернитесь в лобби, чтобы сыграть больше игр и выиграть больше очков.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Когда турнир заканчивается?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">В турнире есть обратный отсчет. Когда он достигает нуля, очки в турнире замораживаются и объявляется победитель. Все текущие игры должны быть закончены, однако они не будут учтены в турнире.</string>
  <string name="otherRules">Другие важные правила</string>
  <string name="otherRulesAnswer">Вам необходимо сделать первый ход через 20 секунд после вашей очереди. Если вы этого не сделаете, выигрыш будет засчитан оппоненту.
При ничье после первых 10 ходов ни один игрок не получит очка.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Это частный турнир</string>
  <string name="shareUrl">Поделитесь этой ссылкой, чтоб пригласить игроков присоединиться: %s</string>
</resources>