<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Арена</string>
  <string name="arenaTournaments">Турниры «Арена»</string>
  <string name="isItRated">Что будет с рейтингом?</string>
  <string name="willBeNotified">О начале турнира известит всплывающее уведомление, так что вы не пропустите его, если будете играть на другой вкладке.</string>
  <string name="isRated">Это рейтинговый турнир, каждая игра в нём повлияет на ваш рейтинг.</string>
  <string name="isNotRated">Это товарищеский турнир, игра в нём не повлияет на ваш рейтинг.</string>
  <string name="someRated">Если турнир рейтинговый, то все игры в нём будут рейтинговыми, и это повлияет на ваш рейтинг.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Как начисляются очки?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">По умолчанию победа приносит 2 очка, ничья — 1 очко, а проигрыш не приносит очков вовсе. Если вы одержите 2 победы подряд, то активируется удвоение очков, отображающееся значком с пламенем. Последующие игры будут приносить вдвое больше очков, пока вы побеждаете. Таким образом, победа принесёт 4 очка, ничья принесёт 2 очка и погасит пламя, а поражение просто погасит пламя.

Например, две победы при последующей ничьей принесут 6 очков: 2 + 2 + (2 × 1)</string>
  <string name="berserk">Берсерк на Aрене</string>
  <string name="berserkAnswer">Если один из игроков нажмёт на кнопку Берсерка до того, как сделает первый ход, он потеряет половину времени, но победа принесёт ему дополнительное турнирное очко (которое не удваивается в режиме удвоения). Также будет убрано добавление времени на ход. Исключение составляет контроль 1+2, который превращается в 1+0 в режиме Берсерка.

Режим Берсерка недоступен для игр с нулевым начальным временем (0+1, 0+2).

Дополнительное очко добавляется, только если оба игрока сделали хотя бы 7 ходов.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Как определяется победитель?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Игрок с наибольшим количеством очков в момент окончания времени турнира будет объявлен победителем.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Как проходит жеребьёвка?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">В начале турнира пары образуются согласно рейтингу. По окончании каждой партии игроки возвращаются на страницу турнира, и им предоставляется свободный соперник с близким количеством турнирных очков. Это обеспечивает маленькое время ожидания соперника, однако в результате вы можете встретиться с некоторыми участниками много раз или же не встретиться с кем-то ни разу.
Играйте быстро и возвращайтесь на страницу турнира, чтобы сыграть больше игр и заработать больше очков.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Как завершается турнир?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">В турнире установлен обратный отсчёт времени. Когда он достигает нуля, очки в турнире замораживаются, и объявляется победитель. Все партии, играющиеся в этот момент, должны быть закончены (и повлияют на рейтинг, если турнир рейтинговый), однако они не засчитываются в турнире.</string>
  <string name="otherRules">Другие важные правила</string>
  <string name="thereIsACountdown">Обратный отсчёт до вашего первого хода. Если вы не сделаете ход за это время, победа будет присуждена сопернику.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Ничья в первых %s ходах не принесёт очков.</item>
    <item quantity="few">Ничья в первых %s ходах не принесёт очков.</item>
    <item quantity="many">Ничья в первых %s ходах не принесёт очков.</item>
    <item quantity="other">Ничья в первых %s ходах не принесёт очков.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Это закрытый турнир</string>
  <string name="shareUrl">Поделитесь этой ссылкой, чтоб пригласить игроков: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Серия ничьих: Если игрок имеет несколько последовательных ничьих на Арене, то очко зачтётся только за первую ничью, или ничью, которая продлится больше, чем %s ходов в стандартном варианте. Серию ничьих можно прервать только победой, но не проигрышем или ещё одной ничьей.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Минимальное число ходов в ничейных партиях, за которые начисляются очки, зависит от варианта игры. В таблице ниже перечислены пороговые значения для каждого варианта.</string>
  <string name="variant">Вариант</string>
  <string name="minimumGameLength">Минимальное число ходов</string>
  <string name="history">История «Арены»</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Посмотреть клуб</item>
    <item quantity="few">Посмотреть все %s клуба</item>
    <item quantity="many">Посмотреть все %s клубов</item>
    <item quantity="other">Посмотреть все %s клубов</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Новый межклубный турнир</string>
  <string name="customStartDate">Особая дата начала</string>
  <string name="customStartDateHelp">В вашем часовом поясе. Это переопределяет настройку «Время до начала турнира»</string>
  <string name="allowBerserk">Разрешить Берсерк</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Разрешает игрокам получать дополнительные очки, если они уменьшат своё время наполовину</string>
  <string name="allowChatHelp">Разрешить игрокам обсуждение в чате</string>
  <string name="arenaStreaks">Серии Арены</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">После двух побед подряд каждая следующая победа даёт не 2 очка, а 4.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Берсерк не допускается</string>
  <string name="noArenaStreaks">Без серий на Арене</string>
  <string name="averagePerformance">Средний перформанс</string>
  <string name="averageScore">Среднее количество очков</string>
  <string name="myTournaments">Мои турниры</string>
  <string name="editTournament">Изменить турнир</string>
  <string name="editTeamBattle">Изменить межклубный турнир</string>
  <string name="defender">Защищающийся</string>
  <string name="pickYourTeam">Выберите свой клуб</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Какой клуб вы представляете в этом турнире?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Вы должны стать членом одного из этих клубов, чтобы участвовать!</string>
  <string name="created">Создан</string>
  <string name="recentlyPlayed">Недавно сыгранные</string>
  <string name="bestResults">Лучшие результаты</string>
  <string name="tournamentStats">Турнирная статистика</string>
  <string name="rankAvgHelp">Среднее занятое место (вхождение в процент лучших игроков). Чем ниже значение, тем лучше.

Например, занятие 3 места в турнире из 100 игроков даёт 3%. Занятие 10 места в турнире из 1000 игроков даёт 1%.</string>
  <string name="medians">медианы</string>
  <string name="allAveragesAreX">Средние значения по этой странице: %s.</string>
  <string name="total">Всего</string>
  <string name="pointsAvg">Очки в среднем</string>
  <string name="pointsSum">Сумма очков</string>
  <string name="rankAvg">Среднее занятое место</string>
  <string name="tournamentWinners">Победители турнира</string>
  <string name="tournamentShields">Щиты турниров</string>
  <string name="onlyTitled">Только игроки со званиями</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Требуется официальное звание для участия в турнире</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Жеребьёвка турнира закончена</string>
  <string name="berserkRate">Берсерк</string>
</resources>
