<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Aréna</string>
  <string name="arenaTournaments">Arénové turnaje</string>
  <string name="isItRated">Započítava sa turnaj do môjho ratingu?</string>
  <string name="willBeNotified">Dáme Vám vedieť keď turnaj začne, takže kým čakáte, môžete pokojne hrať na ďalšej karte prehliadača.</string>
  <string name="isRated">Tento turnaj sa bude počítať do Vášho ratingu.</string>
  <string name="isNotRated">Tento turnaj sa *NE*bude počítať do Vášho ratingu.</string>
  <string name="someRated">Niektoré turnaje sa počítajú do ratingu hráčov a ovplyvnia aj ten Váš.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Ako sa počíta skóre turnaja?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Základné hodnotenie je nasledovné: výhra 2 body, remíza 1 bod, prehra 0 bodov.
Ak vyhráte 2 po sebe nasledujúce partie, odštartujete tzv. \"dvojnásobne bodovanú sériu\", symbolizovanú ikonou plameňa.
Nasledujúce partie budú ohodnotené dvojnásobným počtom bodov až dokiaľ neprehráte alebo neremizujete.
To znamená, že výhra bude za 4 body a remíza 2 body. Prehra bude stále za 0 bodov.</string>
  <string name="berserk">Aréna Besnenia</string>
  <string name="berserkAnswer">Keď hráč na začiatku partie klikne na tlačidlo \"Berserk\" (besnenie), stratí polovicu svojho času, jeho výhra však bude ohodnotená 1 bodom naviac.

Besnenie automaticky vynuluje časový prírastok na hodinách. Výnimkou je čas 1+2, ktorý sa zmení na 1+0.

Besnenie nie je umožnené pri hrách s nulovým počiatočným časom (0+1, 0+2).

Besnenie Vám zabezpečí 1 bod naviac iba v prípade odohrania aspoň 7 ťahov v partii.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Ako sa rozhodne o víťazovi?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Hráč, ktorý má po uplynutí časového limitu turnaja najvyšší počet bodov sa stane víťazom.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Ako funguje párovanie hráčov?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Na začiatku turnaja sa hráči spárujú na základe ich ratingu.
Akonáhle ukončíte partiu, vráťte sa do turnajovej miestnosti: budete spárovaný so súperom, ktorý má podobný rating ako Vy. Takýto postup Vám zabezpečí minimum čakacieho času, avšak môže sa stať, že nebudete hrať so všetkými hráčmi v turnaji.
Hrajte rýchlo a vráťte sa vždy čo najrýchlejšie do turnajovej miestnosti aby ste stihli odohrať viac partií a získať tak viac bodov.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Ako turnaj končí?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Dĺžku turnaja merajú hodiny s časovým odpočítavaním. Keď dosiahnu nulu, turnajový rebríček sa zmrazí a vyhlási sa víťaz. Rozohrané partie sa musia dohrať, avšak neovplyvnia už výsledok turnaja.</string>
  <string name="otherRules">Ďalšie dôležité pravidlá</string>
  <string name="thereIsACountdown">Pre Váš prvý ťah sme spustili odpočítavanie. Nevykonanie ťahu bude mať za následok kontumáciu partie v prospech protihráča.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">V prípade remízy do %s ťahu získajú obaja hráči nula bodov.</item>
    <item quantity="few">V prípade remízy do %s ťahov získajú obaja hráči nula bodov.</item>
    <item quantity="many">V prípade remízy do %s ťahov získajú obaja hráči nula bodov.</item>
    <item quantity="other">V prípade remízy do %s ťahov získajú obaja hráči nula bodov.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Toto je uzavretý turnaj</string>
  <string name="shareUrl">Zdieľaním tejto adresy umožníte ľuďom účasť v turnaji: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Séria remíz: Keď hráč v aréne remizuje viackrát po sebe, bod sa udelí iba za prvú remízu alebo za remízy v štandardných partiách, ktoré trvajú viac ako %s ťahov. Séria remíz môže byť prerušená iba výhrou, nie prehrou alebo remízou.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Minimálna dĺžka partie, za ktorú sa udeľujú body, sa líši podľa variantu. V nasledujúcej tabuľke sú uvedené hraničné hodnoty pre jednotlivé varianty.</string>
  <string name="variant">Variant</string>
  <string name="minimumGameLength">Minimálna dĺžka partie</string>
  <string name="history">História zápasov v aréne</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Prezerať tím</item>
    <item quantity="few">Prezerať všetky %s tímy</item>
    <item quantity="many">Prezerať všetkých %s tímov</item>
    <item quantity="other">Prezerať všetkých %s tímov</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Nový tímový súboj</string>
  <string name="customStartDate">Vlastný dátum začiatku</string>
  <string name="customStartDateHelp">Vo Vašom miestnom časovom pásme. Toto nastavenie je nadradené nastaveniu \"Čas pred začiatkom turnaja\"</string>
  <string name="allowBerserk">Povoliť besnenie</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Umožnite hráčom skrátiť čas na polovicu, aby získali bod navyše</string>
  <string name="allowChatHelp">Umožnite hráčom diskutovať v chate</string>
  <string name="arenaStreaks">Série výhier</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Po 2 víťazstvách sa za po sebe idúce víťazstvá udeľujú 4 body namiesto 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Besnenie zakázané</string>
  <string name="noArenaStreaks">Série výhier vypnuté</string>
  <string name="averagePerformance">Priemerný výkon</string>
  <string name="averageScore">Priemerné skóre</string>
  <string name="myTournaments">Moje turnaje</string>
  <string name="editTournament">Editovať turnaj</string>
  <string name="editTeamBattle">Editovať turnaj tímov</string>
  <string name="defender">Obhajca</string>
  <string name="pickYourTeam">Zvoľte si tím</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Ktorý tím budete v tomto turnaji reprezentovať?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Ak sa chcete zúčastniť, musíte sa pridať k jednému z týchto tímov!</string>
  <string name="created">Vytvorené</string>
  <string name="recentlyPlayed">Naposledy odohrané</string>
  <string name="bestResults">Najlepšie výsledky</string>
  <string name="tournamentStats">Turnajové štatistiky</string>
  <string name="rankAvgHelp">Priemerná pozícia je percentuálny podiel vášho hodnotenia. Nižšia hodnota je lepšia.

Napríklad 3. miesto v turnaji so 100 hráčmi = 3 %. Byť na 10. mieste v turnaji s 1000 hráčmi = 1 %.</string>
  <string name="medians">mediány</string>
  <string name="allAveragesAreX">Všetky priemery na tejto stránke sú %s.</string>
  <string name="total">Spolu</string>
  <string name="pointsAvg">Priemer bodov</string>
  <string name="pointsSum">Súčet bodov</string>
  <string name="rankAvg">Priemer umiestnení</string>
  <string name="tournamentWinners">Víťazi turnajov</string>
  <string name="tournamentShields">Shield turnaje</string>
  <string name="onlyTitled">Iba hráči s titulom</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Na účasť v turnaji je potrebný oficiálny titul</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Párovanie hráčov v turnaji je už uzavreté.</string>
  <string name="berserkRate">Miera besnenia</string>
</resources>
