<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arenë</string>
  <string name="arenaTournaments">Turne Arenë</string>
  <string name="isItRated">A është me vlerësim?</string>
  <string name="willBeNotified">Ju do të njoftoheni kur fillon turneu, kështu që është e sigurt të luhet në një tab tjetër gjatë pritjes.</string>
  <string name="isRated">Ky turne është me klasifikim dhe do të ndikojë në klasifikimin tuaj.</string>
  <string name="isNotRated">Ky turne është *pa* klasifikim dhe *nuk* do të ndikojë në klasifikimin tuaj.</string>
  <string name="someRated">Disa turne janë të klasifikuara dhe do të ndikojnë në klasifikimin tuaj.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Si llogariten pikët?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Një fitore vlerësohet me 2 pikë, një barazim me 1 pikë dhe një humbje nuk vlen asnjë pikë.
Nëse fitoni dy ndeshje rresht, do të filloni një brez të dyfishtë, të përfaqësuar nga një ikonë e flakës.
Lojërat vijuese do të vlejnë dyfishin e pikëve, deri sa të mos fitoni një lojë.
Pra, një fitore do të vlejë 4 pikë, një barazim 2 pikë dhe një humbje prapë nuk sjell pikë.

Për shembull, dy fitore të ndjekura nga një barazim do të vlejnë 6 pikë: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Kur një lojtar klikon butonin Berserk në fillim të lojës, ai humbet gjysmën e kohës që ka në dispozicion, por fitorja vlen një pikë shtesë në turne.

Shkuarja Berserk në kontrollet kohë me një rritje edhe anulon rritjen. (1 + 2 është një përjashtim, ai jep 1 + 0)

Berserk nuk është në dispozicion për lojëra me zero kohë fillestare (0 + 1, 0 + 2).

Berserk jep vetëm një pikë shtesë nëse luani të paktën 7 lëvizje në lojë.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Si caktohet fituesi?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Lojtari(ët) me më shumë pikë në përfundim të afatit të caktuar të turneut do të shpallet fitues.

Kur dy lojtarë kanë të njëjtin numër pikësh, performanca e turneut është thyerja e barazimit.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Si funksionin çiftimi?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Në fillim të turneut, lojtarët çiftohen bazuar në klasifikimin e tyre.
Sapo të përfundoni një lojë, kthehuni te holli i turneut: do të çiftoheni atëherë me një lojtar me renditje të afërt me tuajën. Kjo siguron kohë minimale pritjeje, por mund të mos përballeni me krejt lojtarët e tjerë në turne.
Luani shpejt dhe kthehuni në holl, që të luani më shumë lojëra dhe të fitoni më shumë pikë.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Si përfundon tournament?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Turneu ka një sahat mbarimi kohe. Kur shkon në zero, renditja e turneut ngrin dhe shpallet fituesi. Lojërat në zhvillim e sipër duhen përfunduar, por nuk llogariten për turneun.</string>
  <string name="otherRules">Rregulla të tjera të rëndësishme</string>
  <string name="thereIsACountdown">Ka një kufi kohor për lëvizjen tuaj të parë. Nëse nuk bëni një lëvizje brenda kësaj kohe, fitorja i jepet kundërshtarit tuaj.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Arritja e barazimit që me %s lëvizje të parë, nuk i sjell pikë asnjërit prej lojtarëve.</item>
    <item quantity="other">Arritja e barazimit që me %s lëvizje të para, nuk i sjell pikë asnjërit prej lojtarëve.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Ky është një turne privat</string>
  <string name="shareUrl">Jepeni këtë URL që të lejoni persona të marrin pjesë: %s</string>
  <string name="drawStreakVariants">Për dhënie pikësh, kohëzgjatja minimum e lojës për lojëra që dalin barazimvaret nga varianti. Tabela më poshtë paraqet pragun për çdo variant.</string>
  <string name="variant">Variant</string>
  <string name="minimumGameLength">Kohëzgjatje minimum e lojës</string>
  <string name="history">Historik Arene</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Shihni ekipin</item>
    <item quantity="other">Shihni krejt ekipet %s</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Ndeshje Ekipore e Re</string>
  <string name="customStartDate">Datë vetjake fillimi</string>
  <string name="customStartDateHelp">Në zonën tuaj kohore. Kjo anashkalon rregullimin “Koha para turneut fillon më”</string>
  <string name="allowBerserk">Lejo “Berserk”</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Lejoni lojtarët të përgjysmojnë kohën e tyre për të fituar një pikë shtesë</string>
  <string name="allowChatHelp">Lejoni lojtarët të diskutojnë në një dhomë bisedash</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Pas 2 fitoresh, fitoret pasuese sjellin 4 pikë, në vend se 2.</string>
  <string name="averagePerformance">Mesatare rezultatesh</string>
  <string name="averageScore">Pikë mesatarisht</string>
  <string name="myTournaments">Turnetë e mia</string>
  <string name="editTournament">Përpunoni turne</string>
  <string name="editTeamBattle">Përpunoni ndeshje ekipesh</string>
  <string name="defender">Mbrojtës</string>
  <string name="pickYourTeam">Zgjidhni ekipin tuaj</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Cilin ekip do të përfaqësoni në këtë ndeshje?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Që të merrni pjesë, duhet të bëheni pjesë e njërit prej këtyre ekipeve!</string>
  <string name="created">Të krijuar</string>
  <string name="recentlyPlayed">Luajtur së fundi</string>
  <string name="bestResults">Përfundimet më të mira</string>
  <string name="tournamentStats">Statistika turneu</string>
  <string name="rankAvgHelp">Renditja mesatare është një përqindje e renditjes tuaj. Sa më e ulët, aq më mirë.

Për shembull, të qenët i renditur i 3-i në një turne me 100 lojtarë = 3%. Renditja si i 10-it në një turne me 1000 lojtarë = 1%.</string>
  <string name="medians">mesatare</string>
  <string name="allAveragesAreX">Krejt mesataret në këtë faqe janë %s.</string>
  <string name="total">Gjithsej</string>
  <string name="pointsAvg">Mesatare pikësh</string>
  <string name="pointsSum">Shumë pikësh</string>
  <string name="rankAvg">Mesatare renditjeje</string>
  <string name="tournamentWinners">Fitues turnesh</string>
  <string name="onlyTitled">Vetëm lojtarë me titull</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Për të marrë pjesë në turne, kërko doemos një titull zyrtar</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Çiftimet e turneut tani janë mbyllur.</string>
</resources>
