<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">A është me klasifikim?</string>
  <string name="willBeNotified">Ju do të njoftoheni kur fillon turneu, kështu që është e sigurt të luhet në një tab tjetër gjatë pritjes.</string>
  <string name="isRated">Ky turne është me klasifikim dhe do të ndikojë në klasifikimin tuaj.</string>
  <string name="isNotRated">Ky turne është *pas* klasifikim dhe *nuk* të ndikojë në klasifikimin tuaj.</string>
  <string name="someRated">Disa turne janë të klasifikuara dhe do të ndikojnë në klasifikimin tuaj.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Si llogaritet pika?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Një fitore ka një rezultat bazë prej 2 pikësh, një barazim: 1 pikë, dhe një humbje nuk vlen asnjë pikë.
Nëse fitoni dy ndeshje rresht, do të filloni një brez të dyfishtë, të përfaqësuar nga një ikonë e flakës.
Lojërat e mëposhtme do të vazhdojnë të jenë me vlerë pikët e dyfishta derisa të mos fitoni një lojë.
Kjo është, një fitore do të jetë me vlerë 4 pikë, një barazim: 2 pikë, dhe një humbje do të mbetet pa pikë.

Për shembull, dy fitore të ndjekura nga barazimi do të jenë me vlerë 6 pikë: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Kur një lojtar klikon butonin Berserk në fillim të lojës, ata humbasin gjysmën e orës së tyre të orës, por fitore vlen një pikë shtesë në turne.

Shkuarja Berserk në kontrollet kohë me një rritje edhe anulon rritjen. (1 + 2 është një përjashtim, ai jep 1 + 0)

Berserk nuk është në dispozicion për lojëra me zero kohë fillestare (0 + 1, 0 + 2).

Berserk jep vetëm një pikë shtesë nëse luani të paktën 7 lëvizje në lojë.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Si është vendosur fituesi?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Lojtari (t) me më shumë pikë në përfundim të afatit të caktuar të turneut do të shpallet fituesi (et).

Kur dy lojtarë kanë të njëjtin numër pikësh, performanca e turneut është pushimi i lidhjes.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Si punon \"pairing\" nër tournament?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Në fillim të turneut, lojtarët çiftohen sipas vlerësimit të tyre.
Sapo të përfundoni një lojë, kthehuni në lobi i turneut: atëherë ju do të çiftoseni me një lojtar të afërt me renditjen tuaj. Kjo siguron kohën minimale të pritjes, megjithatë ju nuk mund të përballeni me të gjithë lojtarët e tjerë në turne.
Luaj shpejt dhe të ktheheni në holl për të luajtur më shumë lojëra dhe të fitoni më shumë pikë.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Si përfundon tournament?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Turneu ka një orë të numërimit. Kur arrin zero, renditja e turneut ngrihet dhe fituesi shpallet. Lojrat në vazhdim duhet të përfundojnë, por nuk llogariten për turneun.</string>
  <string name="otherRules">Rregullat e tjera të meranti</string>
  <string name="otherRulesAnswer">Ju kërkohet të bëni lëvizjen tuaj të parë brenda 20 sekondave nga ana juaj. Dështimi për të bërë një lëvizje në këtë kohë do të humbasë ndeshjen ndaj kundërshtarit tuaj.
Vizatimi i lojës brenda 10 lëvizjeve të para të lojës nuk do të fitojë asnjë lojtar asnjë pikë.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Ky është një turne privat</string>
  <string name="shareUrl">Përdor këtë URL për t\'i lejuar të tjerët: %s</string>
</resources>
