<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Арена</string>
  <string name="arenaTournaments">Турнири у арени</string>
  <string name="isItRated">Да ли је рангиран?</string>
  <string name="willBeNotified">Бићеш обавештен/а када турнир почне, тако да је сигурно играти у другом прозору док чекаш.</string>
  <string name="isRated">Овај турнир је рангиран и утицаће на твој рејтинг.</string>
  <string name="isNotRated">Овај турнир *није* рангиран и *неће* утицати на твој рејтинг.</string>
  <string name="someRated">Неки турнири су рангирани и утицаће на твој рејтинг.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Како се резултати рачунају?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Победа има основни скор од 2 бода, реми 1 бод, а губитак нема вредности у поенима.
Ако победиш две партије заредом почећеш дупло-бодни низ, означен ватерном иконом.
Пратеће партије настављају да вреде дупле бодове док не успеш да победиш партију.
То јест, победа ће вредети 4 бода, реми 2 бода, а губитак још увек неће дати ниједан бод.

На пример, две победе праћене са ремијем ће вредети 6 бодова: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Арена Берсерк</string>
  <string name="berserkAnswer">Када играч клинке Берсерк дугме на почетку партије, он губи пола времена на сату, али победа вреди један додатан турнирски бод.

Берсерк-овање у временским контролама са додатком такође поништава исти додатак (1+2 је изузетак, даје 1+0).

Берсерк није доступан за партије без почетног времена (0+1, 0+2).

Берсерк једино даје додатан бод ако одиграш бар 7 потеза у партији.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Како је одлучен победник?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Играч(и) са највише бодова после турнировог задатог временског ограничења ће бити проглашен(и) победником/ицима.

Када два или више играча имају исти број бодова, турнирски пеформанс је тај-брејк.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Како ради упаривање?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">На почетнку турнира, играчи су упаривани по њиховом рејтингу.
Чим завршиш партију, врати се у турниски лоби: тада ћеш бити упарен/а са играчем близу твог ранга. Ово осигурава минимално време чекања, међутим; можда нећеш играти са свим осталим играчима у турниру.
Играј брзо и врати се у лоби да играш више партија и освојиш више бодова.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Како се завршава?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Турнир има сат који одбројава. Када сат достигне нула, турнирска лествица се залеђује и победник је проглашен. Партије у току морају бити завршене, међутим, оне се нерачунају за турнир.</string>
  <string name="otherRules">Остала важна правила</string>
  <string name="thereIsACountdown">Постоји одбројавање за твој први потез. Не прављење потеза у овом периоду ће предати партију твом противнику.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Ремизирање партије у првом %s потезу неће доносити бодове ни једном играчу.</item>
    <item quantity="few">Ремизирање партије у прва %s потеза неће донети бодове ни једном играчу.</item>
    <item quantity="other">Ремизирање партије у првих %s потеза неће донети бодове ни једном играчу.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Ово је приватни турнир</string>
  <string name="shareUrl">Подели овај линк како би допустито/ла људима да се придруже: %s</string>
  <string name="variant">Варијанта</string>
  <string name="minimumGameLength">Минимална дужина партије</string>
  <string name="history">Прошле арене</string>
  <string name="newTeamBattle">Нова Борба Тимова</string>
  <string name="pointsSum">Збир бодова</string>
  <string name="tournamentWinners">Победници турнира</string>
</resources>
