<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">Räknas rating?</string>
  <string name="willBeNotified">Du kommer att bli notifierad när turneringen startar, så det är säkert att spela i en annan flik medan du väntar.</string>
  <string name="isRated">Turneringen är rankad och lommer att påverka din rating.</string>
  <string name="isNotRated">Turneringen är *inte* rankad och kommer *inte* att påverka din rating.</string>
  <string name="someRated">Vissa turneringar är rankade och kommer att påverka din rating.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Hur räknas poäng?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">En vinst har en baspoäng på 2, en remi 1 och en förlust 0 poäng. Om du vinner 2 partier i rad startas en dubbelpoäng-serie, representerad av en flamma som ikon. Efterföljande partier är då värda dubbla poäng tills du misslyckas med att vinna ett parti. Detta innebär att en vinst är värd 4 poäng, en remi 2 poäng och en förlust är värd 0 poäng.

Till exemple, 2 vinster följt av en remi är värt 6 poäng: 2 + 2 + (2 *1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">När en spelare klickar på Berserk-knappen i början av partiet, halveras dennes betänketid, men en vinst blir värd en extra turneringspoäng. Att gå Berserk vid tidskontroller med tidstillägg medför också att tidstillägget förloras. 
(1+2 är ett undantag, vilket blir 1+0)

Berserk är ej möjligt för partier med 0 i initialtid (0+1, 0+2).

Berserk ger en extrapoäng endast om du spelar minst 7 drag i partiet.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Hur avgörs vinnaren?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Spelarna med flest poäng vid slutet av turneringens begränsade tid utropas till vinnare.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Hur fungerar parningen?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">I början av turneringen paras spelarna baserat på deras rating. Så snart du har avslutat ett parti och återvänt till turneringslobbyn, kommer du att paras med en spelare i närheten av din rating. Detta garanterar minimal väntetid. Det är inte säkert att du får möta alla spelare i turneringen. Spela fort och återvänd till lobbyn för att få chans att spela fler partier och vinna mer poäng.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Hur avgörs turneringen?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Turneringen har en tidsnedräkning. När den nått noll, fryses turneringsplaceringarna och vinnaren annonseras. Partier som pågår måste avslutas men räknas inte till turneringen.</string>
  <string name="otherRules">Andra viktiga regler.</string>
  <string name="otherRulesAnswer">Du måste göra ditt första drag inom 20 sekunder efter att partiet startat. I annat fall förloras partiet. Remi inom de 10 första dragen ger ingen av spelarna några poäng.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Detta är en privat turnering</string>
  <string name="shareUrl">Dela denna URL för att låta spelare delta: %s</string>
</resources>