<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Arena</string>
  <string name="arenaTournaments">Arena-turneringar</string>
  <string name="isItRated">Är det rankat?</string>
  <string name="willBeNotified">Du får ett meddelande när turneringen startar, så du kan utan problem spela i en annan flik medan du väntar.</string>
  <string name="isRated">Turneringen är rankad och kommer påverka din rating.</string>
  <string name="isNotRated">Turneringen är *inte* rankad och kommer *inte* att påverka din rating.</string>
  <string name="someRated">Vissa turneringar är rankade och kommer att påverka din rating.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Hur räknas poängen?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">En vinst har baspoäng 2, remi 1 och förlust 0 poäng. Om du vinner två partier i rad så startar en dubbelpoängserie representerad av en flamma som ikon. Efterföljande partier är då värda dubbla poäng tills du misslyckas med att vinna ett parti. En vinst är då värd 4 poäng, remi 2 och förlust 0 poäng.

Ett exempel, två vinster följt av en remi är värt 6 poäng: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena-Bärsärk</string>
  <string name="berserkAnswer">När en spelare klickar på Bärsärk-knappen i början av partiet, halveras dennes betänketid, men en vinst blir värd en extra turneringspoäng. Att gå Bärsärk vid tidskontroller med tidstillägg medför också att tidstillägget förloras. 
(1+2 är ett undantag, vilket blir 1+0)

Bärsärk är ej möjligt för partier med noll i starttid (0+1, 0+2).

Bärsärk ger en extrapoäng endast om du spelar minst 7 drag i partiet.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Hur avgörs vem som vunnit turneringen?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Den/de spelare som har flest poäng när turneringstiden går ut utropas till turneringsvinnare.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Hur fungerar lottningen?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">I början av turneringen lottas spelarna baserat på deras rating. Så snart du avslutat ett parti och återvänt till turneringslobbyn, kommer du lottas med en spelare som ligger nära dig poängmässigt. Detta garanterar minimal väntetid, men samtidigt är det inte säkert att du får möta alla deltagare i turneringen. Ett tips är att spela fort och återvända till lobbyn snarast möjligt för chans till fler partier och fler poäng.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Hur slutar turneringen?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Turneringen har en tidsnedräkning. När den nått noll, fryses turneringsplaceringarna och vinnaren annonseras. Turneringspartier som då pågår spelas klart men poängen räknas inte in i turneringsresultatet.</string>
  <string name="otherRules">Andra viktiga regler.</string>
  <string name="thereIsACountdown">Det finns en nedräkning för ditt första drag. Om du inte gör ett drag inom denna tid kommer du att förlora partiet.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Att göra remi inom %s drag kommer inte ge poäng till någon av spelarna.</item>
    <item quantity="other">Att göra remi inom %s drag kommer inte ge poäng till någon av spelarna.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Detta är en privat turnering</string>
  <string name="shareUrl">Dela denna länk för att låta spelare delta: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Remiserier: När en spelare har konsekutiva remier i en arena så kommer bara den första att ge ett poäng, eller remier som varar mer än %s drag i standardpartier. Remiserien kan bara brytas av en vinst, inte en förlust eller remi.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Minsta partilängden för att remier ska ge poäng är olika mellan varianter. Tabellen nedan listar gränsvärden för varje variant.</string>
  <string name="variant">Variant</string>
  <string name="minimumGameLength">Minsta partilängd</string>
  <string name="history">Arena-historik</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Visa laget</item>
    <item quantity="other">Visa alla %s lag</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Ny Lagmatch</string>
  <string name="customStartDate">Anpassat startdatum</string>
  <string name="customStartDateHelp">I din egen lokala tidszon. Detta åsidosätter inställningen \"Tid tills turneringen börjar\"</string>
  <string name="allowBerserk">Tillåt Bärsärk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Låt spelarna halvera sin klocktid för att få en extra poäng</string>
  <string name="allowChatHelp">Låt spelare diskutera i ett chattrum</string>
  <string name="arenaStreaks">Arenavinster i rad</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Efter 2 vinster, ger efterföljande vinster 4 poäng i stället för 2.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Bärsärk tillåts ej</string>
  <string name="noArenaStreaks">Inga arena streaks</string>
  <string name="averagePerformance">Genomsnittlig prestanda</string>
  <string name="averageScore">Medelpoäng</string>
  <string name="myTournaments">Mina turneringar</string>
  <string name="editTournament">Redigera turnering</string>
  <string name="editTeamBattle">Redigera lagtävling</string>
  <string name="defender">Försvarare</string>
  <string name="pickYourTeam">Välj ditt lag</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Vilket lag ska du representera i denna tävling?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Du måste gå med i ett av dessa lag för att delta!</string>
  <string name="created">Skapad</string>
  <string name="recentlyPlayed">Senast spelade</string>
  <string name="bestResults">Bästa resultat</string>
  <string name="tournamentStats">Turneringsstatistik</string>
  <string name="rankAvgHelp">Rankningsgenomsnittet är en procentsats baserad på din rankning. Lägre är bättre.

Till exempel: Rankad 3 i en turnering på 100 spelare = 3%. Rankad 10 i en turnering på 1000 spelare = 1%.</string>
  <string name="medians">medianer</string>
  <string name="allAveragesAreX">Alla medelvärden på denna sida är %s.</string>
  <string name="total">Summa</string>
  <string name="pointsAvg">Genomsnittlig poäng</string>
  <string name="pointsSum">Poängsumma</string>
  <string name="rankAvg">Genomsnittlig rankning</string>
  <string name="tournamentWinners">Turneringsvinnare</string>
  <string name="tournamentShields">Turneringssköldar</string>
  <string name="onlyTitled">Endast för spelare med schacktitlar</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Kräv en officiell schacktitel för att delta i turneringen</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Turneringsmatchningarna är nu avslutade.</string>
  <string name="berserkRate">Bärsärk-frekvens</string>
</resources>
