<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">ஆடுகளம்</string>
  <string name="arenaTournaments">ஆடுகளப் பந்தயங்கள்</string>
  <string name="isItRated">அது மதிப்பிடப்படுமா?</string>
  <string name="willBeNotified">போட்டி தொடங்கும்போது உங்களுக்குத் தெரிவிக்கப்படும், எனவே காத்திருக்கும்போது மற்றொரு தாவலில் விளையாடுவது பாதுகாப்பானது.</string>
  <string name="isRated">இப்பந்தயம் மதிப்பிடப்பட்டது. உங்கள் மதிப்பீட்டில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தலாம்.</string>
  <string name="isNotRated">இப்பந்தயம் மதிப்பிடப்படாதது. உங்கள் மதிப்பீட்டில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தாது.</string>
  <string name="someRated">சில பந்தயங்கள் மதிப்பிடப்பட்டுள்ளது. உங்கள் மதிப்பீட்டில் தாக்கத்தை ஏற்படுத்தலாம்.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">மதிப்பெண் எவ்வாறு கணக்கிடப்படுகின்றன?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">ஒரு வெற்றியின் அடிப்படை மதிப்பெண் 2 புள்ளிகள், இழுபறிக்கு 1 புள்ளி, மற்றும் தோல்விக்கு புள்ளிகள் ஏதுமில்லை
நீங்கள் தொடர்ந்து இரு ஆட்டங்களை வென்றால், இரட்டைப்புள்ளி தொடரைத் தொடங்குவீர்கள். அந்நிலை நெருப்பு சின்னத்தால் குறிக்கப்படும்
நீங்கள் ஒரு ஆட்டத்தை வெல்லத் தவறும்வரை பின்வரும் ஆட்டங்கள் இரட்டைப்புள்ளிகள் மதிப்புடையதாகத் தொடரும்.
அதாவது, ஒரு வெற்றி 4 புள்ளிகள் மதிப்புடையதாக இருக்கும், ஒரு சமநிலை 2 புள்ளிகள், மற்றும் தோல்விக்கு புள்ளிகள் வழங்கப்படாது.

உதாரணமாக, இரு வெற்றிகளும் அதைத் தொடர்ந்து ஒரு இழுபறியும் 6 புள்ளிகள் மதிப்புடையதாக இருக்கும்: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">மூர்க்கத்தனமான ஆடுகளம்</string>
  <string name="berserkAnswer">ஆட்டத்தின் துவக்கத்தில் ஒரு வீரர் மூர்க்கத்தனம் பொத்தானைக் சொடுக்கும் போது, அவர் கடிகார நேரத்தின் பாதியை இழக்கிறார், ஆனால் அவ்வெற்றியானது ஒரு கூடுதல் பந்தயத்தின் வெற்றிப்புள்ளி மதிப்புடையது.

நேரக் கட்டுப்பாடுகளில் மூர்கத்தனதிற்குள் செல்வது நேர அதிகரிப்பை ரத்து செய்கிறது (1+2 என்பது விதிவிலக்கு, அது 1+0 என மாறுகிறது).

பூஜ்ஜிய ஆரம்ப நேரம் (0+1, 0+2) கொண்ட ஆடங்களுக்கு மூர்க்கதனம் கிடைக்காது.

நீங்கள் விளையாட்டில் குறைந்தது 7 நகர்வுகளை விளையாடினால் மட்டுமே மூர்க்கம் கூடுதல் புள்ளியை வழங்குகிறது.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">வெற்றியாளர் எவ்வாறு தீர்மானிக்கப்படுகிறார்?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">பந்தயத்தின் நிர்ணயிக்கப்பட்ட காலக்கெடு முடிவில் அதிக புள்ளிகளைப் பெற்ற வீரர்(கள்) வெற்றியாளர்(கள்) ஆக அறிவிக்கப்படுவார்கள்.

இரண்டு அல்லது அதற்கு மேற்பட்ட வீரர்கள் ஒரே எண்ணிக்கையிலான புள்ளிகளைப் பெற்றிருந்தால், பந்தயத்தின் செயல்திறன் அடிப்படையில் சமன் முறிக்கப்படும்.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">இணைத்தல் எவ்வாறு செயல்படுகிறது?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">பந்தயத்தின் துவக்கத்தில், வீரர்கள் தங்கள் மதிப்பீட்டின் அடிப்படையில் இணைக்கப்படுகிறார்கள்.
நீங்கள் ஆட்டத்தை முடித்தவுடன், பந்தயக் கூடத்திற்கு திரும்பவும்: உங்கள் தரவரிசைக்கு நெருக்கமான ஒரு வீரருடன் நீங்கள் இணைக்கப்படுவீர்கள். இது குறைந்தபட்ச காத்திருப்பு நேரத்தை உறுதிசெய்கிறது, இருப்பினும் நீங்கள் பந்தயத்தில் மற்ற அனைத்து வீரர்களையும் எதிர்கொள்ள முடியாமல் போகலாம்.
அதிக ஆட்டங்களை விளையாடி அதிக புள்ளிகளை வெல்ல வேகமாக விளையாடி கூடத்திற்கு திரும்பவும்.</string>
  <string name="howDoesItEnd">அது எவ்வாறு முடிகிறது?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">பந்தயத்தில் இறங்குமுக கடிகாரம் உள்ளது. அது சுழியை அடையும்போது, பந்தயத் தரவரிசைகள் முடக்கப்பட்டு, வெற்றியாளர் அறிவிக்கப்படுவார். நடந்து கொண்டிருக்கும் ஆட்டங்கள் முடிக்கப்பட வேண்டும், இருப்பினும் அவை பந்தயத்திற்குக் கணக்கிடப்படாது.</string>
  <string name="otherRules">மற்ற முகமையான விதிகள்</string>
  <string name="thereIsACountdown">உங்கள் முதல் நகர்த்தலுக்கான இறங்குமுக எண்ணல்லுள்ளது. அந்நேரத்திற்குள் நகர்த்தத் தவறினால், உங்கள் எதிராளரிடம் விளையாட்டை இழக்க நேரிடும்.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">முதல் %s நகர்த்தலுக்குள் விளையாட்டை இழுபறி செய்வதால் எப்புள்ளிகளையும் எவ்வீரரும் பெற முடியாது.</item>
    <item quantity="other">முதல் %s நகர்த்தல்களுக்குள் விளையாட்டை இழுபறி செய்வதால் எப்புள்ளிகளையும் எவ்வீரரும் பெற முடியாது.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">இது ஒரு தனியார்ப்பட்ட பந்தயம்</string>
  <string name="shareUrl">மக்கள் சேர இந்த URL ஐப் பகிரவும்: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">இழுபறி தொடர்கள்: ஒரு ஆட்டக்காரர் ஒரு களத்தில் தொடர்ச்சியாகச் இழுபறிகளைப் பெற்றால், செந்தர விளையாட்டுகளில் %s நகர்வுகளுக்கு மேல் நீடிக்கும் இழுபறிக்கு அல்லது முதல் இழுபறிக்கு மட்டுமே புள்ளிகள் வழங்கப்படும். இழுபறித்தொடரை ஒரு வெற்றியால் மட்டுமே உடைக்க முடியும், தோல்வி அல்லது இழுபறியால் அல்ல.</string>
  <string name="drawStreakVariants">புள்ளிகளைப் பெற இழுபறி ஆட்டங்களுக்குக் குறைந்தபட்ச விளையாட்டு நீளம் திரிபுருவின் அடிப்படையில் வேறுபடும். கீழே உள்ள அட்டவணை ஒவ்வொரு திரிபுரு வரம்பையும் பட்டியலிடுகிறது.</string>
  <string name="variant">திரிபுரு</string>
  <string name="minimumGameLength">குறைந்தபட்ச விளையாட்டு நீளம்</string>
  <string name="history">ஆடுகளச் சரித்திரம்</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">கூட்டணியைக் காண்க</item>
    <item quantity="other">அனைத்து %s கூட்டணிகளையும் காண்க</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">புதிய கூட்டணி யுத்தம்</string>
  <string name="customStartDate">விருப்பமான துவக்க தேதி</string>
  <string name="customStartDateHelp">உங்கள் சொந்த உள்ளூர் நேர மண்டலத்தில். இது \"பந்தயம் துவங்குவதற்கு முந்தைய நேரம்\" அமைப்புக் கட்டுப்பாட்டை ரத்துசெய்கிறது</string>
  <string name="allowBerserk">மூர்க்கத்தை அனுமதி</string>
  <string name="allowBerserkHelp">கூடுதல் புள்ளியைப் பெற வீரர்கள் தங்கள் கடிகார நேரத்தைப் பாதியாகக் குறைக்க விடு</string>
  <string name="allowChatHelp">வீரர்கள் அளவளாவு அறையில் கலந்தாலோசிக்க விடு</string>
  <string name="arenaStreaks">ஆடுகள கீற்றுக்கள்</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">2 வெற்றிகளுக்குப் பிறகு, தொடர்ச்சியான வெற்றிகளுக்கு 2 க்குப் மாறாக 4 புள்ளிகளை வழங்கு.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">வெறித்தனத்திற்கு அனுமதியில்லை</string>
  <string name="noArenaStreaks">ஆடுகளத் கீற்றுக்கள் இல்லை</string>
  <string name="averagePerformance">சராசரி செயல்திறன்</string>
  <string name="averageScore">சராசரி மதிப்பெண்</string>
  <string name="myTournaments">எனது பந்தயங்கள்</string>
  <string name="editTournament">பந்தயத்தைத் திருத்தியமை</string>
  <string name="editTeamBattle">கூட்டணி யுத்தம் திருத்தியமை</string>
  <string name="defender">பாதுகாப்பாளர்</string>
  <string name="pickYourTeam">உங்கள் கூட்டணியைத் தேர்ந்தெடு</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">இந்த யுத்தத்தில் நீங்கள் எக்கூட்டணியின் சார்பாளராக உள்ளீர்கள்?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">பங்கேற்க இக்கூட்டணிகளில் ஒன்றில் நீங்கள் இணைந்துகொள்ள வேண்டும்!</string>
  <string name="created">உருவாக்கப்பட்டது</string>
  <string name="recentlyPlayed">அண்மையில் விளையாடப்பட்டது</string>
  <string name="bestResults">சிறந்த முடிவுகள்</string>
  <string name="tournamentStats">பந்தய விபரம்</string>
  <string name="rankAvgHelp">தரவரிசை சராசரி என்பது உங்கள் தரவரிசையின் சதவிகிதமாகும். குறைவாக இருத்தல் சிறந்தது

உதாரணமாக, 100 வீரர்கள் கொண்ட பந்தயத்தில் 3 வது தரவரிசையில் இருப்பது = 3%. 1000 வீரர்கள் கொண்ட பந்தயத்தில் 10 வது தரவரிசையில் இருப்பது = 1%.</string>
  <string name="medians">இடைநிலை</string>
  <string name="allAveragesAreX">இப்பக்கத்தில் உள்ள அனைத்து சாராசரிகள் எல்லாம் %s.</string>
  <string name="total">கூட்டுத்தொகை</string>
  <string name="pointsAvg">புள்ளிகளின் சராசரி</string>
  <string name="pointsSum">புள்ளிகளின் தொகை</string>
  <string name="rankAvg">தரவரிசை சராசரி</string>
  <string name="tournamentWinners">பந்தயத்தின் வெற்றியாளர்கள்</string>
  <string name="tournamentShields">பந்தயக் கேடயப்பரிசு</string>
  <string name="onlyTitled">தலைப்பு ஆட்டக்காரர்கள் மட்டும்</string>
  <string name="onlyTitledHelp">இப்பந்தயத்தில் கலந்துகொள்ள அதிகாரபூர்வ தலைப்புத் தேவை</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">பந்தய இணைப்புகள் தற்போது மூடப்பட்டது.</string>
  <string name="berserkRate">மூர்க்க விகிதம்</string>
</resources>
