<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">สังเวียน</string>
  <string name="arenaTournaments">ทัวร์นาเมนต์สังเวียน</string>
  <string name="isItRated">มันถูกคิดคะแนนหรือไม่?</string>
  <string name="willBeNotified">คุณจะได้รับการแจ้งเตือนเมื่อทัวร์นาเมนต์เริ่มต้น ดังนั้นจึงปลอดภัยหากจะเล่นในแท็บอื่นระหว่างรอ</string>
  <string name="isRated">ทัวร์นาเมนต์นี้ถูกคิดคะแนน และจะมีผลต่อระดับคะแนนของคุณ</string>
  <string name="isNotRated">ทัวร์นาเมนต์นี้ *ไม่* ถูกคิดคะแนน และจะ *ไม่* มีผลต่อระดับคะแนนของคุณ</string>
  <string name="someRated">บางทัวร์นาเมนต์จะถูกคิดคะแนน และจะมีผลต่อระดับคะแนนของคุณ</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">แต้มถูกคำนวณอย่างไร?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">ชนะได้ 2 แต้ม เสมอได้ 1 แต้ม ส่วนแพ้จะไม่ได้แต้ม ถ้าคุณชนะสองเกมติดต่อกัน คุณจะเริ่มได้แต้มสองเท่าต่อเนื่องซึ่งแสดงโดยไอคอนเปลวไฟ เกมต่อๆไปจะยังมีมูลค่าสองเท่าจนกว่าคุณจะไม่ชนะเกม นั่นคือ ชนะได้ 4 แต้ม เสมอได้ 2 แต้ม ส่วนแพ้จะยังคงไม่ได้แต้ม ตัวอย่างเช่น ชนะ 2 เกมตามด้วยเสมอ จะได้ 6 แต้ม: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">สังเวียนเบอร์เซิร์ก</string>
  <string name="berserkAnswer">เมื่อผู้เล่นคลิกปุ่มเบอร์เซิร์กเมื่อเริ่มต้นเกม พวกเขาจะเสียเวลาในนาฬิกาไปครึ่งหนึ่ง แต่หากชนะเกมก็จะได้แต้มพิเศษทัวร์นาเมนต์อีก 1 แต้ม 

การใช้เบอร์เซิร์กในเกมที่ควบคุมเวลาโดยมีการเพิ่มเวลา การเพิ่มเวลาจะถูกยกเลิกไป (1+2 ถูกยกเว้น มันให้ 1+0)

ไม่มีเบอร์เซิร์กสำหรับเกมที่เวลาเริ่มต้นเป็นศูนย์ (0+1, 0+2)

เบอร์เซิร์กมอบแต้มพิเศษเฉพาะถ้าคุณเล่นอย่างน้อย 7 รอบเดินในเกม</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">ตัดสินผู้ชนะอย่างไร?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">ผู้เล่นที่มีแต้มมากที่สุดเมื่อสรุปตามเวลาที่จำกัดไว้ของทัวร์นาเมนต์จะถูกประกาศให้เป็นผู้ชนะ</string>
  <string name="howDoesPairingWork">จับคู่แข่งกันอย่างไร?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">เมื่อเริ่มต้นทัวร์นาเมนต์ ผู้เล่นจะถูกจับคู่โดยอิงตามระดับคะแนนของพวกเขา ทันทีที่คุณจบเกมและกลับไปที่ล็อบบี้ทัวร์นาเมนต์: คุณจะถูกจับคู่กับผู้เล่นในระดับที่ใกล้เคียงกับคุณ วิธีนี้เชื่อมั่นว่าใช้เวลารอน้อย อย่างไรก็ตามคุณอาจไม่ได้แข่งกับผู้เล่นอื่นๆ ในทัวร์นาเมนต์ครบทุกราย จงเล่นให้เร็ว แล้วกลับไปล็อบบี้เพื่อเล่นเกมเพิ่มเติมและชนะเพื่อแต้มที่มากขึ้น</string>
  <string name="howDoesItEnd">มันจบลงอย่างไร?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">ทัวร์นาเมนต์มีนาฬิกานับถอยหลัง เมื่อเวลาถึงศูนย์ การจัดอันดับของทัวร์นาเมนต์จะหยุดนิ่งและจะประกาศผู้ชนะ ส่วนเกมที่กำลังแข่งอยู่จะต้องแข่งให้เสร็จสิ้น เพียงแต่จะไม่ถูกนับรวมในทัวร์นาเมนต์</string>
  <string name="otherRules">กติกาสำคัญอื่นๆ</string>
  <string name="thereIsACountdown">มีการนับถอยหลังสำหรับการเดินครั้งแรกของคุณ หากไม่เดินภายในเวลาที่กำหนด คุณจะถูกปรับแพ้ให้กับคู่แข่งของคุณ</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="other">การเสมอกันภายในการเดิน %s ครั้งแรก จะไม่ได้รับแต้มทั้งคู่</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">นี่คือทัวร์นาเมนต์ส่วนตัว</string>
  <string name="shareUrl">แชร์ URL นี้เพื่อให้คนอื่นๆได้เข้าร่วม: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">การเสมอต่อเนื่อง: เมึ่อผู้เล่นเสมอต่อเนื่องใน Arena
จะนับคะแนน การเสมอครั้งแรก หรือการเสมอที่มีตาเดินมากกว่า %s ตาเดินในเกมมาตรฐานเท่านั้น
การเสมอต่อเนื่อง จะสามารถจบลงได้ด้วยการชนะเท่านั้น การแพ้หรือเสมอจะไม่ทำให้จบการเสมอต่อเนื่อง</string>
  <string name="drawStreakVariants">ความยาวเกมอย่างต่ำเพี่อที่จะให้เกมที่เสมอนั้นนับคะแนนจะต่างกันไปในแต่ละตัวแปรกติกา ตารางข้างล่างนี้แสดงจุดเริ่มต้นคิดคะแนนสำหรับแต่ละตัวแปรกติกา</string>
  <string name="variant">ตัวแปรกติกา</string>
  <string name="minimumGameLength">ความยาวเกมขั้นต่ำ</string>
  <string name="history">ประวัติการเล่นสังเวียน</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="other">ดูทีม %s</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">การสู้แบบทีมใหม่</string>
  <string name="customStartDate">กำหนดเวลาแข่งเอง</string>
  <string name="customStartDateHelp">ในเขตเวลาท้องถิ่นของคุณ สิ่งนี้จะแทนที่การตั้งค่า \"เวลาก่อนเริ่มทัวร์นาเมนต์\"</string>
  <string name="allowBerserk">อนุญาตให้เบอร์เซิร์ก</string>
  <string name="allowBerserkHelp">ผู้เล่นจะสามารถลดเวลาเล่นของตัวเองครึ่งหนึ่งเพี่อที่จะได้คะแนนเพิ่ม 1 คะแนนถ้าชนะ</string>
  <string name="allowChatHelp">ผู้เล่นจะสามารถพูดคุยในห้องแชตได้</string>
  <string name="arenaStreaks">เพิ่มคะแนนเมื่อชนะต่อเนื่อง</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">หลังจากชนะ 2 ครั้ง การชนะต่อเนื่องจะให้คะแนน 4 คะแนน แทน 2 คะแนน</string>
  <string name="noBerserkAllowed">ไม่มีการเบอร์เซิร์ก</string>
  <string name="noArenaStreaks">ไม่มีสตรีคอารีน่า</string>
  <string name="averagePerformance">ประสิทธิภาพโดยเฉลี่ย</string>
  <string name="averageScore">คะแนนเฉลี่ย</string>
  <string name="myTournaments">ทัวร์นาเมนต์ของฉัน</string>
  <string name="editTournament">แก้ไขทัวร์นาเมนต์</string>
  <string name="editTeamBattle">แก้ไขการต่อสู้แบบทีม</string>
  <string name="defender">ผู้ป้องกัน</string>
  <string name="pickYourTeam">เลือกทีมของคุณ</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">คุณจะเป็นตัวแทนของทีมใดในการต่อสู้ครั้งนี้</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">คุณต้องเข้าร่วมหนึ่งในทีมเหล่านี้เพื่อเข้าร่วม!</string>
  <string name="created">สร้าง</string>
  <string name="recentlyPlayed">เล่นล่าสุด</string>
  <string name="bestResults">ผลลัพธ์ของเกมที่ดีที่สุด</string>
  <string name="tournamentStats">สถิติของทัวร์นาเมนต์</string>
  <string name="rankAvgHelp">อันดับเฉลี่ยคือเปอร์เซ็นต์ของอันดับของคุณ ยิ่งต่ำยิ่งดี

ตัวอย่างเช่น การได้อันดับที่ 3 ในการแข่งขันที่มีผู้เล่น 100 คน = 3% อันดับที่ 10 ในการแข่งขันที่มีผู้เล่น 1,000 คน = 1%</string>
  <string name="medians">ค่ามัธฐาน</string>
  <string name="allAveragesAreX">ค่าเฉลี่ยทั้งหมดในหน้านี้คือ %s</string>
  <string name="total">ทั้งหมด</string>
  <string name="pointsAvg">แต้มเฉลี่ย</string>
  <string name="pointsSum">ผลรวมแต้ม</string>
  <string name="rankAvg">อันดับเฉลี่ย</string>
  <string name="tournamentWinners">ผู้ชนะทัวร์นาเมนต์</string>
  <string name="tournamentShields">โล่การแข่งขัน</string>
  <string name="onlyTitled">ผู้เล่นที่มีตำแหน่ง</string>
  <string name="onlyTitledHelp">ต้องมีตำแหน่งถึงจะเข้าร่วมทัวร์นาเมนต์ได้</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">ตอนนี้การจับคู่ในทัวร์นาเมนต์ได้ปิดแล้ว</string>
  <string name="berserkRate">อัตราเบอร์เซิร์ก</string>
</resources>
