<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isItRated">Reýtinglimi?</string>
  <string name="willBeNotified">Bäsleşik başlanda duýdurylarsyňyz, garaşýarkaňyz başga panelde oýnamak mümkin.</string>
  <string name="isRated">Bu bäsleşik reýtinglidir we reýtingiňize täsir eder.</string>
  <string name="isNotRated">Bu bäsleşik reýtingli *däl* we reýtingiňize täsir *etmez*.</string>
  <string name="someRated">Käbir bäsleşikler reýtinglidir we o bäsleşikler reýtingiňize täsir eder.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Utuklar nähili hasaplanýar?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Ýeňiş 2 utukdyr, deňlik: 1 utuk, utulyş üçin utuk ýok.
Bassyr 2 oýunda ýeňiş gazansaňyz lowurdy bilen aňladylýan goşa utukly seriýa başlarsyňyz.
Bassyr ýeňiş yzyndaky oýunlaryň hümmeti goşa bolup dowam eder ýeňiş gazanmagy başarmadyk oýnyňyza çenli.
Bu diýmek, ýeňiş 4 utuk gazandyrar, deňlik 2 utuk bolar we utulyş nol utuk.

Mysal üçin, 2 ýeňiş yzýany bilen deňlik bolsa bu 6 utuk gazandyrar: 2+2+(2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Bir oýunçy oýnyň başynda Berserk düwmesine bassa wagtynyň ýarsyny ýitirer emma ýeňiş goşmaça 1 utuk gazandyrar.

Gatançly wagt dolandyrşygynda Berserk moda geçmek gatanjy hem ýatyrýar. (1+2 kadadan daşarydyr, bu dolandyrşykda 1+0-a öwrülýär wagt)

Başlangyç wagty bolmadyk dolandyrşykda (0+1, 0+2) Berserk mody elýeter däl.

Berserk-de goşmaça utuk gazanmak üçin oýunda iň az 7 göçüm oýnalan bolmaly.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Ýeňiji nähili saýlanýar?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Bäsleşigiň ahyrynda iň köp utukly oýunçy(lar) ýeňiji(ler) hökmünde ykrar ediler.

2 oýunçynyň utugy deň bolsa bäsleşik taý-breýk-a gider.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Jübütleşdirme nähili amala aşyrylýar?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Bäsleşigiň başynda oýunçylar reýtingine görä jübütleşdirilýär.
Oýuny tamamlan badyňyza bäsleşik eýwanyna dolanyň: reýtingiňize ýakyn küştçi bilen jübütleşdirilersiňiz. Bu iň az garaşmany ýüze çykarar emma bäsleşikdäki ähli oýunçy bilen garşylaşman bilersiňiz.
Has köp oýun oýnamak we has köp utuk gazanmak üçin çalt oýnaň we eýwana dolanyň.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Nähili tamamlanýar?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Bäsleşikde yza-ýörümli sagat bilen işleýär. Sagat nola gelende bäsleşik tablisasy doňdurylýar we ýeňiji yglan edilýär. Dowam edýän oýunlar tamamlanmalydyr emma olar utuk gazandyrmaýar.</string>
  <string name="otherRules">Beýleki möhüm düzgünler</string>
  <string name="thisIsPrivate">Bu şahsy bäsleşik</string>
  <string name="shareUrl">Adamlar gatnaşmagy üçin bu URL-i paýlaşyň: %s</string>
</resources>
