<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Mga paligsahan sa arena</string>
  <string name="isItRated">Ito ba ay rated?</string>
  <string name="willBeNotified">Ikaw ay maabisuhan kapag ang paligsahan ay nagsimula na, kaya ligtas ang maglaro sa ibang tab habang naghihintay.</string>
  <string name="isRated">Itong paligsahan ay rated at makakaapekto ito sa iyong rating.</string>
  <string name="isNotRated">Itong paligsahan ay *hindi* rated at ay *hindi* ito apektado sa iyong rating.</string>
  <string name="someRated">Ang ilang mga paligsahan ay rated at makakaapekto ito sa iyong rating.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Paano kinakalkula ang mga iskor?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Ang panalo ay nakabase sa iskor na dalawang puntos, isang draw: isang punto, at ang talo ay katumbas ng walang puntos.
Kung maipanalo mo ang dalawang laro na magkasunod maari kang magsimula sa doble na point streak, inererepresenta ng flame icon.
Ang sumusunod na mga laro ay magpapatuloy sa halaga na doble sa iyong puntos hanggang sa iyong matalo ka sa laro.
Yan ay, ang panalo ay may halagang apat na puntos, isang draw: dalawang puntos, at ang isang talo ay mananatilina walang halaga na puntos.

Isang halimbawa, dalawang panalo kasunod ay isang draw at nagkakahalagang anim na puntos: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Kapag ang manlalaro ay pumindot sa Berserk na button sa simula ng laro, maiwawala ang kalahati sa oras ng kanilang orasan, pero ang panalo ay may halaga na isang dagdag na punto sa paligsahan.

Pagpunta ng Berserk sa pagkontrol ng oras na may pagdagdag ay kinakansela din ang pagdagdag. (1+2 ay may pagbubukod, ito ay nagbibigay ng 1+0)

Ang Berserk ay hindi available sa mga laro na may zero na initial na oras (0+1, 0+2).

Ang Berserk ay itinutupad ang karagdagang punto kapag nakapaglaro ka ng kahit na 7 na mga hakbang sa laro.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Paano napagdedesisyonan ang mananalo?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Ang mga manlalaro na may maraming puntos sa may konklusyon na limitado sa set na oras ng mga paligsahan ay ipinahahayag na mga panalo.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Paano gumagana ang pagpapares?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Sa simula ng laro, ang mga manlalaro ay ipinapares base sa kanilang rating.
Sa madaling panahon na matatapos ang laro, bumalik sa lobby ng paligsahan: ikaw ay ipapares sa isang manlalaro na malapit sa iyong ranking. Ito ay itinitiyak na maliit lang ang oras ng paghintay, gayunpaman hindi mo mahaharap ang ibang mga manlalaro sa paligsahan.
Maglaro ng mabilis at bumalik sa lobby para makapaglaro ng maraming mga laro at makapanalo ng maraming puntos.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Paano ito matatapos?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Ang paligsahan ay may countdown na orasan. Kapag nakaabot ito ng zero, ang rankings ng paligsahan ay magyeyelo, at ang panalo ay inihahayag. Ang mga laro na may progreso ay dapat na matapos, gayunpaman ito ay hindi mabilang sa paligsahan.</string>
  <string name="otherRules">Ilang importanteng mga panuntunan</string>
  <string name="thereIsACountdown">Mayroong countdown para sa iyong unang galaw. Ang hindi paggalaw ng isang pyesa sa loob ng itinakdang oras ay magreresulta sa pag-forfeit ng laro sa iyong kalaban.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Ito ay isang pribadong paligsahan</string>
  <string name="shareUrl">Ibahagi ang URL para makasali ang mga tao: %s</string>
  <string name="history">Historya ng Arena</string>
  <string name="newTeamBattle">Bagong Laban ng Grupo</string>
  <string name="customStartDate">Pasadyang panimulang petsa</string>
  <string name="customStartDateHelp">Sa sarili mong lokal na timezone. Ino-override nito ang setting na \"Oras bago magsimula ang tournament.\"</string>
  <string name="allowBerserk">Payagan ang Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Hayaan ang mga manlalaro na hatiin ang kanilang clock time para makakuha ng extrang puntos</string>
  <string name="allowChatHelp">Hayaan ang mga manlalaro na mag-usap sa isang chat room</string>
  <string name="arenaStreaks">Streaks ng arena</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Pagkatapos ng dalawang panalo, ang sunod-sunod na pagkapanalo ay magbibigay ng apat na puntos sa halip na dalawa.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Bawal magberserk</string>
  <string name="averagePerformance">Karaniwang pagganap</string>
  <string name="averageScore">Karaniwang puntos</string>
  <string name="defender">Tagapagtanggol</string>
  <string name="pickYourTeam">Piliin ang iyong koponan</string>
  <string name="bestResults">Mga pinakamagandang resulta</string>
  <string name="total">Kabuuan</string>
  <string name="onlyTitled">Mga titulong manlalaro lamang</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Ang pagpares-pares ng paligsahan ay sarado na ngayon.</string>
  <string name="berserkRate">Porsyento na magberserk</string>
</resources>
