<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">Maapektuhan ba ang iyong rating?</string>
  <string name="willBeNotified">Ikaw ay sasabihin kapag nagsimula na ang tournament, kaya pwedeng maglaro sa ibang tab habang naghihintay.</string>
  <string name="isRated">Ang tournament na ito ay rated at aapektuhan ang iyong rating.</string>
  <string name="isNotRated">Ang tournament na ito ay hindi rated at hindi aapektuhan ang iyong rating.</string>
  <string name="someRated">Ilan sa mga tournaments ay rated at aapektuhan ang iyong rating.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Paano kinakalkula ang mga iskor?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Ang isang panalo ay may base score na 2 puntos, ang isang draw: 1 punto, at ang isang pagkatalo ay walang puntos.
Kapag ikaw ay nanalo ng dalawang laro sunod-sunod, ikaw ay magsisimula ng isang double point streak, na irerepresenta ng isang flame icon.
Ang mga susunod na laro ay magpapatulog na maging doble ang puntos hanggang hindi mo magawang manalo ng isang laro.
Kapag ikaw ay nasa double point streak, ang isang panalo ay magiging 4 points, ang isang draw: 2 puntos, at ang isang pagkatalo ay walang puntos.

Halimbawa, ang dalawang panalo na sinundan ng isang draw ay katumbas ng 6 na puntos: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Kapag ang isang player ay pinindot ang Berserk button sa pagsisimula ng laro, mawawalan sila ng kalahati ng kanilang oras sa orasan, ngunit ang mga puntos ng panalo nila ay madadagdagan ng isang puntos.

Kung ikaw ay nag-Berserk sa isang tournament na may increment, ang increment ay mawawala rin. (ang 1+2 ay hindi nito maapektuhan, dahil ito ay magiging 1+0)

Ang pag-Berserk ay hindi available sa mga laro na zero ang initial time (0+1, 0+2).

And pag-Berserk ay magbibigay lang ng isang extra na puntos kapag ikaw ay naglaro ng hindi bababa sa 7 moves.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Paano pipiliin ang mananalo?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Ang player/mga players na may pinakamaraming puntos sa katapusan ng oras ng tournament ay ang pipiliin upang manalo.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Paano gumagana ang pagpapares ng mga manlalaro?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Sa pagsisimula ng tournament, ang mga manlalaro ay ipapares base sa kanilang rating. Sa sandaling makatapos ng isang laro, bumalik sa tournament lobby: pagkatapos ay ikaw ay mapapares sa isa pang manlalaro na malapit sa iyong ranking. Titiyakin ito ang mababang oras ng paghihintay, ngunit baka hindi mo makalaban ang ibang mga manlalaro sa tournament.
Tapusin nang mabilis ang laban at bumalik sa lobby upang makapaglaro ng mas maraming laro at manalo ng mas maraming puntos.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Paano ito matatapos?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Ang tournament ay may countdown clock. Kapag ang countdown clock ay naging zero, ang mga iskor sa tournament ay hindi na gagalaw, at ang (mga) manlalarong panalo ay sasabihin. Ang mga laro na hindi nakaabot sa pagtatapos ng tournament ay kailangang tapusin, ngunit hindi sila kasama sa mga puntos ng tournament.</string>
  <string name="otherRules">Mga ibang importanteng patakaran.</string>
  <string name="otherRulesAnswer">Ikaw ay kailangang gawin ang iyong unang galaw sa loob ng 20 segundo ng iyong turn. Kapag hindi ito nagawa sa loob ng 20 segundo ay mananalo ang iyong kalaban.
Kapag naging draw ang laban sa loob ng unang 10 galaw, walang player ang makakakuha ng puntos.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Ito ay isang pribadong tournament</string>
  <string name="shareUrl">I-share ang URL na ito para makasali ang ibang tao: %s</string>
</resources>
