<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Турніри Арена</string>
  <string name="isItRated">Він рейтинговий?</string>
  <string name="willBeNotified">Вас повідомлять про початок турніру, тому поки що можете пограти, відкривши іншу вкладку.</string>
  <string name="isRated">Цей турнір рейтинговий та вплине на ваш рейтинг.</string>
  <string name="isNotRated">Цей турнір *не є* рейтинговим та *не* вплине на ваш рейтинг.</string>
  <string name="someRated">Деякі турніри рейтингові та впливають на Ваш рейтинг.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Як підраховуються очки?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Перемога приносить 2 очки, нічия 1 очко, а програш не принесе очок. Якщо Ви виграєте 2 гри поспіль, активується подвоєння очок, що зображено значком полум\'я.
Наступні ігри приноситимуть подвоєні очки, поки триває виграшна серія.
Тобто, перемога принесе 4 очки, нічия 2 очки, а поразка не принесе жодного очка.

Наприклад, дві перемоги з подальшою нічиєю принесуть 6 очок: 2 + 2 + (2 х 1)</string>
  <string name="berserk">Арена Берсерк</string>
  <string name="berserkAnswer">Коли гравець натискає кнопку Берсерк на початку гри, він втрачає половину часу, але перемога принесе додаткове очко турніру. 

Використання Берсерку в контролі часу з приростом часу відміняє приріст (1+2 є винятком, дається 1+0)

Берсерк недоступний для ігор без початкового часу (0+1, 0+2).

Берсерк дає додаткове очко лише за умови, що у цій грі Ви зробили хоча б 7 ходів.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Як визначається переможець?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Гравець(і) з найбільшою кількістю очків по закінченню часу турніру буде обраний як переможець(ці).
Якщо двоє або більше гравців набрали однакову кількість очок, переможець буде визначений за допомогою турнірного перфомансу.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Як працює жеребкування?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">На початку турніру пари гравців обираються за їх рейтингом. По завершенню гри Ви повертаєтесь на сторінку турніру, тоді для Вас буде обрано гравця, найближчого до Вас за очками. Це гарантує мінімальний час очікування, однак Ви можете не зустрітися з усіма гравцями в турнірі.
Грайте швидко і повертайтесь на сторінку турніру, щоб грати більше ігор і вигравати більше очок.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Як завершується турнір?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Турнір має таймер зворотнього відліку. Коли він досягає нуля, позиції в турнірі фіксуються та оголошується переможець. Ігри, які ще тривають, мають завершитися, хоча вони не зарахуються.</string>
  <string name="otherRules">Інші важливі правила</string>
  <string name="thereIsACountdown">Існує зворотний відлік для вашого першого ходу. Якщо ви не зробите хід протягом цього часу, то ви програєте.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Нічия у грі, що тривала менше %s ходів, не дасть гравцям жодного очка.</item>
    <item quantity="few">Нічия у грі, що тривала %s ходи, не дасть гравцям жодного очка.</item>
    <item quantity="many">Нічия у грі, що тривала %s ходів, не дасть гравцям жодного очка.</item>
    <item quantity="other">Нічия у грі, що тривала %s ходів, не дасть гравцям жодного очка.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Це приватний турнір</string>
  <string name="shareUrl">Поділіться цим посиланням, щоб запросити гравців приєднатися: %s</string>
  <string name="drawStreak">Серія нічиїх: Якщо гравець має послідовні нічиї на арені, тоді бали зарахуються лише за першу нічию, або нічию, яка триватиме більше ніж %s ходів. Серію ничіїх можна перервати лише перемогою, але не програшем чи нічиєю.</string>
  <string name="history">Історія Арени</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Переглянути команду</item>
    <item quantity="few">Переглянути %s команди</item>
    <item quantity="many">Переглянути %s команд</item>
    <item quantity="other">Переглянути %s команди</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Нова Командна битва</string>
  <string name="customStartDate">Власна дата початку</string>
  <string name="customStartDateHelp">У вашому локальному часовому поясі. Це замінює налаштування \"Час до початку турніру\"</string>
  <string name="allowBerserk">Дозволити Берсерк</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Дозволити гравцям зменшити наполовину свій час, щоб отримати додатковий бал</string>
  <string name="allowChatHelp">Дозволити гравцям обговорення в чаті</string>
  <string name="arenaStreaks">Серії Арени</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Після двох перемог, кожна наступна перемога принесе 4 бали замість 2.</string>
</resources>
