<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--Generated by crowdin.com-->
<resources>
  <string name="isItRated">Вона рейтингова?</string>
  <string name="willBeNotified">Вас повідомлять, коли почнеться турнір, так що поки що можете пограти, відкривши іншу вкладку.</string>
  <string name="isRated">Цей турнір рейтинговий та вплине на ваш рейтинг.</string>
  <string name="isNotRated">Цей турнір *не є* рейтинговим та *не* вплине на ваш рейтинг.</string>
  <string name="someRated">Деякі турніри рейтингові та впливають на ваш рейтинг.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Як розраховується рейтинг?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Перемога приносить 2 очки, нічия: 1 очко, а програш не принесе очок. Якщо ви виграєте 2 гри поспіль, активується подвоєння очок, що зображено значком полум\'я. Наступні ігри приноситимуть подвоєні очки, поки ви не програєте. Таким чином, перемога принесе 4 очки, нічия - два очки, а поразка прибере подвоєння.

Наприклад, дві перемоги з подальшою нічиєю принесуть 6 очок: 2 + 2 + (2 х 1)</string>
  <string name="berserk">Арена Берсерк</string>
  <string name="berserkAnswer">Коли гравець натискає кнопку люті (Berserk) на початку гри, він втрачає половину часу, але перемога принесе додаткове очко турніру. 

Якщо ви включили лють у грі з додаванням часу, додавання буде скасовано. (якщо спочатку було 1+2, то тепер буде 1+0)

Лють недоступна для ігор, де початковий час - 0 (0+1, 0+2).

Лють надає додаткове очко, якщо у цій грі ви зробили хоча б 7 ходів.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Як визначається переможець?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Гравець(і) з більшістю балів по закінченню часу турніру буде(уть) обраний(і) як переможець(ці).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Як працює жеребкування?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">На початку турніру гравці змагатимуться згідно з їх рейтингом. По завершенню гри поверніться в лобі турніру: тепер вас з\'єднають з гравцем, найближчим до вас за очками. Це гарантує мінімальний час очікування, однак ви можете не зіткнутися з усіма гравцями в турнірі. Грайте швидко і поверніться в лобі, щоб зіграти більше ігор і виграти більше очок.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Коли турнір закінчується?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Турнір має таймер зворотнього відліку. Коли він досягає нуля, позиції в турнирі фіксуються та оголошується переможець. Ігри, які вже йдуть, повинні бути закінчені, але вони не вплинуть на результати турніру.</string>
  <string name="otherRules">Інші важливі правила</string>
  <string name="otherRulesAnswer">Вам необхідно зробити перший хід протягом перших 20 секунд вашої черги. Якщо ви цього не зробите, виграш буде зараховано опоненту.
При нічиїй після перших 10 ходів жоден гравець не отримає очки.</string>
  <string name="thisIsPrivate">Цей турнир приватний</string>
  <string name="shareUrl">Поділіться цим посиланням, щоб запросити гравців приєднатися: %s</string>
</resources>
