<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Змаги «Арена»</string>
  <string name="isItRated">Це сходове?</string>
  <string name="willBeNotified">Повідомимо про початок змага, тож можна вільно грати в іншій вкладці поки чекаєте.</string>
  <string name="isRated">Цей змаг сходовий і вплине на твої сходи.</string>
  <string name="isNotRated">Цей змаг *не є* сходовим і *не* вплине на твої сходи.</string>
  <string name="someRated">Деякі змаги сходові і вплинуть на твої сходи.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Як злічені очки?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Перемога дає 2 очки, нічия — 1 очко, а програш — нічого.
Виграш 2 гри поспіль надає смугу подвоєних очок, що подано іконкою полумʼя.
Наступні ігри даватимуть подвоєні очки поки перемагаєш.
Тобто перемога дасть 4 очки, нічия — 2 очки, а поразка — жодного.

Наприклад, дві перемоги з наступною нічиєю дадуть 6 очок: 2 + 2 + (2 × 1)</string>
  <string name="berserk">Арена «Берсерк»</string>
  <string name="berserkAnswer">Натиск кнопки «Берсерк» на початку гри скорочує час вдвоє, але дає ще змагове очко при перемозі.

Тоді також прибрано додатковий час на хід (1+2, як виняток, стає 1+0). 

Такий лад недоступний для ігор без початкового часу (0+1, 0+2).

Додаткове очко можливе лише після хоча би 7 ходів.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Як визначено переможця?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Гравець з найбільшим числом очків по збігу часу змага буде оголошеним переможцем.

Якщо таких декілька, то будуть додаткові ігри.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Який спосіб жереба?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">На початку змага добирають гравців за їхними сходами. 
Після щогри, повертайся до прийомній змага: підбиратимуть суперника з найближчими сходами до вас. Це забезпечує найменший час очіку, однак можливо не зіграєш зі всіма гравцями змага.
Грай швидко і повертайся до прийомній, щоби більше зіграти і виграти більше очок.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Коли кінець змага?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Змаг має часовідлік. Коли він досягне нуля, то змагові сходи завмирають і оголосять переможця. Незавершені на той час ігри не зачисляться до змага, але мають бути дограними.</string>
  <string name="otherRules">Інші важливі правила</string>
  <string name="thereIsACountdown">Твій перший хід має обмежений час. Якщо не зробиш тоді хід, то віддаш цю гру супернику.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Нічия за один хід не дасть гравцям жодного очка.</item>
    <item quantity="few">Нічия за перші %s ходи не дасть гравцям жодного очка.</item>
    <item quantity="many">Нічия за перші %s ходів не дасть гравцям жодного очка.</item>
    <item quantity="other">Нічия за перші %s ходів не дасть гравцям жодного очка.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Це закритий змаг</string>
  <string name="shareUrl">Пошир цю ланку іншим, аби долучилися до: %s</string>
  <string name="drawStreak">Смуга нічиїх: коли гравець послідовно нічиює на арені, то лише перша нічия дає очко або нічия з більше за %s ходів. Смугу ничіїх можна перервати лише перемогою, але не поразкою чи нічиєю.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Берсерк не дозволений</string>
  <string name="noArenaStreaks">Немає серій Арени</string>
  <string name="averagePerformance">Середній рівень продуктивності</string>
  <string name="averageScore">Середній результат</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="one">Переглянути команду</item>
    <item quantity="few">Переглянути усі %s команди</item>
    <item quantity="many">Переглянути усі %s команди</item>
    <item quantity="other">Переглянути усі %s команди</item>
  </plurals>
</resources>
