<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Các giải đấu đấu trường</string>
  <string name="isItRated">Có tính Elo?</string>
  <string name="willBeNotified">Bạn sẽ được thông báo khi giải đấu bắt đầu, vì vậy hãy yên tâm chơi trong tab khác trong lúc chờ.</string>
  <string name="isRated">Giải đấu này có tính Elo và sẽ ảnh hưởng Elo của bạn.</string>
  <string name="isNotRated">Giải đấu này *không* tính Elo và sẽ *không* ảnh hưởng Elo của bạn.</string>
  <string name="someRated">Một số giải đấu có tính Elo và sẽ ảnh hưởng Elo của bạn.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Điểm được tính thế nào?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Điểm cơ sở cho một ván thắng là 2 điểm, hòa: 1 điểm, thua: 0 điểm.
Nếu bạn thắng hai ván liên tiếp bạn bắt đầu có vận gấp đôi điểm, thể hiện bằng hình ngọn lửa.
Các ván đấu sau đó sẽ tiếp tục gấp đôi điểm đến khi bạn thua một ván.
Nghĩa là, một ván thắng được 4 điểm, hòa: 2 điểm, thua: 0 điểm.

Ví dụ, thắng 2 ván rồi hòa 1 ván sẽ được 6 điểm: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Đấu trường Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Khi người chơi nhấn nút Berserk lúc bắt đầu ván cờ, họ sẽ mất nửa thời gian của họ, nhưng nếu thắng sẽ được thêm một điểm giải đấu.

Dùng Berserk trong ván tính giờ với gia số sẽ hủy bỏ gia số. (1+2 là ngoại lệ, nó sẽ là 1+0)

Berserk không áp dụng cho ván đấu không có thời gian bắt đầu (0+1, 0+2).

Berserk chỉ thêm điểm nếu bạn chơi ít nhất 7 lượt trong một ván.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Cách xác định người thắng?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">(Các) kỳ thủ có điểm cao nhất khi kết thúc giải đấu sẽ là (những) người thắng cuộc.

Nếu hai kỳ thủ bằng điểm nhau, kết quả sẽ quyết định qua tie break.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Cặp đấu được chọn ra sao?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Lúc bắt đầu giải đấu, các kỳ thủ sẽ được bắt cặp dựa theo Elo của họ. Ngay khi bạn kết thúc một ván và trở lại phòng chờ: bạn sẽ được bắt cặp với kỳ thủ có thứ hạng gần bạn. Điều này giúp giảm thiểu thời gian chờ, tuy nhiên bạn có thể không được đấu với mọi kỳ thủ khác trong giải đấu.
Chơi nhanh và trở lại phòng chờ để chơi được nhiều ván và giành nhiều điểm hơn.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Giải kết thúc ra sao?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Giải đấu có đồng hồ đếm ngược. Khi hết giờ, thứ hạng trong giải đấu sẽ giữ nguyên và người thắng cuộc sẽ được công bố. Các ván đang chơi phải được hoàn thành, nhưng chúng không được tính cho giải đấu nữa.</string>
  <string name="otherRules">Các quy định quan trọng khác</string>
  <string name="thereIsACountdown">Sẽ có thời gian đếm ngược cho nước cờ đầu tiên của bạn. Không hoàn thành nước cờ trong thời gian này sẽ tính là bỏ cuộc và dẫn đến chiến thắng cho đối thủ của bạn.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="other">Hòa cờ trong vòng %s nước cờ đầu tiên sẽ không cho cả hai người chơi bất kì điểm nào.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Đây là giải đấu riêng tư</string>
  <string name="shareUrl">Chia sẻ URL này để mọi người tham dự: %s</string>
  <string name="drawStreak">Chuỗi hòa: Khi một người chơi hòa liên tục ở một đấu trường, chỉ ván hòa đầu tiên mang lại điểm, hoặc các ván hòa kéo dài hơn %s nước đi. Chuỗi hòa chỉ có thể được phá bỏ bởi một ván thắng, chứ không thể bằng ván thua hoặc hòa.</string>
  <string name="history">Lịch sử đấu trường</string>
  <string name="newTeamBattle">Giải đấu đội mới</string>
  <string name="customStartDate">Chọn thời điểm bắt đầu</string>
  <string name="allowBerserk">Cho phép berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Cho phép các kỳ thủ giảm một nửa thời gian để lấy thêm điểm</string>
  <string name="allowChatHelp">Cho phép các kỳ thủ trò chuyện trong phòng chat</string>
</resources>
