<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arena">Đấu trường</string>
  <string name="arenaTournaments">Các giải đấu Đấu trường</string>
  <string name="isItRated">Có tính xếp hạng?</string>
  <string name="willBeNotified">Bạn sẽ được thông báo khi giải đấu bắt đầu, vì vậy hãy yên tâm chơi trong tab khác trong lúc chờ.</string>
  <string name="isRated">Giải đấu này có xếp hạng và sẽ ảnh hưởng đến hệ số của bạn.</string>
  <string name="isNotRated">Giải đấu này *không* xếp hạng và sẽ *không* ảnh hưởng đến hệ số của bạn.</string>
  <string name="someRated">Ngáo à</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Điểm được tính thế nào?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Điểm cơ sở cho một ván thắng là 2 điểm, hòa: 1 điểm, thua: 0 điểm.
Nếu bạn thắng hai ván liên tiếp bạn sẽ bắt đầu có chuỗi nhân đôi điểm, thể hiện bằng hình ngọn lửa.
Các ván đấu sau đó sẽ tiếp tục nhân đôi điểm đến khi bạn thua một ván.
Nghĩa là, một ván thắng được 4 điểm, hòa: 2 điểm, thua: 0 điểm.

Ví dụ, thắng 2 ván rồi hòa 1 ván sẽ được 6 điểm: 2 + 2 + (1 x 2)</string>
  <string name="berserk">Berserk trong Đấu trường</string>
  <string name="berserkAnswer">Khi người chơi nhấn nút Berserk lúc bắt đầu ván cờ, họ sẽ mất nửa thời gian của họ, nhưng nếu thắng sẽ được thêm một điểm giải đấu.

Dùng Berserk trong ván tính giờ với gia số sẽ hủy bỏ gia số. (1+2 là ngoại lệ, nó sẽ là 1+0)

Berserk không áp dụng cho ván đấu không có thời gian bắt đầu (0+1, 0+2).

Berserk chỉ thêm điểm nếu bạn chơi ít nhất 7 nước trong một ván.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Cách xác định người chiến thắng?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">(Những) kỳ thủ có điểm cao nhất sau khi giải đấu kết thúc sẽ là (những) người thắng cuộc.

Nếu hai kỳ thủ bằng điểm nhau, kết quả sẽ quyết định qua điểm số phụ.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Cặp đấu được chọn ra sao?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Lúc bắt đầu giải đấu, các kỳ thủ sẽ được xếp cặp dựa theo hệ số của họ. Ngay khi bạn kết thúc một ván và trở lại phòng chờ: bạn sẽ được xếp cặp với kỳ thủ có thứ hạng gần bạn. Điều này giúp giảm thời gian chờ, tuy nhiên bạn có thể không được đấu với mọi kỳ thủ khác trong giải đấu.
Chơi nhanh và trở lại phòng chờ để chơi được nhiều ván và giành nhiều điểm hơn.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Giải kết thúc ra sao?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Giải đấu có đồng hồ đếm ngược. Khi hết giờ, thứ hạng trong giải đấu sẽ giữ nguyên và người thắng cuộc sẽ được công bố. Các ván đang chơi phải được hoàn thành, nhưng chúng không được tính cho giải đấu nữa.</string>
  <string name="otherRules">Các quy định quan trọng khác</string>
  <string name="thereIsACountdown">Sẽ có thời gian đếm ngược cho nước cờ đầu tiên của bạn. Không thực hiện nước cờ trong thời gian này sẽ tính là bỏ cuộc và đối thủ của bạn sẽ được xử thắng.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="other">Hòa cờ trong vòng %s nước cờ đầu tiên sẽ không cho cả hai người chơi bất kì điểm nào.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Đây là giải đấu riêng tư</string>
  <string name="shareUrl">Chia sẻ URL này để mọi người tham gia: %s</string>
  <string name="drawStreakStandard">Chuỗi hòa: Khi một người chơi hòa liên tục ở một đấu trường, chỉ có ván hòa đầu tiên mới được tính điểm hoặc các ván tiêu chuẩn hòa mà có nhiều hơn %s nước đi. Chuỗi hòa chỉ có thể bị phá vỡ bởi một ván thắng chứ không phải một ván thua hay hòa khác.</string>
  <string name="drawStreakVariants">Độ dài ván đấu tối thiểu cho các ván hòa để vẫn có điểm là khác nhau theo từng biến thể. Bảng dưới đây liệt kê ngưỡng cho từng biến thể.</string>
  <string name="variant">Biến thể</string>
  <string name="minimumGameLength">Độ dài ván đấu tối thiểu</string>
  <string name="history">Lịch sử Đấu trường</string>
  <plurals name="viewAllXTeams" comment="viewAllXTeams [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of teams that can be viewed">
    <item quantity="other">Xem tất cả %s đội</item>
  </plurals>
  <string name="newTeamBattle">Giải Đa Đội Mới</string>
  <string name="customStartDate">Thời gian bắt đầu tùy chỉnh</string>
  <string name="customStartDateHelp">Tại múi giờ ở địa phương bạn. Điều này thay đổi lại cài đặt \"Thời gian trước khi giải đấu bắt đầu\"</string>
  <string name="allowBerserk">Cho phép Berserk</string>
  <string name="allowBerserkHelp">Cho phép các kỳ thủ giảm một nửa thời gian để lấy thêm một điểm</string>
  <string name="allowChatHelp">Cho phép các kỳ thủ trò chuyện trong phòng trò chuyện</string>
  <string name="arenaStreaks">Chuỗi đấu trường</string>
  <string name="arenaStreaksHelp">Sau 2 ván thắng, mỗi ván thắng liên tiếp sẽ được 4 điểm thay vì 2 điểm.</string>
  <string name="noBerserkAllowed">Không cho phép Berserk</string>
  <string name="noArenaStreaks">Không có chuỗi Đấu trường</string>
  <string name="averagePerformance">Hiệu suất trung bình</string>
  <string name="averageScore">Điểm trung bình</string>
  <string name="myTournaments">Giải đấu của tôi</string>
  <string name="editTournament">Chỉnh sửa giải đấu</string>
  <string name="editTeamBattle">Chỉnh sửa trận chiến đội</string>
  <string name="defender">Người giữ khiên</string>
  <string name="pickYourTeam">Chọn đội của bạn</string>
  <string name="whichTeamWillYouRepresentInThisBattle">Bạn sẽ đại diện cho đội nào trong trận chiến này?</string>
  <string name="youMustJoinOneOfTheseTeamsToParticipate">Bạn phải tham gia một trong những đội này để tham gia!</string>
  <string name="created">Đã tạo</string>
  <string name="recentlyPlayed">Đã chơi gần đây</string>
  <string name="bestResults">Kết quả tốt nhất</string>
  <string name="tournamentStats">Thống kê giải đấu</string>
  <string name="rankAvgHelp">Thứ hạng trung bình là phần trăm thứ hạng của bạn. Thấp hơn là tốt hơn.

Ví dụ: được hạng 3 trong một giải đấu có 100 kỳ thủ = 3%. Hạng 10 trong giải đấu 1000 kỳ thủ = 1%.</string>
  <string name="medians">trung vị</string>
  <string name="allAveragesAreX">Tất cả các giá trị trung bình trên trang này đều là %s.</string>
  <string name="total">Tổng</string>
  <string name="pointsAvg">Điểm trung bình</string>
  <string name="pointsSum">Tổng điểm</string>
  <string name="rankAvg">Thứ hạng trung bình</string>
  <string name="tournamentWinners">Các nhà vô địch giải</string>
  <string name="tournamentShields">Các khiên giải đấu</string>
  <string name="onlyTitled">Chỉ những kỳ thủ có danh hiệu</string>
  <string name="onlyTitledHelp">Yêu cầu có một danh hiệu chính thức để tham gia giải đấu</string>
  <string name="tournamentPairingsAreNowClosed">Đã đóng việc xếp cặp đấu.</string>
  <string name="berserkRate">Tỉ lệ Berserk</string>
</resources>
