<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isItRated">Es illo classificate?</string>
  <string name="willBeNotified">Tu essera notificate quando le torneo initia. Dunque il es secur jocar in un altere scheda durante que attende.</string>
  <string name="isRated">Iste torneo es classificate e illo affice tu classification.</string>
  <string name="isNotRated">Iste torneo *non* es classificate e illo *non* influentia tu classification.</string>
  <string name="someRated">Alcun torneos es classificate e affice tu classification.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Como le punctos es calculate?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Un victoria vale 2 punctos; un partita nulle 1 puncto; e un perdita nulle puncto.
Si tu gania duo partitas consecutivemente, tu comenciara un sequentia de punctos duple, representate per un icone de flamma.
Le partitas sequente continuara a valer punctos duple usque tu falle a vincer un partita. 
Isto es, un victoria valera 4 punctos; un partita nulle 2 punctos; e un perdita remane valente nulle puncto.

Per exemplo, duo victorias sequite per un partita nulle valera 6 punctos: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">Arena Berserk</string>
  <string name="berserkAnswer">Quando un jocator clicca sur le button Berserk al initio del partita, ille/illa perdera le medietate de su tempore in le horologio, ma le victoria valera un puncto de tornero extra.

Le modo Berserk in controlos de tempore con un incremento anque cancella le incremento. (un exception es 1+2, que devenira 1+0, proque solmente le incremento esseva cancellate)

Berserk non es disponibile pro partitas con nulle tempore initial (0+1, 0+2).

Berserk solmente concede un puncto supernumerari si tu joca al minus 7 movimentos in le partita.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Como on decide le vincitor del torneo?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Le jocator(es) con plus punctos al fin del limite de tempore del torneo essera annunciate le vincitor(es).</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Como functiona le junction de jocatores?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">Al initio del torneo, le jocatores es jungite conforme a su classification.
Si tosto que tu fini un partita, retorna al salon del torneo: tu essera jungite con un jocator proxime a tu classification. Isto assecura un periodo de attender minime, totevia tu forsan non confrontara tote le altere jocatores in le torneo.
Joca rapidemente e retorna al salon pro jocar plus partitas e ganiar plus punctos.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Como fini le torneo?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Le torneo ha un computo a retro. Quando illo attinge zero, le classificationes del torneo es gelate, e le vincitor es annunciate. Partitas in progresso debe continuar usque su fin, nonobstante illos non conta plus pro le torneo.</string>
  <string name="otherRules">Altere regulas importante</string>
  <string name="thisIsPrivate">Iste es un torneo private</string>
  <string name="shareUrl">Publica iste adresse URL pro invitar personas a unir se: %s</string>
</resources>
