<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isItRated">के यो रेटेड हो?</string>
  <string name="willBeNotified">प्रतियोगिता शुरु हुदा तपाइलाई सूचना प्राप्त हुनेछ, त्यसैले त्यतिन्जेल सम्म तपाई अर्को ट्याबमा खेल्न सक्नुहुनेछ|</string>
  <string name="isRated">प्रतियोगिता रेटेड हो र यसले तपाइको रटिंग परिवर्तन गर्नेछ|</string>
  <string name="isNotRated">प्रतियोगिता रेटेड होइन र यसले तपाइको रटिंग परिवर्तन गर्ने छैन|</string>
  <string name="someRated">कुनै प्रतियोगिताहरु रेटेड हुन्छन् र यिनीहरुले तपाइको रटिंग परिवर्तन गर्नेछन्|</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">प्राप्तांक कसरि हिसाब गरिन्छ?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">हरेक जित को न्यूनतम् २ अंक हुन्छ, बराबर को १ अंक, र हारको कुनै अंक हुदैन|
यदि तपाइले लगातार दुइ खेल जित्नुभयो भने तपाइले दोहोरो अंकको लहर शुरु गर्नुहुनेछ जुन आगोको चिन्हले जनाउछ|
यसपछि तपाई जित्न असफल हुन्जेल सबै खेलहरुको दोहोरो अंक प्राप्त हुनेछ| अर्थात्, जित को ४ अंक, बराबर को 2 अंक, र हारको अझै कुनै अंक प्राप्त हुने छैन|

उदाहरण को लागि दुइ जित पछी एक बराबरी भएमा जम्मा ६ अंक प्राप्त हुनेछ: २ + २ + (२ x १)</string>
  <string name="berserk">अरिना बर्सर्क</string>
  <string name="berserkAnswer">जब खेलाडीले खेलको शुरुमा बर्सर्क बटन थिच्छ, तब उसले आफ्नो घडीको आधा समय गुमाउछ तर जितले उसलाई प्रतियोगिता मा एक अंक थप प्रदान गर्छ|

हरेक चाल पछी समय थप हुने खेलमा बर्सर्क जादा त्यो इन्क्रिमेंट पनि गुमाउनु पर्छ| (१+२ मा भने यसो हुदैन, १+० प्राप्त हुन्छ)

सुरुवाती समय शुन्य भएको खेलमा बर्सर्क उपलब्ध हुदैन (०+१, ०+२)

खेलमा सात चाल चलेको खण्डमा मात्र बर्सर्क को थप अंक प्राप्त हुन्छ|</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">बिजेता को निर्धारण कसरी हुन्छ?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">प्रतियोगिता को समय समाप्त हुदा जसको सबैभन्दा बढी अंक हुन्छ, ऊ नै प्रतियोगिताको बिजेता हुन्छ|

यदि दुइ खेलाडीको बराबर अंक भएमा, प्रतियोगिता को पेरफोर्मंस टाइब्रेक हो|</string>
  <string name="howDoesPairingWork">पेयरिंग कसरि गरिन्छ?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">प्रतियोगिता को शुरु मा रेटिंग को आधारमा पेयरिंग गरिन्छ|
खेल सकिनेबित्तिकै प्रतियोगिताको लबीमा फर्किनुहोला, त्यसपछि तपाइको स्थान नजिकैको खेलाडी संग तपाइको पेयरिंग हुनेछ| यसले गर्दा पर्खिने समय कम हुनेछ| तपाइको सबै खेलाडी सम्म खेल नहुन सक्छ|
छिटो छिटो खेलेर लबीमा फर्केर धेरै खेल जितेर धेरै अंक प्राप्त गर्न सक्नुहुनेछ|</string>
  <string name="howDoesItEnd">कसरि सकिन्छ?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">प्रतियोगिता को बाकी समय देखाउने घडी हुन्छ, जब यो शुन्यमा पुग्छ, तब प्रतियोगता को बिजेता घोसणा हुन्छ| चालु खेलहरु सक्नु पर्छ तर त्यसले प्रतियोगिता को अंक तालिका मा असर गर्दैन|</string>
  <string name="otherRules">अरु महत्वपूर्ण नियमहरु</string>
  <string name="thereIsACountdown">यो तपाइको पहिलो चाल चाल्न बाकि समय हो। यदि तपाईले यो समयमा चाल चाल्न सक्नुभएन भने तपाइँको प्रतिद्वन्दी स्वत: विजयी हुनुहुनेछ।</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">पहिलो %s चालमा खेल बराबर भएको खण्डमा दुवै खेलाडीले कुनैपनि अंक प्राप्त गर्ने छैनन्।</item>
    <item quantity="other">पहिलो %s चालमा खेल बराबर भएको खण्डमा दुवै खेलाडीले कुनैपनि अंक प्राप्त गर्ने छैनन्।</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">यो निजि प्रतियोगिता हो|</string>
  <string name="shareUrl">यो URL शेयर गरी अरुलाई सहभागी गराऔं: %s</string>
  <string name="history">प्रतियोगिताहरूको इतिहास</string>
</resources>
