<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="arenaTournaments">Турнири у арени</string>
  <string name="isItRated">Да ли је рејтован?</string>
  <string name="willBeNotified">Бићете обавештени када турнир почне, тако да можете играти партију у другом прозору док чекате.</string>
  <string name="isRated">Овај турнир је рејтован и утицаће на ваш рејтинг.</string>
  <string name="isNotRated">Овај турнир *није* рејтован и *неће* утицати на ваш рејтинг.</string>
  <string name="someRated">Неки турнири су рејтовани и утицаће на ваш рејтинг.</string>
  <string name="howAreScoresCalculated">Како су бодови рачунати?</string>
  <string name="howAreScoresCalculatedAnswer">Добитак вам доноси 2 поена, реми вам доноси 1 поен, а губитак вам не доноси ниједан поен. 
Ако добијете две партије узастопно добијаћете дупле поене, представљене иконом пламена.
Следеће партије ће наставити да вам доносе дупле поене све док не добијете партију.
То јест, добитак ће вам донети 4 поена, реми 2 поена, а губитак вам не доноси ниједан поен.

На пример, два добитка па реми вреди 6 поена: 2 + 2 + (2 x 1)</string>
  <string name="berserk">\"Berserk\" у арени</string>
  <string name="berserkAnswer">Када играч кликне дугме \"Полуди\" на почетку партије, изгуби пола свог времена, али добитак вреди један више турнирски поен.

Ако \"Полудите\" у временским контролама са инкрементом такође вам се поништава инкремент. (1+2 је изузетак, даје вам 1+0)

Дугме \"Полуди\", није доступно у партијама са почетним временом нула (0+1, 0+2).

Да би добили још један поен, такође морате одиграти бар првих 7 потеза у партији.</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecided">Како је победник одлучен?</string>
  <string name="howIsTheWinnerDecidedAnswer">Играч(и) са највише поена на крају турнира ће бити проглашен(и) победником/цима.</string>
  <string name="howDoesPairingWork">Како ради упаривање?</string>
  <string name="howDoesPairingWorkAnswer">На почетку турнира, играчи су упарени по њиховом рејтингу.
Чим завршите партију, вратите се у турнир, тад ће те бити упарени са играчем близу вашег места у турниру. То осигурава минимално чекање, међутим можда нећете играти против свих играча у турниру.
Играјте брзо и вратите се у турнир да играте још игара и освојите још поена.</string>
  <string name="howDoesItEnd">Како се завршава?</string>
  <string name="howDoesItEndAnswer">Турнир има сат који одбројава. Када сат стигне до нуле, сва места су замрзнута и победник је проглашен. Партије које још трају се морају завршити, али се не рачунају у турниру.</string>
  <string name="otherRules">Остала важна правила</string>
  <string name="thereIsACountdown">Постоји одбројавање за твој први потез. Не прављење потеза у овом периоду ће предати игру твом противнику.</string>
  <plurals name="drawingWithinNbMoves">
    <item quantity="one">Изједначење игре у првом %s потезу неће донети поене ни једном играчу.</item>
    <item quantity="few">Изједначење у првих %s потеза неће донети поене ниједном играчу.</item>
    <item quantity="other">Изједначење у првих %s потеза неће донети поене ниједном играчу.</item>
  </plurals>
  <string name="thisIsPrivate">Ово је приватан турнир</string>
  <string name="shareUrl">Делите линк да се играчи прикључе: %s</string>
  <string name="drawStreak">Узастопни реми: Када играч има неколико узастопних ремија у арени, само први реми ће му донети поен или ремији који су дужи од %s потеза. Серија ремија може бити прекинута само победом, не поразом или новим ремијем.</string>
  <string name="history">Прошле арене</string>
</resources>
