<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="dgtBoard">กระดาน ดีจีที</string>
  <string name="lichessAndDgt">Lichess &amp; DGT</string>
  <string name="dgtBoardRequirements">ข้อกำหนดของกระดาน DGT</string>
  <string name="dgtBoardLimitations">ข้อจำกัดของกระดาน DGT</string>
  <string name="thisPageAllowsConnectingDgtBoard">หน้านี้อนุญาตให้คุณเชื่อมต่อกระดาน DGT ของคุณกับ Lichess และใช้เพื่อเล่นเกมได้</string>
  <string name="toConnectTheDgtBoard" comment="%s is a piece of software e.g. &quot;LiveChess 2.25+&quot;">ในการเชื่อมต่อกับบอร์ดอิเล็กทรอนิกส์ DGT คุณจะต้องติดตั้ง %s ก่อน</string>
  <string name="downloadHere">คุณสามารถดาวน์โหลดซอฟต์แวร์ได้ที่นี่: %s</string>
  <string name="ifLiveChessRunningOnThisComputer">หาก %1$s กำลังทำงานอยู่บนคอมพิวเตอร์เครื่องนี้ คุณสามารถตรวจสอบการเชื่อมต่อของคุณได้โดยการ %2$s</string>
  <string name="openingThisLink">เปิดลิงก์นี้</string>
  <string name="ifLiveChessRunningElsewhere">หาก %1$s ทำงานอยู่บนเครื่องอื่นหรือพอร์ตอื่น คุณจะต้องตั้งค่าที่อยู่ IP และพอร์ตที่นี่ใน %2$s</string>
  <string name="configurationSection">ส่วนการกำหนดค่า</string>
  <string name="keepPlayPageOpen">หน้าเล่นเกมต้องเปิดค้างไว้ในเบราว์เซอร์ของคุณ ไม่จำเป็นต้องแสดงให้เห็น คุณสามารถย่อขนาดหรือวางไว้ข้างๆ หน้าเกม Lichess ได้ แต่ห้ามปิด มิเช่นนั้นกระดานหมากรุกจะหยุดทำงาน</string>
  <string name="boardWillAutoConnect">กระดานจะเชื่อมต่อกับเกมที่กำลังเล่นอยู่หรือเกมใหม่ที่เริ่มต้นโดยอัตโนมัติ ฟังก์ชันการเลือกเกมที่จะเล่นจะเพิ่มเข้ามาในเร็วๆ นี้</string>
  <string name="timeControlsForCasualGames">หากเล่นเกมไม่คิดแต้มสามารถเล่นได้เฉพาะ: เกมคลาสสิก เกมยาวนาน และเกมแรปพิดเท่านั้น</string>
  <string name="timeControlsForRatedGames">หากเล่นเกมคิดแต้มสามารถเล่นได้เฉพาะ: เกมคลาสสิก เกมยาวนาน และเกมแรปพิดที่ใช้เวลา 15+10 และ 20+0</string>
  <string name="whenReadySetupBoard">เมื่อพร้อมแล้ว ให้ตั้งค่ากระดานของคุณ จากนั้นคลิก %s</string>
  <string name="ifMoveNotDetected">หากตรวจไม่พบการเดิน</string>
  <string name="checkYouHaveMadeOpponentsMove">ตรวจสอบให้แน่ใจว่าคุณได้เดินหมากตามคู่ต่อสู้บนกระดาน DGT หรือยัง จากนั้นให้ย้อนกลับการเดินหมากของคุณ แล้วเดินใหม่อีกครั้ง</string>
  <string name="asALastResort" comment="%s is 'Reload this page', a separate translatable string.&#10;&#10;Appears on DGT board pages. A DGT board is a digitally connected real life board which requires the player to set up the real life board to match what it is on the screen. Hence needing it to be set up identically to what is visible on Lichess.">หากเป็นทางเลือกสุดท้าย ให้จัดกระดานให้เหมือนกับ Lichess ทุกประการ จากนั้น %s</string>
  <string name="reloadThisPage">โหลดหน้านี้ใหม่</string>
  <string name="dgtConfigure">DGT - กำหนดค่า</string>
  <string name="lichessConnectivity">การเชื่อมต่อ Lichess</string>
  <string name="validDgtOauthToken">คุณมีโทเค็นกุญแจดิจิทัลที่เหมาะสมสำหรับการใช้งาน DGT แล้ว</string>
  <string name="dgtPlayMenuEntryAdded">มีการเพิ่มรายการ %s ลงในเมนู PLAY ของคุณที่ด้านบนแล้ว</string>
  <string name="noSuitableOauthToken">ไม่ได้สร้างโทเค็นกุญแจดิจิทัลที่เหมาะสม</string>
  <string name="dgtBoardConnectivity">การเชื่อมต่อกระดาน DGT</string>
  <string name="clickToGenerateOne">คลิกเพื่อสร้างมัน</string>
  <string name="webSocketUrl">URL ของ WebSocket %s</string>
  <string name="useWebSocketUrl">ใช้ \"%1$s\" เว้นแต่ว่า %2$s กำลังทำงานอยู่บนเครื่องอื่นหรือพอร์ตอื่น</string>
  <string name="textToSpeech">การแปลงข้อความเป็นเสียง</string>
  <string name="configureVoiceNarration">ตั้งค่าให้มีการบรรยายเสียงของตาเดินแต่ละครั้ง เพื่อให้คุณสามารถจดจ่ออยู่กับการมองกระดานได้</string>
  <string name="enableSpeechSynthesis">เปิดใช้งานการสังเคราะห์เสียงพูด</string>
  <string name="speechSynthesisVoice">เสียงสังเคราะห์คำพูด</string>
  <string name="announceAllMoves">ประกาศทุกความเคลื่อนไหว</string>
  <string name="selectAnnouncePreference">เลือกใช่เพื่อพูดทั้งตาเดินของคุณและตาเดินของคู่ต่อสู้ เลือกไม่เพื่อพูดเฉพาะตาเดินของคู่ต่อสู้เท่านั้น</string>
  <string name="announceMoveFormat">ประกาศรูปแบบการเดิน</string>
  <string name="moveFormatDescription">SAN เป็นมาตรฐานใน Lichess เช่น \"Nf6\" ส่วน UCI เป็นมาตรฐานที่ใช้กันทั่วไปในเอนจิ้นหมากรุก เช่น \"g8f6\"</string>
  <string name="keywords">คีย์เวิร์ด</string>
  <string name="keywordFormatDescription">คีย์เวิร์ดอยู่ในรูปแบบ JSON ใช้สำหรับแปลการเดินและผลการแข่งขันเป็นภาษาของคุณ ค่าเริ่มต้นคือภาษาอังกฤษ แต่คุณสามารถเปลี่ยนได้ตามต้องการ</string>
  <string name="debug">แก้ปัญหา</string>
  <string name="verboseLogging">การบันทึกข้อมูลแบบละเอียด</string>
  <string name="toSeeConsoleMessage">หากต้องการดูข้อความในคอนโซล ให้กด Command + Option + C (Mac) หรือ Control + Shift + C (Windows, Linux, Chrome OS)</string>
  <string name="playWithDgtBoard">เล่นด้วยกระดานดีจีที</string>
  <string name="configure">กำหนดค่า</string>
</resources>
