<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Lichess နောက်ကျန်နေပါသလား</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">တိုင်းတာမှုများ ဆောင်ရွက်ဆဲ ...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">မဟုတ်ပါ။   လူကြီးမင်း၏ ကွန်ယက်လည်း ကောင်းပါသည်။</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">မဟုတ်ပါ။  လူကြီးမင်း၏ ကွန်ယက်လည်း မကောင်းပါ။</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">ဟုတ်ပါသည်။   ယင်းအား မကြာမီ ပြုပြင်ပါမည်။</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">အဖြေ အပြည့်အစုံကို ယခု ပေးပါတော့မည်။  Game lag ဆိုရာတွင် ဆက်စပ်မှု မရှိသော (နည်းလေ ကောင်းလေ ဖြစ်သော) တန်ဖိုး နှစ်ခု ပါဝင်ပါသည်။</string>
  <string name="lichessServerLatency">Lichess server ၌ ကြန့်ကြာမှု</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">Server ပေါ်၌ ရွှေ့ကွက် တစ်ကွက်အား ကိုင်တွယ် ဆောင်ရွက်ရန် ကြာမြင့်သော အချိန်။  ဤအချိန်မှာ လူတိုင်း အတွက် အတူတူဖြစ်ပြီး၊ Server က ဝန် မည်မျှ ထမ်းနေရခြင်း အပေါ်တွင်သာ မူတည်ပါသည်။   ကစားနေသူ များလေလေ ဤတန်ဖိုး မြင့်လေလေ ဖြစ်သော်လည်း Lichess ထုတ်လုပ်သူတို့က ယင်းတန်ဖိုး လျော့နည်းစေရန် အစွမ်းကုန် ကြိုးပမ်းထားပါသည်။   တစ်ဆယ် မီလီစက္ကန့်ထက် ကျော်ခဲပါသည်။</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Lichess နှင့် လူကြီးမင်းတို့ အကြား ကွန်ယက်</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">လူကြီးမင်း၏ ကွန်ပျူတာမှ Lichess server သို့ ရွှေ့ကွက် တစ်ကွက် ပို့လွှတ်ပြီး တုံ့ပြန်မှု ပြန်ရသည် အထိ ကြာမြင့်ချိန်။  ယင်းအချိန်မှာ (ပြင်သစ်နိုင်ငံရှိ)  Lichess နှင့် လူကြီးမင်းတို့ အကြား အကွာအဝေးတွင် လည်းကောင်း၊ လူကြီးမင်း၏ အင်တာနက် ချိတ်ဆက်မှု အရည်အသွေးတွင် လည်းကောင်း မူတည်ပါသည်။   Lichess ထုတ်လုပ်သူတို့ အနေဖြင့် လူကြီးမင်း၏ ဝိုင်ဖိုင်အား ပြုပြင် မပေးနိုင်သကဲ့သို့ အလင်းကိုလည်း ပို မြန်မြန် သွားစေရန် မစွမ်းဆောင်နိုင်ပါ။</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">အထက်ဆုံး အတန်းရှိ လူကြီမင်း၏ username  အား ကလစ် လုပ်ခြင်းအားဖြင့် လူကြီးမင်သည် ဖော်ပြပါ တန်ဖိုး နှစ်မျိုးလုံးကို  အချိန်မရွေး ကြည့်ရှုနိုင်ပါသည်။</string>
  <string name="lagCompensation">ကြန့်ကြာမှုအား လျော်ပေးခြင်း</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess  အနေဖြင့် ကွန်ယက်ကြောင့် ကြန့်ကြာမှုအား ထေမိအောင် ဆောင်ရွက်ပေးပါသည်။   ယင်းတွင် ကာလရှည် ကြန့်ကြာမှုမျိုးသည် လည်းကောင်း၊ ရံဖန်ရံခါ ကြန့်ကြာမှုမျိုးသည် လည်းကောင်း အကျုံးဝင်ပါသည်။   ရလဒ်သည် ပြိုင်ဘက် နှစ်ဘက်လုံး အတွက် သင့်တော်မှု ရှိကြောင်း ခံစားရနိုင်ရန် အလို့ငှာ   ပွဲကြာမြင့်ချိန် သတ်မှတ်ချက်နှင့် ယခုထိ ထေမိအောင် ဆောင်ရွက်ပေးမှုများတွင် အခြေပြုလျက် အကန့်အသတ်များ၊ တွက်ချက်မှန်းဆမှုများ ထားရှိပါသည်။  ထို့ကြောင့် မိမိ ပြိုင်ဘက်နှင့် စာလျှင် မိမိ၏ ကွန်ယက်က ပိုမို ကြန့်ကြာနေခြင်းသည် အားနည်းချက် မဟုတ်ပါ ခင်ဗျား။</string>
</resources>
