<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="isLichessLagging">Is Lichess traag?</string>
  <string name="measurementInProgressThreeDot">Meting is bezig...</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsGood">Nee. En jouw verbinding is goed.</string>
  <string name="noAndYourNetworkIsBad" comment="noAndYourNetworkIsBad&#10;&#10;The system checks the network lag and replies in response to the question &quot;Is Lichess lagging?&quot;&#10;In this case, it's the user's network connection that is making the game lag.">Nee. En jouw verbinding is slecht.</string>
  <string name="yesItWillBeFixedSoon">Ja. Het zal binnenkort worden opgelost!</string>
  <string name="andNowTheLongAnswerLagComposedOfTwoValues">En nu het lange antwoord! De spelvertraging bestaat uit twee ongerelateerde waarden (lager is beter):</string>
  <string name="lichessServerLatency">Vertraging op Lichess-server</string>
  <string name="lichessServerLatencyExplanation">De tijd die nodig is om een zet op de server te verwerken. Deze is hetzelfde voor iedereen, en hangt alleen af van de serverbelasting. Hoe meer spelers, hoe groter de serververtraging wordt. Lichess-ontwikkelaars doen hun best om deze beperkt te houden. De vertraging is zelden meer dan 10ms.</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYou">Verbinding tussen Lichess en jou</string>
  <string name="networkBetweenLichessAndYouExplanation">De tijd die het kost om een zet van je computer naar de Lichess-server te sturen en de reactie terug te krijgen. Dit is specifiek voor jouw afstand tot Lichess (Frankrijk) en de kwaliteit van je internetverbinding. Lichess-ontwikkelaars kunnen je wifi niet repareren of licht zich nog sneller laten voortplanten.</string>
  <string name="youCanFindTheseValuesAtAnyTimeByClickingOnYourUsername">Beide waarden kun je op elk gewenst moment bekijken door in de bovenste balk op je gebruikersnaam te klikken.</string>
  <string name="lagCompensation">Vertragingscompensatie</string>
  <string name="lagCompensationExplanation">Lichess compenseert voor de vertraging tussen Lichess en jou. Dit kan zowel aanhoudende als incidentele vertraging zijn. De compensatie hangt af van het speeltempo en de tot dan toe gecompenseerde vertraging, zodat het resultaat door beide spelers als eerlijk wordt ervaren. Hierdoor is een grotere vertraging dan die van je tegenstander geen handicap!</string>
</resources>
