<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Gereelde vrae</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Gereelde Vrae</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Hoekom word Lichess Lichess genoem?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess is \'n kombinasie van lewendige/ligte/libre en skaak. Dit word as %1$s uitgespreek.</string>
  <string name="leechess">lie-chess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Hoor hoe dit deur \'n spesialis uitgespreek word.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Lewendig, want wedstryde word regstreeks gespeel en gekyk 24/7; lig en libre want Lichess is oop-bron en vry van eiendomsregtelike strooi wat ander webwerwe lastig val.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Net so staan ​​die bronkode vir Lichess, %1$s, vir li [skaak in sca] la, aangesien die grootste deel van Lichess in %2$s, \'n intuïtiewe programmeertaal, geskryf is.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Hoe kan ek bydra tot Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess word aangedryf deur donasies van beskermhere en die pogings van \'n span vrywilligers.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">U kan meer uitvind oor %1$s (insluitend %2$s). As u Lichess wil help deur u tyd en vaardighede aan te bied, is daar baie %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">beskermheer wees</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">uiteensetting van ons koste</string>
  <string name="otherWaysToHelp">ander maniere om te help</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Is daar webwerwe wat op Lichess gebaseer is?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Ja. Lichess het inderdaad ander open source-webwerwe geïnspireer wat ons %1$s, %2$s of %3$s gebruik.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Watter sleutelbordkortpaaie is daar?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Party Lichess blaaie het kitssleutels wat jy kan gebruik. Probeer om die \'?\' sleutel te druk op \'n studie, analise, raaisel of spel blad om die beskikbare kitssleutels te vertoon.</string>
  <string name="fairPlay">Regverdige spel</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Wanneer kom ek in aanmerking vir die outomatiese terugbetaling van graderings van bedrieërs?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Een minuut nadat \'n speler gemerk is, word hul 40 laaste wedstryde in die afgelope drie dae geneem. As u die teenstander in daardie wedstryde is, het u \'n aanslag verloor (as gevolg van \'n verlies of gelykop uitslag) en u gradering was nie voorlopig nie, u ontvang \'n terugbetaling. Die terugbetaling is beperk op grond van u piekgradering en u vordering na die wedstryd.
  (Byvoorbeeld, as u gradering aansienlik toegeneem het na daardie speletjies, sal u miskien geen terugbetaling of slegs \'n gedeeltelike terugbetaling kry nie.) \'N Terugbetaling sal nooit meer as 150 punte oorskry nie.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Wat word gedoen daaraan dat spelers speletjies verlaat aonder om te bedank?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">As u opponent gereeld speletjies staak / verlaat, word hulle \"speel verban\", wat beteken dat hulle tydelik verbied word om speletjies te speel. Dit word nie publiek op hul profiel aangedui nie. As hierdie gedrag voortduur, verhoog die lengte van die speelbaan - en langdurige gedrag van hierdie aard kan lei tot die sluiting van die rekening.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Hoe kan ek moderator word?</string>
  <string name="youCannotApply">Dit is nie moontlik om aansoek te doen om moderator te word nie. As ons iemand sien wat volgens ons goed sal wees as moderator, sal ons hulle direk kontak.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Is korrespondensie anders as normale skaak?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Lees asb. ons %s vir meer inligting</string>
  <string name="fairPlayPage">bladsy oor regverdige spel</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Op Lichess is die belangrikste verskil in reëls vir korrespondensie-skaak dat \'n openingsboek toegelaat word. Die gebruik van enjins is steeds verbode en sal daartoe gelei word dat dit vir enjinbystand gemerk word. Alhoewel ICCF die gebruik van enjins in korrespondensie toelaat, doen Lichess dit nie.</string>
  <string name="gameplay">Spel</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Hoe word daar besluit oor Bullet, Blitz en ander tydsbeheer?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichess-tydkontroles is gebaseer op die geskatte tydsduur = %1$s
Die geskatte duur van \'n 5 + 3-speletjie is byvoorbeeld 5 × 60 + 40 × 3 = 420 sekondes.</string>
  <string name="durationFormula">(clock initial time) + 40 × (clock increment)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Watter variante kan ek op Lichess speel?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess ondersteun standaard skaak en %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">Agt skaak variante</string>
  <string name="whatIsACPL">Wat is die gemiddelde duisendpootverlies (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Die honderdpion is die meeteenheid wat in skaak gebruik word as voorstelling van die voordeel. \'N Duisendpion is gelyk aan 1/100 van \'n pion. Daarom is 100 duisendpionne = 1 pion. Hierdie waardes speel geen formele rol in die spel nie, maar is nuttig vir spelers en noodsaaklik in rekenaarskaak om posisies te evalueer.

Die boonste rekenaarbeweging sal nul sentipawns verloor, maar minder bewegings sal lei tot \'n verswakking van die posisie, gemeet in centipawns.

Hierdie waarde kan gebruik word as \'n aanduiding van die kwaliteit van die spel. Hoe minder duisendpunte per beweging verloor, hoe sterker word die spel.

Die rekenaaranalise op Lichess word aangedryf deur Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Tyd verloor, teken en onvoldoende materiaal</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">In die geval dat die speler tyd verloor, verloor die speler gewoonlik die spel. Die spel word egter getrek as die posisie so is dat die opponent nie die speler se koning kan skaak deur enige moontlike reeks wettige skuiwe nie (%1$s).

In seldsame gevalle kan dit moeilik wees om outomaties te besluit (gedwonge lyne, vestings). By verstek staan ​​ons altyd saam met die speler wat nie tyd verloor het nie.

Let daarop dat dit moontlik kan wees om met \'n enkele ridder of biskop te paar as die opponent \'n stuk het wat die koning kan blokkeer.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDE-handboek</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE-handboek %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Waarom kan \'n pion \'n ander pion vang as dit reeds geslaag is? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Dit is \'n wettige stap wat bekend staan ​​as \'en passant\'. Die Wikipedia-artikel gee \'n %1$s.

Dit word in afdeling 3.7 (d) van die %2$s beskryf:

\"\'N Pion wat \'n vierkant op dieselfde rang as en op \'n aangrensende lêer op \'n teenstander se pion beslaan, wat pas twee vierkante in een beweging van sy oorspronklike vierkant af gevorder het, kan die teenstander van hierdie teenstander vaslê asof dit slegs een vierkant geskuif is. vang is slegs wettig aan die beweeg na aanleiding van hierdie voorskot en word \'n passant \'vangs genoem. \"

Kyk na die %3$s vir hierdie oefening vir oefening.</string>
  <string name="goodIntroduction">goeie inleiding</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess-opleiding</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Sien hoe Internasionale Meester Eric Rosen vir %s in skaakmat plaas.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Driedubbele herhaling</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">As \'n posisie drie keer voorkom, kan spelers \'n loting met %1$s eis. Lichess implementeer die amptelike FIDE-reëls, soos beskryf in artikel 9.2 van die %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">drieledige herhaling</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Ons het nie bewegings herhaal nie. Waarom is die spel steeds deur herhaling getrek?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Driedubbele herhaling gaan oor herhaalde %1$s, nie beweeg nie. Herhaling hoef nie agtereenvolgens plaas te vind nie.</string>
  <string name="positions">posisies</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Ons het \'n posisie drie keer herhaal. Waarom is die wedstryd nie gelykop gemaak nie?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Herhaling moet deur een van die spelers geëis word. U kan dit doen deur op die getoonde knoppie te druk, of deur \'n loting aan te bied voor u laaste herhaling, dit sal nie saak maak as u teenstander die lotingaanbod verwerp nie; daar sal in elk geval geëis word van die drievoudige herhaling. U kan ook %1$s Lichess outomaties vir u herhalings eis. Daarbenewens eindig vyfvoudige herhaling die spel altyd onmiddellik.</string>
  <string name="configure">instel</string>
  <string name="accounts">Rekeninge</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Watter titels is daar op Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess herken alle FIDE-titels wat deur OTB (oor die bord) gespeel is, sowel as %1$s. Hier is \'n lys van FIDE-titels:</string>
  <string name="showYourTitle">As u \'n OTB-titel het, kan u aansoek doen om dit in u rekening te vertoon deur die %1$s in te vul, insluitend \'n duidelike beeld van \'n identifiserende dokument / kaart en \'n selfie van u wat die dokument / kaart hou.

Verifiëring as \'n titel-speler op Lichess gee toegang tot speel in die Titled Arena-byeenkomste.

Uiteindelik is daar \'n ere-titel van %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">baie nasionale meestertitels</string>
  <string name="verificationForm">verifikasievorm</string>
  <string name="canIbecomeLM">Kan ek die Lichess Master (LM) titel kry?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Geen.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Hierdie eretitel is nie-amptelik en bestaan ​​slegs op Lichess.

Ons gee dit selde toe volgens ons diskresie aan baie noemenswaardige spelers wat goeie burgers van Lichess is. U kry nie die LM-titel nie, die LM-titel kry u. As u in aanmerking kom, sal u \'n boodskap van ons ontvang rakende dit en die keuse om te aanvaar of te weier.

Moenie om die LM-titel vra nie.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Wat kan my gebruikersnaam wees?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Oor die algemeen moet gebruikersname nie beledigend wees, iemand anders voordoen of adverteer nie. U kan meer lees oor die %1$s.</string>
  <string name="guidelines">riglyne</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Kan ek my gebruikersnaam verander?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Nee, gebruikersname kan nie verander word nie vir tegniese en praktiese redes. Gebruikersname word in te veel plekke gematerialiseer: databasisse, uitvoere, logboeke en mense se geheue. Jy kan die hoofletters en kleinletters een keer verander.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Unieke trofeë</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Daardie trofee is uniek in die geskiedenis van Lichess, niemand anders as %1$s sal dit ooit hê nie.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">\'n Bulletoernooi per uur</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict was besig om te stroom en die laaste 2 uur het hy probeer om A.I. vlak 8 in \'n 1 + 0-wedstryd, sonder sukses. Thibault het vir hom gesê dat hy \'n unieke trofee sou kry as hy dit suksesvol gedoen het. Een uur later het hy Stockfish verpletter, en die belofte is nagekom.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess-graderings</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Watter graderingstelsel gebruik Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Graderings word bereken volgens die Glicko-2-graderingsmetode wat deur Mark Glickman ontwikkel is. Dit is \'n baie gewilde beoordelingsmetode en word deur \'n aansienlike aantal skaakorganisasies gebruik (FIDE is \'n noemenswaardige teenvoorbeeld, aangesien hulle steeds die gedateerde Elo-graderingstelsel gebruik).

Fundamenteel gebruik Glicko-graderings \"vertrouensintervalle\" wanneer u die gradering bereken en voorstel. Wanneer u die webwerf vir die eerste keer begin gebruik, begin u gradering by 1500 ± 700. Die 1500 verteenwoordig u gradering en die 700 stel die vertrouensinterval voor.

Die stelsel is basies 90% seker dat u gradering tussen 800 en 2200 is. Dit is ongelooflik onseker. As gevolg hiervan, as \'n speler net begin, sal die gradering daarvan dramaties verander, en moontlik \'n paar honderd punte op \'n slag. Maar na sommige wedstryde teen gevestigde spelers sal die vertrouensinterval verklein en die hoeveelheid punte wat u na elke wedstryd opgedoen / verloor het, verminder.

\'N Ander punt om op te let, is dat die vertrouensinterval mettertyd sal toeneem namate die tyd verbygaan. Dit stel u in staat om vinniger puntepunte te verwerf of te verloor om aan te pas by enige veranderinge in u vaardigheidsvlak gedurende daardie tyd.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Waarom is daar \'n vraagteken (?) Langs \'n gradering?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Die vraagteken beteken dat die beoordeling voorlopig is. Redes sluit in:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Die speler het nog nie genoeg beoordeelde speletjies teen %1$s in die graderingskategorie voltooi nie.</string>
  <string name="similarOpponents">teenstanders van soortgelyke krag</string>
  <string name="notPlayedRecently">Die speler het nie genoeg onlangse wedstryde gespeel nie. Afhangend van die aantal speletjies wat u gespeel het, kan dit ongeveer \'n jaar van onaktiwiteit neem voordat u gradering weer voorlopig word.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Dit beteken konkreet dat die Glicko-2-afwyking groter is as 110. Die afwyking is die mate van vertroue wat die stelsel in die gradering het. Hoe laer die afwyking, hoe stabieler is \'n gradering.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Hoe werk ranglyste en ranglyste?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Om die %1$s te kry, moet u:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">ranglys</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">minstens 30 gegradeerde speletjies in \'n gegewe gradering gespeel het,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">het die afgelope week \'n beoordelingspel vir hierdie gradering gespeel,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">het \'n beoordelingsafwyking laer as %1$s, in standaard skaak, en laer as %2$s in variante,</string>
  <string name="beInTopTen">word in die top-10 in hierdie gradering.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Die tweede vereiste is dat spelers wat nie meer hul rekeninge gebruik nie, ophou om ranglyste in te vul.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Waarom is graderings hoër vergeleke met ander webwerwe en organisasies soos FIDE, USCF en die ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Die beste is om nie beoordelings as absolute getalle te beskou nie, of dit met ander organisasies te vergelyk nie. Verskillende organisasies het verskillende vlakke van spelers, verskillende graderingstelsels (Elo, Glicko, Glicko-2, of \'n gewysigde weergawe van die bogenoemde). Hierdie faktore kan die absolute getalle (graderings) drasties beïnvloed.

Die beste is om graderings te beskou as \'relatiewe\' syfers (in teenstelling met \'absolute\' syfers): binne \'n poel spelers sal hul relatiewe verskille in graderings u help om te skat wie sal wen / gelykop / verloor en hoe gereeld. Om te sê \"Ek het X-gradering\" beteken niks, tensy daar ander spelers is om die gradering mee te vergelyk.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Hoe kan u graderings verberg terwyl u speel?</string>
  <string name="enableZenMode">Skakel Zen-modus in die %1$s in, of deur %2$s tydens \'n speletjie te druk.</string>
  <string name="displayPreferences">vertoon voorkeure</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Ek het \'n wedstryd verloor as gevolg van vertraging / ontkoppeling. Kan ek my graderingspunte terugkry?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Ongelukkig kan ons nie punte weergee vir speletjies wat verloor is as gevolg van vertraging of ontkoppeling nie, ongeag of die probleem aan u einde of aan die einde was. Laasgenoemde is egter baie skaars. Let ook daarop dat wanneer Lichess weer begin en u daarom betyds verloor, ons die spel staak om \'n onregverdige verlies te voorkom.</string>
  <string name="howToThreeDots">Hoe om...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Skakel pop-upvensters in of uit?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Kyk na die pop-up van webwerf-inligting</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess kan opsioneel opspringkennisgewings stuur, byvoorbeeld as dit u beurt is of u \'n privaat boodskap ontvang het.

Klik op die slotpictogram langs die lichess.org-adres in die URL-balk van u blaaier.

Kies dan om kennisgewings van Lichess toe te laat of te blokkeer.</string>
</resources>
