<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">الأسئلة الشائعة</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">الأسئلة الشائعة</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">لماذا تسمى Lichess؟</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">كلمة Lichess مزيج من live/light/libre (مباشر\خفيف\حر) و chess (شطرنج). تنطق %1$s.</string>
  <string name="leechess">لي-تشس</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">اسمع نطقها من أخصائي.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">مباشر، لأنها تلعب وتشاهد بالوقت الحقيقي 24\7؛خفيف وحر لأنها مفتوحة المصدر ولا تحتوي على القمامة المملوكة التي تعاني منها المواقع الأخرى.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">وبالمثل، فإن الكود المصدر لــ Lichess، الذي هو %1$s، يرمز إلى li[chess in sca]la، نظرًا لأن الجزء الأكبر من Lichess مكتوب بلغة %2$s، وهي لغة برمجة بديهية.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">كيف يمكنني المساهمة؟</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">يتلقى ليتشيس الدعم من التبرعات المقدمة من المستخدمين والجهود التي يبذلها فريق من المتطوعين.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">يمكنك معرفة المزيد عن %1$s (اضافة الى %2$s). اذا اردت مساعدة Lichess من خلال التطوع بوقتك وقدراتك، هناك %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">اصبح راعياً</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">توزيع التكاليف الخاصة بنا</string>
  <string name="otherWaysToHelp">طرق أخرى للمساعدة</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">هل هناك مواقع أخرى مبنية على Lichess؟</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">نعم، Lichess بالفعل ألهم مواقع أخرى مفتوحة المصدر التي تستخدم %1$s، %2$s و %3$s الخاصة بنا.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">ما هي اختصارات لوحة المفاتيح؟</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">بعض صفحات Lichess لديها اختصارات لوحة المفاتيح يمكنك استخدامها. حاول الضغط على مفتاح \'؟\' على صفحة دراسة أو تحليل أو لغز أو لعبة لقائمة اختصارات لوحة المفاتيح المتاحة.</string>
  <string name="fairPlay">اللعب النزيه</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">متى يكون حسابي مستوفي للشروط ليتم اعادة تقييمي من الغشاشين ؟</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">بعد دقيقة من وضع العلامة على اللاعب، يتم أخذ اخر ٤٠ مباراة مقيّمة لهم في الثلاثة الايام الأخيرة، اذا كنت خصمهم في هذه المباريات، وخسرت نقاط تقييم (بسبب خسارة مباراة او تعادل) وتقييمك لم يكن مؤقتاً، ستستعيد نقاط تقييمك. تم تحديد حد أقصى للتقييم المسترد استناداً الى ذروة التقييم الخاص بك والتقدم الذي احرزته بعد اللعبة.
على سبيل المثال (إذا زاد تقييمك بشكل كبير بعد تلك المباريات، قد لاتسترد نقاط تقييمك او على ردّ جزئي فقط.) ولن تتجاوز النقاط المستردّة 150 نقطة.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">ما الذي يتم فعله بشأن اللاعبين الذين يغادرون المباريات دون الاستسلام؟</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">اذا كان خصمك يلغي/يغادر المباريات بشكل متكرر، يتم حظرهم من اللعب بشكل مؤقت. لايكون هذا معلنا على صفحاتهم الشخصية. واذا استمر هذا السلوك، فإن مدة الحظر تزيد - والسلوك المطول من هذا النوع قد يؤدي الى اغلاق الحساب.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">كيف يمكنني أن أصبح مشرفاً؟</string>
  <string name="youCannotApply">ليس من الممكن التقدّم بطلب ان تكون مشرف. اذا رأينا شخصاً نعتقد انه سيكون جيداً كمشرف، سنقوم بالتواصل معهم مباشرة.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">هل يختلف اللعب بالمراسلة عن لعبة الشطرنج العادية؟</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">للحصول على مزيد من المعلومات ، ارجع الى %s</string>
  <string name="fairPlayPage">صفحة اللعب العادل</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">في Lichess ، يتمثل الاختلاف الرئيسي في قواعد لعبة الشطرنج بالمراسلة في أن الكتاب الافتتاحي مسموح به. لا يزال استخدام المحركات محظورًا وسيؤدي إلى وضع علامة للمساعدة في المحرك. على الرغم من أن ICCF تسمح باستخدام المحرك في المراسلات ، إلا أن Lichess لا تفعل ذلك.</string>
  <string name="gameplay">أسلوب اللعب</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">كيف يتم تحديد بولييت، بليتز وغيرها من الضوابط الزمنية؟</string>
  <string name="basedOnGameDuration">تحكم وقت اللعبة مبني على المدة المقدرة للعبة = %1$s
على سبيل المثال، المدة المقدرة للعبة 5+3 هي 5 × 60 + 40 × 3 = 420 ثانية.</string>
  <string name="durationFormula">(الوقت الأولي للساعة) + 40 × (زيادة الساعة)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt;%1$s ثانية=%2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s ثانية=%2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">ما هي متغييرات الشطرنج التي يمكنني لعبها على Lichess؟</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess يدعم الشطرنج القياسي و %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 متغيرات من شطرنج</string>
  <string name="whatIsACPL">ما المقصود بمتوسط خسارة centipawn أو (ACPL)؟</string>
  <string name="acplExplanation">الـ centipawn هي وحدة القياس المستخدمة في الشطرنج كتمثيل للأفضلية. ويساوي centipawn 1/100 من البيدق. لذلك فإن: 100 centipawn = بيدق واحد. ولا تلعب هذه القيم أي دور رسمي في اللعبة ولكنها مفيدة للاعبين وضرورية في لعبة الشطرنج الحاسوبي لتقييم المواقف.

النقلة الأعلى للحاسوب لن تخسر أي centipawn، ولكن أي حركة أدنى ستؤدي إلى تدهور الوضع، والذي يتم قياسه بالـ centipawn.

يمكن استخدام هذه القيمة كمؤشر على جودة اللعب. كلما قل عدد centipawn التي يخسرها الشخص في كل نقلة، زادت قوة اللعب.

يستخدم  التحليل الحاسوبي لـ Lichess محرك Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">خسارة الوقت ،تعادل ومواد غير كافية</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">كقاعدة عامة في حالة نفاد وقت اللاعب، فإن هذا اللاعب سيخسر اللعبة. ومع ذلك، يمكن اعتبار اللعبة تعادلاً إذا لم يتمكن الخصم من إجراء كش مات لملك اللاعب بأي سلسلة ممكنة من الحركات القانونية (%1$s).

وفي حالات نادرة قد يكون من الصعب تحديد ذلك تلقائيًا (سلسلة من التحركات القسرية) وبشكل افتراضي، فإننا نقف دائمًا إلى جانب اللاعب الذي لم ينته وقته.

ضع في اعتبارك أن كش ملك ممكن مع كل من الحصان أو الفيل إذا كان لدى الخصم قطعة أو بيدق يمكنها صد ملكه.</string>
  <string name="fideHandbook">دليل الاتحاد الدَّوْليّ للشطرنج</string>
  <string name="fideHandbookX">دليل \"الاتحاد الدولي للشطرنج\" %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">لماذا يمكنك أن يأكل بيدق الاخر عندما يكون قد سلك بالفعل؟ (الأخذ بالتجاوز)</string>
  <string name="explainingEnPassant">إنها نقلة قانونية تُعرف باسم \"الأخذ بالتجاوز\". وتقدم ويكيبيديا مقالة %1$s:

وهي موصوفة في القسم 3.7 (د) من %2$s:

\"إذا كان البيدق يحتل مربعًا في نفس الرتبة وعلى الصف المجاور لبيدق الخصم الذي تقدم مربعين في نقلة واحدة من مربعه الأصلي فيصبح أكله ممكنا كما لو أن هذا الأخير قد تم نقله مربعًا واحدًا فقط. يكون بهذا الالتقاط قانونيا فقط في النقلة الموالية لهذا التقدم ويُطلق عليعا \"الأخذ بالتجاوز\".

ألقِ نظرة على %3$s المتعلقة بهذه الحركة لمزيد من التدرب.</string>
  <string name="goodIntroduction">مقدمة جيدة</string>
  <string name="lichessTraining">التدريب في Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">شاهد كش مات الأستاذ الدُّوَليّ إريك روزن %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">تكرار ثلاثي</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">إذا تكرر موقف ثلاث مرات يمكن للاعبين إقتراح تعادل ب- %1$s. ينفذ Lichess القواعد الرسمية للاتحاد الدولي للشطرنج، كما هو مبين في المادة 9-2 من القرار %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">تكرار ثلاثي</string>
  <string name="notRepeatedMoves">لماذا انتهت المباراة بالتعادل على الرغم من أننا لم نقم بتكرير النقلات؟</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">تكرار الوضعية ثلاثا عبارة عن تكرار %1$s وليس النقلات. لا تتطلب هذه القاعدة ظهور الوضعية ثلاثا بإعادة النقلات بشكل متتالي.</string>
  <string name="positions">الوضعية</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">لماذا لا تزال المباراة متواصلة رغم تكرار الوضعية ثلاث مرات؟</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">يجب على أحد اللاعبين أن يقوم بطلب التعادل، يُمكنك فعل هذا بالضغط على الزر الذي يظهر، أو بعرض التعادل على خصمك قبل أو بعد النقلة المكررة الثالثة، ولن يهم قبوله أو رفضه للعرض، فستنتهي المباراة على أي حال بالتعادل وفق قاعدة تكرار الوضعية ثلاثا. تستطيع أيضا %1$s ليشيس ليقوم بطلب التعادل بدلا منك بصورة آلية في حال تكرار النقلات ثلاث مرات. بالإضافة إلى هذا فإن تكرار الوضعية خمس مرات ينهي المباراة بالتعادل على الفور.</string>
  <string name="configure">ضبط</string>
  <string name="accounts">الحسابات</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">ما هي الألقاب الموجودة في ليشيس؟</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">يعترف ليشيس بجميع الألقاب الممنوحة من قبل الإتحاد الدولي للشطرنج، وكذلك %1$s. هذه هي قائمة ألقاب الإتحاد الدولي للعبة:</string>
  <string name="showYourTitle">يمكنك التقدم بطلب إذا كنت متحصلا على أحد الألقاب من أجل إظهاره على ملفك الشخصي، وهذا بعد ملئك %1$s، يجب أن ترفق الطلب بصورة واضحة لوثيقة/بطاقة تثبت ذلك بالإضافة إلى صورة شخصية لك وأنت تحمل الوثيقة/البطاقة.
بعد أن يتم التحقق من طلبك ستستطيع المشاركة في بطولات حملة الألقاب التي يُنظمها موقع ليشيس.
وبالأخير هناك لقب %2$s وهو لقب شرفي.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">العديد من الألقاب الوطنية</string>
  <string name="verificationForm">نموذج التحقق</string>
  <string name="canIbecomeLM">هل يمكنني الحصول على لقب أستاذ ليشيس؟</string>
  <string name="noUpperCaseDot">لا.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">هذا اللقب شرفي غير رسمي ولا يوجد إلا في ليشس.

نادرا ما نمنحه للاعبين البارزين الذين يعتبرون مواطنين صالحين في ليشيس، حسب تقديرنا. لا يمكنك أن تحصل على لقب أستاذ ليشيس، اللقب هو من سيحصل عليك. إذا كنت مؤهلاً، ستحصل على رسالة منا بشأن ذلك وسيعود إليك الخيار إما بالقبول أو الرفض.

لا تسأل أبدا عن لقب أستاذ ليشيس.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">ماذا يمكن أن يكون اسم المستخدم الخاص بي؟</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">عموما، لا ينبغي أن تكون أسماء المستخدمين: مهينة، أو تنتحل صفة شخص آخر، أو تقوم بالإعلان. يمكنك قراءة المزيد عن %1$s.</string>
  <string name="guidelines">الإرشادات</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">هل يمكنني تغيير اسم المستخدم الخاص بي؟</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">كلا، لا يمكن تغيير أسماء المستخدمين لأسباب فنية وعملية. إذ تنتشر وتتوزع أسماء المستخدمين في أماكن كثيرة جدًا منها: قواعد البيانات، والصادرات، والسجلات وذاكرة الناس. يمكنك ضبط الأحرف الكبيرة مرة واحدة.</string>
  <string name="uniqueTrophies">كؤوس فريدة</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">هذه الكأس فريدة من نوعها في تاريخ ليشس، لن يحصل عليها أحد سوى %1$s.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">بطولة شطرنج الطلقة السَّاعية</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">حاول ZugAddict هزيمة المستوى 8 من ستوكفيش لساعتين متواصلتين بينما كان يقوم بالبث في مباراة 1+0 لكن لم يحالفه الحظ في النجاح. أخبره Thibault أنه إذا نجح في القيام بذلك أثناء البث فسوف يحصل على كأس فريد. بعد ذلك بساعة، قام بهزم المحرك هزيمة نكراء وتم الوفاء بالوعد.</string>
  <string name="lichessRatings">تقييمات Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">ما هو نظام التقييم الذي يستخدمه ليشيس؟</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">يتم حساب التصنيفات بناءً على طريقة Glicko-2 التي طورها مارك جليكمان. وهي طريقة تصنيف شائعة جدًا يستخدمها عدد كبير من منظمات الشطرنج (على العكس من ذلك، لا يزال الاتحاد الدولي للشطرنج يستخدم طريقة تصنيف Elo القديمة).

وتعتمد تصنيفات Glicko بشكل أساسي على \"فترات الثقة\" التي تُستخدم عند حساب تصنيفك وتكوينه. وعند التسجيل لأول مرة في موقع ليشيس، تحصل على 1500±700 نقطة تصنيف. حيث أن 1500 يتوافق مع التصنيف نفسه، و 700 هو فاصل الثقة.

في هذه الحالة، يكون النظام متأكدًا بنسبة 90% أن تصنيفك يتراوح بين 800 و 2200. وهذه مجرد قيمة غير محددة بشكل لا يصدق. وبالتالي، عندما يبدأ اللاعب في لعب مبارياته الأولى، يمكن أن يتغير تصنيفه بشكل كبير للغاية، أحيانًا بمئات النقاط في المرة الواحدة. ولكن بعد عدة مباريات ضد لاعبين ذوي تصنيف مؤكد جيدًا، ستبدأ فترة الثقة لتصنيف اللاعب في التقلص، وسيقل عدد نقاط التصنيف المكتسبة / المفقودة مع كل مباراة جديدة.

وتجدر الإشارة إلى أن فترة الثقة تزداد إذا لم يلعب اللاعب لفترة طويلة، حيث يُعتقد أن اللاعب لا يؤكد تصنيفه، وقد يتغير مستوى لعبه بمرور الوقت.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">ماذا يعني وجود علامة الاستفهام (؟) بجوار التصنيف؟</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">علامة الاستفهام تعني أن التقييم مؤقت. الأسباب تشمل:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">اللاعب لم يكمل بعد مباريات مصنفة كافية مقابل %1$s في فئة التصنيف.</string>
  <string name="similarOpponents">خصوم من نفس القوة</string>
  <string name="notPlayedRecently">لم يلعب اللاعب مباريات كافية مؤخرًا. واعتمادًا على عدد الألعاب التي لعبتها، قد يستغرق الأمر حوالي عام من عدم النشاط حتى يصبح تصنيفك مرة أخرى \"مؤقتًا\".</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">وعلى وجه التحديد، فإن هذا يعني أن فارق Glicko-2 يبلغ أكثر من 110. والفارق هو مستوى الثقة الذي يتمتع بها النظام في التصنيف. فكلما كان الفارق أصغر، كان التصنيف أكثر استقرارًا.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">كيف تعمل التقييمات وقائمة المتصدرين؟</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">للحصول على %1$s يجب عليك:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">قائمة المتصدرين</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">لعبت على الأقل 30 مباراة مصنفة في التقييم المعين</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">لعبت مباراة مصنفة خلال الأسبوع الماضي لهذا التصنيف،</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">لديك فرق تصنيف أقل من %1$s، في الشطرنج القياسي، وأقل من %2$s في المتغيرات،</string>
  <string name="beInTopTen">كن من 10 الأوائل في هذا التقييم.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">الشرط الثاني هو أن يتوقف اللاعبون الذين لم يعودوا يستخدمون حساباتهم عن الظهور في قائمة المتصدرين.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">لماذا التقييمات أعلى مقارنة بباقي المواقع و المنظمات مثل الـ USCF ،FIDE و ICC ؟</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">من الأفضل عدم النظر إلى التصنيفات باعتبارها أرقام مطلقة وعدم مقارنتها بالمنظمات الأخرى. تمتلك المنظمات المختلفة مستويات مختلفة من اللاعبين، وأنظمة تصنيف مختلفة (Elo أو Glicko أو Glicko-2 أو نسخة معدلة مما سبق ذكره). وكل هذه العوامل تؤثر بشكل كبير على الأرقام المطلقة (التصنيفات).

من الأفضل النظر إلى التصنيفات على أنها أرقام \"نسبية\" (على عكس الأرقام \"المطلقة\"): ومن خلال مقارنة تصنيفات اللاعبين في نفس المنظمة، يمكنك توقع من سيفوز أو سيتعادل أو سيخسر وعدد مرات حدوث ذلك. ولا تعني عبارة \"لدي تصنيف X\" شيئًا حتى تعرف تصنيف خصمك أو تصنيف لاعب آخر يمكنك مقارنة تصنيفك به.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">كيف أخفي التصنيفات أثناء اللعب؟</string>
  <string name="enableZenMode">تفعيل وضع التأمل في %1$s أو عن طريق الضغط على %2$s خلال المباراة.</string>
  <string name="displayPreferences">عرض التفضيلات الخاصة بك</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">خسرت لعبة بسبب التخلف/قطع الاتصال. هل يمكنني استعادة نقاط التقييم الخاصة بي؟</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">لسوء الحظ، لا يمكننا إعادة نقاط التصنيف للمباريات التي تخسرها بسبب مشاكل في شبكة الاتصال أو الكمبيوتر بغض النظر عما إذا كانت المشكلة من جانبك أم جانبنا، وهذا الأخير نادر الحدوث للغاية. وتجدر الإشارة أيضًا إلى أنه في حالة إعادة تشغيل خوادم ليشيس، فإننا نقطع المباريات حتى يتمكن اللاعبون من تجنب الخسارة غير المستحقة.</string>
  <string name="howToThreeDots">كيف يمكنني أن...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">تفعيل أو تعطيل الإشعارات المنبثقة؟</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">عرض معلومات الموقع المنبثقة</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">يرسل Lichess بشكل إختياري إشعارات منبثقة، على سبيل المثال عندما تحصل على رسالة خاصة أو عندما يكون دورك في اللعب.
اضغط على زر القفل بجانب رابط lichess.org في متصفحك.
ثم اختر إما تفعيل أو تعطيل الإشعارات من موقعنا.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">تمكين التشغيل التلقائي للأصوات؟</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">يمكن لمعظم المتصفحات منع تشغيل الصوت على الصفحات المحملة حديثًا وذل لحماية المستخدمين. تخيل لو كان بإمكان كل موقع ويب أن يفاجئك بإعلان صوتي فور دخولك.

تظهر أيقونة كتم الصوت الحمراء عندما يمنع متصفحك موقعنا من تشغيل الصوت، يزال هذا القيد عادة بمجرد النقر في أي مكان، لكن في بعض متصفحات الأجهزة المحمولة، لا يعد سحب القطعة بمثابة نقرة، لذا يجب عليك النقر على الرقعة لتشغيل الصوت في بداية كل مباراة تلعبها.

نعرض الرمز الأحمر لتنبيهك عند حدوث ذلك، في كثير من الأحيان يمكنك السماح لنا بتشغيل الأصوات عن طريق متصفحك، وفيما يلي تعليمات للقيام بذلك على الإصدارات الحديثة من بعض المتصفحات الشائعة.</string>
  <string name="desktop">سطح المكتب</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. اذهب إلى lichess.org
2. اضغط Ctrl-i في نظامي Linux/Windows أو cmd-i على MacOS
3. انقر فوق علامة تبويب الأذونات
4. اختر السماح للصوت والفيديو على lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. انتقل إلى lichess.org
2. انقر على أيقونة القُفْل في شريط العنوان
3. انقر فوق إعدادات الموقع
4.اختر السماح بالصوت</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. انتقل إلى lichess.org
2. انقر على Safari في شريط القوائم
3. انقر فوق إعدادات lichess.org ...
4. اختر السماح للاجراءات التلقائي</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. انقر فوق النُّقَط الثلاث في الزاوية اليمنى العلوية
2. اختر الإعدادات
3. انقر على ملفات تعريف الارتباط و أذونات الموقع
4. مرر للأسفل وانقر على Media Autoplay
5. أضف lichess.org للقائمة المسموح بها</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">كيف أوقف نفسي عن اللعب؟</string>
  <string name="mentalHealthCondition">حالة عقلية مستقلة</string>
  <string name="lichessUserstyles">أنماط المستخدم ليتشيس</string>
  <string name="fewerLobbyPools">تصنيفات أقل</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">نتلقى بانتظام رسائل من المستخدمين يطلبون منا المساعدة لمنعهم من اللعب كثيرًا.

 على الرغم من أن Lichess لا تقوم بحظر اللاعبين أو حظرهم باستثناء انتهاكات شروط الخدمة، فإننا نوصي باستخدام أدوات خارجية للحد من سلوك اللعب المفرط.  تتضمن بعض الاقتراحات الشائعة لأدوات حظر مواقع الويب %1$s و%2$s و%3$s.  إذا كنت تريد الاستمرار في استخدام الموقع ولكن لا تنجذب إلى التحكم في الوقت السريع، فقد تكون مهتمًا أيضًا بـ %4$s، إليك واحدة مع %5$s.

 قد يشعر بعض اللاعبين أن سلوكهم في اللعب يتحول إلى إدمان.  في الواقع، تصنف منظمة الصحة العالمية اضطراب الألعاب على أنه %6$s، مع ميزات أساسية تتمثل في 1) ضعف التحكم في الألعاب، 2) زيادة الأولوية المعطاة للألعاب، و3) تصاعد الألعاب على الرغم من العواقب السلبية.  إذا كنت تعتقد أن سلوكك في لعب الشطرنج يتبع هذا النمط، فإننا نشجعك على التحدث عن ذلك مع صديق أو أحد أفراد العائلة و/أو مع أحد المحترفين.</string>
</resources>
