<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">TSS</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Tez-tez Soruşulan Suallar</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Lichess niyə Lichess adlanır?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess, live/light/libre yəni canlı/yüngül/azad ilə chess (şahmat) sözlərinin kombinasiyasıdır. %1$s kimi tələffüz edilir.</string>
  <string name="leechess">lii-chess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Bir mütəxəssisin tələffüzünə qulaq asın.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Canlı, çünki oyunlar real vaxt kəsiyində 24/7 oynanılır və izlənilir; Lichess açıq mənbəli bir sistem olduğu üçün ödənişsizdir, digər veb saytları narahat edən lazımsız tullantıları ehtiva etmədiyi üçün yüngüldür.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Oxşar olaraq, Lichess üçün mənbə kodu, %1$s, li[chess in sca]la mənasını verir, Lichess intuitiv proqramlaşdırma dili olan %2$s üzərində yazılmışdır.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Lichessə necə töhfə verə bilərəm?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess, dəstəkçilərin ianələri və bir könüllü komandanın səyləri ilə təchiz edilmişdir.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">%2$s da daxil olmaqla %1$s haqqında daha çox məlumat ala bilərsiniz. Əgər vaxtınız və bacarıqlarınızla Lichessə könüllü olaraq kömək etmək istəsəniz, burada çoxlu %3$s var.</string>
  <string name="beingAPatron">dəstəkçi olmaq</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">xərclərimizin bölgüsü</string>
  <string name="otherWaysToHelp">kömək etmək üçün digər yollar</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Lichess əsasında yaradılan veb saytlar var?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Bəli. Lichess əslində bizə məxsus %1$s, %2$s və ya %3$s istifadə edən digər açıq mənbəli saytlara ilham verdi.</string>
  <string name="fairPlay">Ədalətli Oyun</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Hiyləyə qarşı itirdiyim xalları nə vaxt geri ala biləcəm?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Bir oyunçu işarələndikdən bir dəqiqə sonra, son 3 gün ərzində oynadığı 40 reytinqli oyun geri alınır. Bu oyunlarda əgər onun rəqibi olsaz, reytinq xalı itirsəz (məğlubiyyət və heç-heçə səbəbilə) və reytinqiniz müvəqqəti deyilsə, geri ödəmə alacaqsız. Geri ödəmə, ən yüksək reytinqinizə və oyundan sonrakı reytinq yüksəlişinizə görə mədudlaşdırılır.
(Məsələn, bu oyunlardan sonra reytinqiniz çox artarsa, geri ödəmə və ya qismən geri ödəmə ala bilərsiniz.) Geri ödəmə heç vaxt 150 xaldan çox olmayacaq.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Oyunçuların təslim olmadan oyunlarını tərk etmələri ilə bağlı nə edilir?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Rəqibiniz tez-tez oyunlarını dayandırar/tərk edərsə, ona \"oynamağa qadağa qoyulur\", yəni müvəqqəti olaraq oyun oynamaq qadağan olunur. Bu, profilində açıq şəkildə göstərilmir. Lakin bu davranış davam edərsə, qadağanın vaxtı artırılır və bu xarakterli uzun müddətli davranış hesabın bağlanmasına səbəb ola bilir.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Necə moderator ola bilərəm?</string>
  <string name="youCannotApply">Moderator olmaq üçün müraciət etmək mümkün deyil. Moderator olaraq yaxşı olacağını düşündüyümüz birini görsək, onlarla birbaşa əlaqə quracağıq.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Yazışmalı oyun normal şahmatdan fərqlidir?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Lichessdə yazışma şahmatı üçün qaydalardakı əsas fərq debüt kitabına icazə verilməsidir. Mühərriklərin istifadəsi hələ də qadağandır və bunu etdiyiniz təqdirdə profiliniz işarələnəcək. ICCF yazışmada mühərrik istifadəsinə icazə versə də, Lichess buna icazə vermir.</string>
  <string name="gameplay">Oynanış</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Bullet, Blitz və digər vaxt nəzarətlərinə necə qərar verilir?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichessdə vaxta nəzarət oyun vaxtına nəzərən dəyişir = %1$s
Məsələn, 5+3 blitz oyununun təxmini vaxtı 5 × 60 + 40 × 3 = 420 saniyəyə bərabərdir.</string>
  <string name="durationFormula">(başlanğıc vaxt) + 40 × (əlavə vaxt)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Lichessdə hansı variantları oynaya bilərəm?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess standart şahmatı və daha %1$s dəstəkləyir.</string>
  <string name="eightVariants">8 şahmat variantını</string>
  <string name="whatIsACPL">Ortalama santipiyada itkisi nədir(OSPİ)?</string>
  <string name="acplExplanation">Santipiyada şahmatda üstünlüyü təmsil edən ölçü vahididir. Bir santipiyada piyadanın 1/100 hissəsinə bərabərdir. Bu səbəbdən 100 santipiyada = 1 piyada. Bu dəyərlər oyunda heç bir rəsmi rol oynamır, ancaq oyunçular üçün faydalıdır və pozisiyaları qiymətləndirmək üçün kompüter şahmatında vacibdir.

Ən yaxşı kompüter mühərrikləri sıfır santipiyada itirəcək, amma daha az gediş santipiyadayla ölçülən vəziyyətin pisləşməsinə səbəb olacaq.

Bu dəyər oyun keyfiyyətinin göstəricisi kimi istifadə edilə bilər. Bir gedişdə nə qədər az santipiyada itirirsə, oyun daha güclü olur.

Lichess kompüter analizi Stockfish tərəfindən dəstəklənir.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Vaxt azlığı, heç-heçə və yetərsiz fiqur</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Bir oyunçunun vaxtı tükənməsi halında, həmin oyunçu əksər hallarda oyunu uduzacaqdır. Lakin, rəqib bu oyunçunu hər hansı bir qanuni gediş ardıcıllığı ilə (%1$s) mat edə bilməyəcəyi vəziyyətdə oyun heç-heçə olur.

Nadir hallarda buna avtomatik qərar verməsi çətin ola bilər (məcburi gedişlər, qalalar). Varsayılan olaraq həmişə vaxtı tükənməyən oyunçunun tərəfindəyik.

Diqqət yetirin ki, rəqibin şahının qarşısını ala biləcək bir fiqur varsa, tək bir at və ya fillə mat etmək mümkündür.</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE qaydaları %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Nəyə görə rəqib piyadasını keçmiş bir piyada vurula bilər? (keçiddə götürmə)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Bu, \"keçiddə götürmə\" kimi tanınan qanuni bir gedişdir. Vikipediya məqaləsi buna %1$s verir.

%2$s 3.7 (d) bölməsində bu cür təsvir edilmişdir:

\"Başlanğıc xanasından bir gedişə iki xana irəli gedən piyada, rəqib piyadasına bitişik və eyni sırada olarsa, bu piyada, rəqib piyadasını sanki normal piyadayla fiqur vururmuş kimi vura bilər. Bu gediş yalnız piyada iki xana irəli getdikdən dərhal sonra oynanıla bilər və bu \'keçiddə götürmə \' adlanır.

%3$s bölməsində bu gedişlə bağlı məşq edə bilərsiniz.</string>
  <string name="goodIntroduction">yaxşı izah</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess məşqi</string>
  <string name="threefoldRepetition">Üçqat təkrar</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Əgər bir pozisiya üç dəfə təkrarlanarsa, oyunçu %1$s vasitəsilə heç-heçə tələb edə bilər. Lichess %2$s 9.2 bəndində açıqlandığı kimi FIDE qaydalarına tam əməl edir.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">üçqat təkrar</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Gedişləri təkrarlamadıq. Nə üçün oyun gediş təkrarına görə heç-heçə bitdi?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Üçqat təkrarlanma %1$s ilə əlaqəlidir, gedişlərlə yox. Təkrarlanma ardıcıl baş vermək məcburiyyətində deyil.</string>
  <string name="positions">pozisiyalar</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Bir pozisiyanı üç dəfə təkrarladıq. Oyun niyə heç-heçə olmadı?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Təkrarın oyunçulardan biri tərəfindən tələb edilməsi lazımdır. Bunu göstərilən düyməni basmaqla və ya son təkrar gedişinizdən əvvəl heç-heçə təklif etməklə edə bilərsiniz, rəqibinizin bu təklifini rədd etməsinin heç bir əhəmiyyəti olmayacaq, üçqat təkrar onsuz da tələb ediləcək. Avtomatik olaraq sizin adınıza təkrarlama tələb etmək üçün Lichessi %1$s edə bilərsiniz. Əlavə olaraq, beşqat təkrarlama həmişə oyunu dərhal bitirir.</string>
  <string name="configure">konfiqurasiya</string>
  <string name="accounts">Hesablar</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Lichessdə hansı titullar var?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess bütün FİDE titullarını, o cümlədən lövhə üzərində qazanılmış titulları, həmçinin %1$s-nu. Bu da FIDE titullarının siyahısı:</string>
  <string name="showYourTitle">Bir OTB titulunuz varsa, şəxsiyyəti təsdiq edən sənəd/kartın açıq bir şəkli və sənədi/kartı tutan yerdə bir selfi də daxil olmaqla %1$s-nu dolduraraq hesabınızda göstərilməsi üçün müraciət edə bilərsiniz.

Lichessdə titullu bir oyunçu kimi təsdiqlənmək, Titullu Arena tədbirlərində oynamağa imkan verir.

Nəhayət bir də fəxri %2$s adı var.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">bir çox milli usta titulları</string>
  <string name="verificationForm">təsdiqləmə formu</string>
  <string name="canIbecomeLM">Lichess Ustası (LM) adını ala bilərəmmi?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Xeyr.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Bu fəxri titul qeyri-rəsmidir və yalnız Lichessdə mövcuddur.

Nadir hallarda təqdirəlayiq, yaxşı bir lichess üzvü olan yüksək səviyyəli oyunçularımıza öz qərarımıza uyğun mükafat veririk. LM titulunu almırsınız, LM titulu sizə gəlir. Əgər bu titula layiq görülsəniz, bizdən bir mesaj alacaqsınız və qəbul etmək və ya etməmək seçiminə sahib olacaqsız.

LM titulunu bizdən istəməyin.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">İstifadəçi adım nə ola bilər?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Ümumiyyətlə, istifadəçi adları: təhqiramiz, başqasını təqlid edən və ya reklam məqsədli olmamalıdır. Bu haqda daha çox %1$s bölməsində məlumat ala bilərsiniz.</string>
  <string name="guidelines">təlimatlat</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">İstifadəçi adımı dəyişə bilərəmmi?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Xeyr, istifadəçi adları texniki və praktik səbəblərdən dəyişdirilə bilməz. İstifadəçi adları həddindən artıq yerdə istifadə edilir: verilənlər bazaları, yüklənmiş oyunlar, qeydlər və insanların düşüncələrində. İstifadəçi adlarındakı böyük və kiçik hərfləri yalnız bir dəfə dəyişdirə bilərsiniz.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Unikal kuboklar</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Bu kubok Lichess tarixində bənzərsizdir və %1$s xaric başqa heç kim ona sahib ola bilməz.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">bir saatlıq Bullet turniri</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict canlı yayım açmışdı və son 2 saat ərzində A.I. 8-ci səviyyə kompüter mühərrikinə 1+0 oyununda qalib gəlməyə çalışırdı. Thibault, canlı yayımda buna nail olarsa, ona unikal bir kubok verəcəyini söylədi. Bir saat sonra, ZugAddict Stockfishi darmadağın etdi və Thibault vədini yerinə yetirdi.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess reytinqi</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Lichess hansı reytinq sistemindən istifadə edir?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Reytinqlər Mark Glickman tərəfindən hazırlanmış Glicko-2 qiymətləndirmə metodu ilə hesablanır. Bu, çox populyar bir reytinq metodudur və xeyli sayda şahmat təşkilatı tərəfindən istifadə olunur (FIDE hələ də köhnə Elo reytinq sistemini istifadə etdiyi üçün diqqətəlayiq bir əks nümunədir).

Əsasən, Glicko reytinqləri reytinqinizi hesablayarkən \"güvən intervalı\"ndan istifadə edir. Saytı ilk dəfə istifadə etməyə başladığınızda, reytinqiniz 1500 ± 700-dən başlayır. 1500, reytinqinizi, 700 isə güvən aralığını təmsil edir.

Qısacası, sistem reytinqinizin 800 ilə 2200 arasında bir yerdə olduğundan 90% əmindir. Bu inanılmaz dərəcədə qeyri-müəyyəndir. Bu səbəbdən bir oyunçu yeni başlayanda, reytinqləri çox dramatik şəkildə dəyişəcək, potensial olaraq hər dəfə bir neçə yüz bal. Ancaq müəyyən oyunçulara qarşı bəzi oyunlardan sonra güvən intervalı azalacaq və hər oyundan sonra qazanılan / itirilən xal miqdarı azalacaq.

Diqqət çəkən başqa bir məqam, zaman keçdikcə özünə inam aralığının artmasıdır. Bu, bu müddət ərzində bacarıq səviyyəsindəki hər hansı bir dəyişikliklə uyğunlaşmaq üçün daha sürətli xal qazanma / itirmə imkanı verir.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Niyə reytinqin yanında bir sual işarəsi (?) var?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Sual işarəsi reytinqin müvəqqəti olduğunu bildirir. Səbəblər bunlardır:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Oyunçu hələ reytinqli oyun kateqoriyasında %1$s ilə kifayət qədər reytinqli oyunlar oynamayıb.</string>
  <string name="similarOpponents">eynigüclü rəqiblər</string>
  <string name="notPlayedRecently">Oyunçu kifayət qədər yeni oyun oynamadı. Oynadığınız oyunların sayına görə, reytinqinizin yenidən müvəqqəti olması üçün təxminən bir il fəaliyyətsizlik tələb oluna bilər.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Bu konkret olaraq, Glicko-2 reytinq yayınmasının 110-dan çox olması deməkdir. Yayınma sistemin reytinqə olan etibar səviyyəsidir. Yayınma nə qədər az olsa, reytinq o qədər sabitdir.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Sıralama və liderlik cədvəli necə işləyir?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">%1$s cədvəlinə daxil olmaq üçün bunları etməlisiniz:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">liderlik cədvəli</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">verilmiş reytinqdə ən azı 30 reytinqli oyun oynamış,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">verilmiş reytinqdə son bir həftə reytinqli oyunlar oynamış,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">standart şahmatda %1$s-dən az, digər şahmat variantlarında isə %2$s-dən az reytinq yayınmasının olması</string>
  <string name="beInTopTen">bu reytinqdə ilk 10-da olmaq.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">2-ci tələb odur ki, artıq hesablarından istifadə etməyən oyunçular liderlik cədvəllərində olmayacaqlar.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Niyə reytinqlər FIDE, USCF və ICC kimi digər sayt və təşkilatlarla müqayisədə daha yüksəkdir?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Reytinqləri mütləq rəqəmlər hesab etməmək və ya digər təşkilatlarla müqayisə etməmək yaxşıdır. Fərqli təşkilatların fərqli səviyyəli oyunçuları, fərqli reytinq sistemləri var (Elo, Glicko, Glicko-2 və ya yuxarıda göstərilənlərin dəyişdirilmiş bir versiyası). Bu amillər mütləq rəqəmləri (dərəcələri) kəskin şəkildə təsir edə bilər.

Reytinqləri \"nisbi\" rəqəmlər (\"mütləq\" rəqəmlərdən fərqli olaraq) kimi düşünmək daha yaxşıdır: Bir oyunçu hövzəsində reytinqlərdəki nisbi fərqlər kimin nə qədər qazandığını / heç-heçə etdiyini / məğlub olduğunu təxmin etməyə kömək edəcəkdir. \"X reytinqim var\" demək, bu reytinqi müqayisə edəcək digər oyunçular olmasa, heç bir mənası yoxdur.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Oynayarkən reytinqləri necə gizlətmək olar?</string>
  <string name="enableZenMode">%1$s ilə və ya oyun zamanı %2$s düyməsinə basaraq Zen rejimini aktivləşdir.</string>
  <string name="displayPreferences">görüntü tərcihləri</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Gecikmə/əlaqənin kəsilməsi səbəbindən bir oyun uduzdum. Reytinq xallarımı geri ala bilərəmmi?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Təəssüf ki, gecikmə və ya əlaqənin kəsilməsi səbəbi ilə itirilən oyunlar üçün reytinq xallarını geri qaytara bilmərik, problemin sizdən və ya bizdən qaynaqlı olmasından asılı olmayaraq. İkincisi çox nadirdir. Həm də unutmayın ki, Lichess yenidən başladıldığı zaman vaxtla uduzduğunuzda, haqsız bir itkinin qarşısını almaq üçün bu oyunu ləğv edirik.</string>
  <string name="howToThreeDots">Necə...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Bildiriş pəncərələri aktiv və ya deaktiv edilsin?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Sayt haqqında məlumat pəncərəsinə baxın</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess istəyə bağlı olaraq popup bildirişlər göndərə bilər, məsələn növbə sizin olduğunuzda və ya xüsusi bir mesaj aldığınız zaman.

Brauzerinizin URL çubuğundakı lichess.org ünvanının yanındakı kilid işarəsini toxunun.

Sonra Lichessdən gələn bildirişlərə icazə veriləcəyini və ya bloklanacağını seçin.</string>
</resources>
