<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Частыя пытанні</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Частыя пытанні</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Чаму Lichess называецца Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess — гэта камбінацыя live/light/libre(жывы/лёгкі/вольны) і chess(шахматы). Lichess вымаўляцца як %1$s.</string>
  <string name="leechess">лі-чэсс</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Праслухайце, як гэта вымаўляе спецыяліст.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live(жывы), бо партыі граюцца і глядзяцца ў рэальным часе 24/7; light(лёгкі) і libre(вольны), бо Lichess мае адкрыты зыходны код та неабяцяжараны чыёйсці непажаданай рэкламай, як на шмат якіх сайтах.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Аналагічна, зыходны код Lichess, %1$s, расшыфроўваецца як li [chess на sca] la, бо асноўная частка Lichess напісана на %2$s, інтуітыўна зразумелай мове праграмавання.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Як я магу дапамагчы Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess працуе, дзякуючы ахвяраванням спонсараў та намаганнямі каманды валанцёраў.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Вы можаце даведацца больш пра тое як %1$s (уключаючы %2$s). Калі вы хочаце дапамагчы Lichess ахверуючы свае навыкі і час, то ёсць шмат %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">стаць спонсарам</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">дэтальнае апісанне нашых затрат</string>
  <string name="otherWaysToHelp">іншых спосабаў дапамогі</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Ёсць лі іншыя сайты, якія былі заснаваныя на Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Так. Lichess натхніў многія сайты, якія цяпер выкарыстоўваюць наш %1$s, %2$s и %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Якія ёсць спалучэнні клавіш?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">На некаторых старонках Lichess ёсць спалучэнні клавіш, якія можна выкарыстоўваць. Паспрабуйце націснуць «?» клавішу на старонцы даследавання, аналізу, галаваломкі або гульні, каб пералічыць даступныя спалучэнні клавіш.</string>
  <string name="fairPlay">Сумленная гульня</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Калі я магу разлічваць на аўтаматычную кампенсацыю рэйтынга, згубленага чыцеру?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Праз хвіліну пасля выяўлення такога гульца, 40 апошніх рэйтынгавых гульняў за апошнія 3 дні бяруцца. Калі вы адзін з супернікаў у гэтых гульнях, вы згубілі рэйтынг (праз паразу або нічыю), і ваш рэйтынг не быў умоўным, вы атрымліваецце кампенсацыю рэйтынгу. Кампенсацыя абмежавана вашым пікавым рэйтынгам і вашым прагрэсам рэйтынгу пасля гульні.
 (Напрыклад, калі ваш рэйтынг значна ўзрос пасля такіх гульняў, вы можаце атрымаць частковую кампенсацыю або ўвогуле нічога.) Кампенсацыя ніколі не перавысіць 150 балаў рэйтынгу.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Якія меры прымаюцца супраць гульцоў, якія пакідаюць гульні без здачы?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Калі ваш супернік(ца) часта скасоўвае/пакідае гульні, ён(яна) атрымае \"бан на гульню\", гэта значыць, што яны часова не могуць граць. Гэта не адлюстроўваецца ў іх профіле. Калі такія паводзіны працягваюцца, працяг гуллёвага бану павялічваецца - дальнейшая дзейнасць падобнага характару можа прывесці да закрыцця ўліковага запісу.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Як я магу стаць мадэратарам?</string>
  <string name="youCannotApply">Немагчыма падаць заяўку, каб стаць мадэратарам. Калі мы заўважым кагосьці, хто, на нашу думку, будзе добрым мадэратарам, мы звяжамся з імі напрасткі.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Ліставаная гульня адрозніваецца ад звычайных шахмат?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Каб даведацца больш, калі ласка, прачытайце нашу %s</string>
  <string name="fairPlayPage">старонку сумленнай гульні</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">На Lichess, галоўнае адрозненне ў правілах шахмат па ліставанні з\'яўляецца магчымасць карыстацца кнігай Дэбітаў. Выкарыстанне шахматных рухавікоў усё яшчэ забаронена і, пры карыстанні, гулец будзе пазначэнны як карыстальнік рухавіка. Хоць ICCF дазваляе выкарыстанне рухавікоў у шахматах па ліставанні, Lichess - не.</string>
  <string name="gameplay">Геймплэй</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Як кантролі часу Кулі, Бліцу ды іншых вырашаны?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Кантролі часу на Lichess заснаваны на чаканай працягласці гульні = %1$s
Напрыклад, чаканая працягласць гульні 5+3 = 5 × 60 + 40 × 3 = 420 сякунд.</string>
  <string name="durationFormula">(пачатковы час) + 40 * (прыбаўка часу)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$s с = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s с = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">У якія разнастайнасці шахмат магчыма згуляць на Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess падтрымлівае класічныя шахматы і %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 разнастайнасцей гэтай гульні</string>
  <string name="whatIsACPL">Што такое сярэдняя страта санціпешкі (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Санціпешка - адзінка вымярэння, якая выкарыстоўваецца ў шахматах для адлюстравання перавагі. Санціпешка = 1/100 пешкі. Таму 100 санціпешак = 1 пешка. Гэтыя значэнні не граюць аніякай афіцыйнай ролі ў гульні, але карысныя гульцам і асабліва ў кампутарных шахматах, каб ацаніць пазіцыю.

Найлепшы кампутарны ход страціць нуль санціпешак, але астатнія хады прывядуць да пагаршэння пазіцыі, вымеранай у санціпешках.

Гэта значэнне таксама можа выкарыстоўвацца ў якасці паказчыка якасці гульні. Чым менш губляецца санціпешак за ход, тым мацней гульня.

Капмутарны аналіз на Lichess выкарыстоўвае Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Параза па часе, нічыя і недастатковы матэрыял</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Звычайна, калі ў гульца скончваецца час, то ён прайграе. Аднак, гульня можа быць прызнана нічыёй, калі пазіцыя такая, што супернік не можа паставіць мат ніякай легальнай паслядоўнасцю хадоў (%1$s).

Зрэдку гэта можа быць складана ацаніць аўтаматычна (серыі вымушаных хадоў, крэпасці). Па змаўчанні, мы заўсёды на баку гульца ў якога не скончыўся час.

Заўважце, што магчыма паставіць мат і адзіным канём/сланом, калі ў суперніка ёсць фігуры, якія могуць заблакаваць караля.</string>
  <string name="fideHandbook">Правілы FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">Правилы ФІДЭ %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Чаму пешка можа ўзяць іншую пешку калі яна ўжо прайшла? (узяцце на праходзе)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Гэта дазволены ход, які называецца \"ўзяцце на праходзе\". Артыкул на вікіпедыі дае %1$s.

Таксама апісана ў раздзеле 3.7 (d) %2$s:

\"Пешка, якая займае поле на той самай гарызанталі, што і пешка суперніка на суседняй вертыкалі, якая толькі што прасунулася на два пали за ход ад першапачатковага поля, можа ўзяць пешку суперніка, як быццам апошні прасуналася толькі на адно поле. Узяцце з\'яўляецца легальным толькі ў наступным ходзе пасля гэтага прасоўвання і называецца \"ўзяццем на праходзе\". \"

Паспрабуйце %3$s для гэтага ходу, каб папрактывацца.</string>
  <string name="goodIntroduction">добрае тлумачэнне</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess практыку</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Паглядзіце, як міжнародны майстар Эрык Розен ставіць мат %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Трохразовае паўтарэнне</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Калі пазіцыя з\'яўляецца тройчы, гульцы могуць запатрабаваць нічыю праз %1$s. Lichess рэалізуе афіцыйныя правілы ФІДЭ, як апісана ў артыкуле 9.2 %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">трохразовае паўтарэнне</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Мы не паўтаралі хады. Чаму гульня скончылася ўнічыю праз паўтарэнне?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Трохразовае паўтарэнне гэта пра паўтораныя %1$s, не хады. Паўтарэнні могуць адбыцца і не запар.</string>
  <string name="positions">пазіцыі</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Мы паўторылі хады тры разы. Чаму гульня не была скончана ўнічыю?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Паўтарэнне патрабна быць зафіксавана адным з гульцоў. Гэта магчыма зрабіць націснуўшы на адлюстраваную кнопку, альбо прапанаваўшы нічыю перад фінальным паўтарэннем хода, не мае значэнне калі ваш супер адхіліць прапанову, нічыя будзе зафіксавана ўсёроўна. Вы таксама можаце %1$s Lichess, каб аўтаматычна фіксаваць нічыю пры паўтарэннях. Дадаткова, пры 5 разовым паўтарэнні гульня скончваецца ў нічыю аўтаматычна.</string>
  <string name="configure">наладзіць</string>
  <string name="accounts">Уліковыя запісы</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Якія тытулы існуюць на Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess прызнае ўсе тытулы ФІДЭ, атрыманыя ў рэальным жыцці, а таксама %1$s. Вось спіс тытулаў ФІДЭ:</string>
  <string name="showYourTitle">Калі вы маеце тытул у жыцці, каб адлюстроўваць яго ў акаўнце, вы можаце падаць запыт праз %1$s, дадаўшы выразнае фота пацвярджаючага дакумента/карткі та сэлфі, дзе вы трымаеце дакумент/картку.

Пацвярджэнне тытулу на Lichess даст магчымасць гульц у Тытуляваных Арэнах.

Нарэшце, ёсць ганаровы тытул %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">розныя нацыянальныя тытулы майстроў</string>
  <string name="verificationForm">форму верыфікацыі</string>
  <string name="canIbecomeLM">Магу я атрымаць тытул Lichess Майстар (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Не.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Гэты ганаровы тытул неафіцыйны та існу толькі на Lichess.

Мы зрэдку ўзнагароджваем адметных гульцоў, якія на наша меркаванне з\'яўляюцца добрымі грамадзянамі Lichess. Не вы прыходзіце за тытулам LM, тытул LM прыходзіць да вас. Калі вы будзеце варты, вы атрымаеце паведамленне ад нас пра гэта, з магчымасцю прыняць або адмовіцца ад яго.

Не выпрошвайце тытул LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Якім можа быць маё імя карыстальніка?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Увогуле, імёны карыстальнікай не павінны баць: абражаючымі, рэкламнымі, або выдаючымі вас за кагосьці іншага. Больш чытайце ў %1$s.</string>
  <string name="guidelines">рэкамендацыях</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Ці магу я змяніць сваё імя карыстальніка?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Не, імя карыстальніка нельга змяніць па тэхнічных та прыктычных прычынах. Імя карыстальнікаў выкарыстоўваюцца шмат дзе: базах дадзеных, выгрузках, логах і ў памяці людзей. Вы можаце наладзіць рэгістр літар аднаразова.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Унікальныя трафеі</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Гэта трэфей унікальны ў гісторыі Lichess, ніхто акрамя %1$s ніколі не будзе маць такі.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">у штогадзінным Куля турніры</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict стрыміў і на працягу 2 гадзін спрабаваў перамагчы штучны інтэлект 8 узроўня ў гульне 1+0, беспаспяхова. Thibault прапанаваў яму, калі ён пераможа на працягу страма, то ён атрымае ўнікальны трафей. Гадзіну апасля, ён разбіў Stockfish, і абяцанне было выканана.</string>
  <string name="lichessRatings">Рэйтынгавая сістэма Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Якую рэйтынг сыстэму выкарыстоўвае Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Рэйтынгі падлючваюцца з дапамогай метада Glicko-2, распрацаванага Маркам Глікманам. Гэта вельмі папулярны метад падліку, які выкарыстоўваецца значнай колькасцю шахматных арганізацый (заўважальны працілеглы прыклад - ФІДЭ, яны працягваюць выкарыстанне састарэлай сістэмы Эло).

Па сутнасці, рэйтынгі Glicko выкарыстоўваюць \"інтэрвалы даверу\" пры разліку і адлюстравання вашага рэйтынгу. Калі вы ўпершыню пачынаеце карыстацца сайтам, ваш рэйтынг пачынаецца з 1500 ± 1000. 1500 - гэта ваш рэйтынг, а 1000 - інтэрвал даверу.

Умоўна кажучы, сістэма на 95% упэўненая, што ваш рэйтынг дзесьці паміж 500 і 2500. Гэта вельмі няўпэўнена. Праз гэта, калі гулец толькі пачынае, яго рэйтынг вельмі моцна зменяецца, магчыма, на некалькі сотняў балаў рэйтынгу за адну партыю. Але пасля некалькіх гульняў супраць усталяваных гульцоў інтэрвал даверу будзе звужацца, а колькасць набраных/страчаных балаў пасля кожнай партыі будзе памяншацца.

Яшчэ адзін момант, на які трэба звярнуць увагу, з цягам часу інтэрвал даверу будзе павялічвацца. Гэта дазваляе хутчэй набіраць/губляць балы рэйтынгу, каб адпавядаць любым зменам ва ўзроўні майстэрства за гэты час.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Што значыць пытальнік (?) побач з рэйтынгам?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Пытальнік значыць, што рэйтынг яшчэ ўмоўны. Магчымыя прычыны:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Гулец яшчэ не скончыў дастатков рэйтынгавых гульняў супраць %1$s ў адпаведнай рэйтынгавай катэгорыі.</string>
  <string name="similarOpponents">супернікаў падобнага моцу</string>
  <string name="notPlayedRecently">Гулец даўно не гуляў. Залежыць ад колькасці сыграных партый, звычайна, праходзіць каля году, калі рэйтынг зноўку становіцца ўмоўным.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Па сутнасці, гэта азначае, што адхіленне Glicko-2 больш за 110. Адхіленне - гэта ўзровень даверу, які сістэма мае да рэйтынгу. Чым ніжэй адхіленне, тым больш стабільным з\'яўляецца рэйтынг.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Як працуюць рэйтынгі та дошка лідараў?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Каб трапіць на %1$s вам трэба:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">дошку лідараў рэйтынгу</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">сыграць па меншай меры 30 рэйтынгавых партый у дадзеным варыянце,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">сыграць хаця б адну рэйтынгавую партыю на працягу мінулага тыдня ў гэтым варыянце,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">мець адхіленне рэйтынгу менш за %1$s у звычайных шахматах, і менш за %2$s у варыянтах,</string>
  <string name="beInTopTen">уваходзіць у першую 10 па рэйтынгу.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Другое патрабаванне для таго, каб гульцы, якія больш не карыстаюцца сваімі ўліковымі запісамі, не адабражаліся на дошках лідараў.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Чаму рэйтынгі вышэй, чым на іншых сайтах та арганісацыях такіх як ФІДЭ, USCF і ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Лепш не думаць пра рэйтынгі як абсалютныя значэнні, ці параўноўваць іх з іншымі арганізацыямі. У кожнай арганізацыі гуляюць свае гульцы, з рознымі ўзроўнямі, існуюць розныя сістэмы рэйтынгу (Эло, Glicko, Glicko-2 або іх мадыфікацыі). Гэтыя фактары могуць рэзка ўплываць на абсалютныя лічбы (рэйтынгі).

Лепш успрымаць рэйтынгі як \"адносныя\" значэнні (у адрозненні ад \"абсалютных\"): У межах групы гульцоў, іх розніца ў адносных рэйтынгах дапаможа ацаніць хто выйграе/зробіць нічыю/прайграе і як часта. Казаць \"у мяне рэйтынг Х\" не мае сэнсу, пакуль няма іншых гульцоў для параўнання рэйтынгу.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Як схаваць рэйтынг пад час гульні?</string>
  <string name="enableZenMode">Уключыць рэжым Дзэн у %1$s або націснуць %2$s падчас гульні.</string>
  <string name="displayPreferences">наладках адлюстравання</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Я прайграў праз затрымку/адключэнне сеткі. Магчыма вярнуць страчаны рэйтынг?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">На жаль, мы не вяртаем страчаны рэйтынг, у гульнях прайграных праз затрымку/адключэнне сеткі, нязалежна ад таго на чыім баку была праблема, вашым або нашым. Апошянее, аднак, малаверагодна. Заўважце, што, калі Lichess перазапускаецца і вы праз гэта прайграваеце па часе, мы скасоўваем гульню, каб прадухіліць несправядлівую паразу.</string>
  <string name="howToThreeDots">Як...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Уключыць ці адключыць усплывальныя апавяшчэнні?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Праглядзець усплывальнае інфармацыйнае акенца сайта</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess можа па вашаму жаданню дасылаць усплываючыя паведамленні, напрыклад, калі ваш ход або вы атрымалі асабістае паведамленне.

Націсніце на значок замка насупраць lichess.org у адрасным полі вашага браўзера.

Затым абярыце, дазваляць ці блакаваць паведамленні ад Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Уключыць аўтазапуск для гукаў?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Большасць браўзераў могуць прадухіліць прайграванне гуку на толькі што загружанай старонцы, каб абараніць карыстальнікаў. Уявіце сабе, што кожны вэб-сайт можа неадкладна засыпаць вас аўдыярэкламай.

Чырвоны значок адключэння гуку з\'яўляецца, калі ваш браўзер не дазваляе lichess.org прайграваць гук. Звычайна гэтае абмежаванне здымаецца, як толькі вы нешта націснеце. У некаторых мабільных браўзерах перацягванне фрагмента дотыкам не лічыцца клікам. У такім выпадку вы павінны дакрануцца да дошкі, каб уключыць гук у пачатку кожнай гульні.

Мы паказваем чырвоны значок, каб папярэдзіць вас, калі гэта адбудзецца. Часта вы можаце яўна дазволіць lichess.org прайграваць гукі. Вось інструкцыі, як зрабіць гэта ў апошніх версіях некаторых папулярных браўзераў.</string>
  <string name="desktop">працоўны стол</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Перайдзіце на lichess.org
2. Націсніце Ctrl-i на Linux/Windows або cmd-i на MacOS
3. Націсніце ўкладку Дазволы
4. Дазволіць аўдыё і відэа на lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Перайдзіце на lichess.org
2. Націсніце на значок замка ў адрасным радку
3. Націсніце Налады сайта
4. Дазволіць гук</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Перайдзіце на lichess.org
2. Націсніце Safari у радку меню
3. Націсніце Налады для lichess.org ...
4. Дазволіць усё аўтаматычнае прайграванне</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Націсніце на тры кропкі ў правым верхнім куце.
2. Націсніце Налады.
3. Націсніце Cookies і дазволы сайта
4. Пракруціце ўніз і націсніце Аўтапрайграванне мультымедыя.
5. Дадайце lichess.org у раздзел «Дазволіць».</string>
</resources>
