<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">ЧЗВ</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Често Задавани Въпроси</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Защо Lichess се нарича Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess е комбинация от думите live/light/libre (на живо/леко/свободно) и chess (шахмат). Произнася се %1$s.</string>
  <string name="leechess">ли-чес</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Чуйте го произнесено от експерт.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">На живо, защото игрите са играни и гледани 24/7;Свободата от факта, че  Личес е с отворен код и необременен с патентовани глупости, които има в други уебсайтове</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">По същия начин изходният код за Lichess, %1$s, означава li[chess in sca]la, тъй като по-голямата част от Lichess е написана на %2$s, интуитивен език за програмиране.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Как мога да допринеса за Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess съществува благодарение на дарения и усилията на екип от доброволци.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Можете да научите повече за %1$s (включително %2$s). Ако искате да помогнете на Lichess, като дадете доброволно времето и уменията си, има много %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">като дарител</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">разбивка на нашите разходи</string>
  <string name="otherWaysToHelp">други начини за подпомагане</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Има ли уебсайтове, базирани на Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Да. Lichess наистина вдъхнови други сайтове с отворен код, които използват нашите %1$s, %2$s или %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Какви клавишни комбинации има?</string>
  <string name="fairPlay">Честна игра</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Кога отговарям на условията за автоматично възстановяване на състезателният ми рейтинг от измамници?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Една минута след като даден играч бъде маркиран, се вземат неговите 40 най-нови оценени игри през последните 3 дни. Ако сте техен опонент в тези игри, загубили сте рейтинг (поради загуба или равенство) и рейтингът ви не е временен, получавате възстановяване на сумата за рейтинг. Възстановяването е ограничено въз основа на най-високия ви рейтинг и напредъка ви в рейтинга след играта.
  (Например, ако рейтингът ви се повиши значително след тези игри, може да не получите възстановяване или само частично възстановяване.) Възстановяването никога няма да надхвърли 150 точки.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Какво се прави с играчите, които напускат игрите, без да се предадат?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Ако опонентът ви често прекъсва/напуска игри, той получава „забрана за игра“, което означава, че е временно забранен да играе игри. Това не е публично посочено в профила им. Ако това поведение продължи, продължителността на плейбана се увеличава - и продължително поведение от този характер може да доведе до закриване на акаунт.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Как да стана модератор?</string>
  <string name="youCannotApply">Не е възможно да се кандидатства за модератор. Ако открием някой, който смятаме, че ще бъде добър като модератор, ние ще се свържем с него.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Кореспонденцията по-различна ли е от нормален шах?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">За повече информация, моля прочетете %s</string>
  <string name="fairPlayPage">страница за честна игра</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">В Lichess основната разлика в правилата за кореспондентски шах е, че е разрешена начална книга. Използването на двигатели все още е забранено и ще доведе до маркиране за помощ на двигателя. Въпреки че ICCF позволява използването на двигателя в кореспонденция, Lichess не го прави.</string>
  <string name="gameplay">Геймплей</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Как се определят Bullet, Blitz и други времеви контроли?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Времевите контроли на Lichess се основават на очакваната продължителност на играта = %1$s.
Например очакваната продължителност на игра 5+3 е 5 × 60 + 40 × 3 = 420 секунди.</string>
  <string name="durationFormula">(начално време на часовника в секунди) + 40 × (увеличение на часовника)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$sсек = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Какви варианти мога да играя на Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess поддържа стандартен шах и %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 варианта на шах</string>
  <string name="whatIsACPL">Каква е средната загуба на сантипешки (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Сантипешката е мерната единица, използвана в шаха като представяне на предимството. Сантипешка е равна на 1/100 от пешка. Следователно 100 сантипиони = 1 пешка. Тези стойности не играят официална роля в играта, но са полезни за играчите и са от съществено значение в компютърния шах за оценка на позициите.

Най-горният компютърен ход ще загуби нула сантипешки, но по-слабите ходове ще доведат до влошаване на позицията, измерена в сантипешки.

Тази стойност може да се използва като индикатор за качеството на играта. Колкото по-малко сантипешки човек губи на ход, толкова по-силна е играта.

Компютърният анализ на Lichess се захранва от Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Загуба на време, равенство и недостатъчен материал</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">В случай на изчерпване на времето на един играч, този играч обикновено губи играта. Въпреки това, играта е наравно, ако позицията е такава, че опонентът не може да матира царя на играча чрез всяка възможна серия от законни ходове (%1$s).

В редки случаи може да е трудно да се реши автоматично (форсирани линии, крепости). По подразбиране винаги сме на страната на играча, който не е изтекъл времето.

Обърнете внимание, че може да е възможно да се чифтосвате с един кон или офицер, ако опонентът има фигура, която може да блокира краля.</string>
  <string name="fideHandbook">Правилник на ФИДЕ</string>
  <string name="fideHandbookX">Наръчник на FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Защо една пешка може да улови друга пешка, когато вече е премината? (преминаване)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Това е легален ход, известен като „преминаване“. Статията в Wikipedia дава %1$s.

Описано е в раздел 3.7 (d) от %2$s:

„Пешка, заемаща поле на същия ранг като и на съседен файл на противникова пешка, която току-що е напреднала две полета с един ход от първоначалното си поле, може да улови пешката на този опонент, сякаш последната е била преместена само с едно поле. Това улавянето е законно само в движение след този напредък и се нарича улавяне „преминаване“.

Вижте %3$s на този ход за малко практика с него.</string>
  <string name="goodIntroduction">добро въведение</string>
  <string name="lichessTraining">Обучение по шах от Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Вижте как Международният Майстор Ерик Росен матира %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Трикратно повторение</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Ако дадена позиция се появи три пъти, играчите могат да поискат равенство с %1$s. Lichess прилага официалните правила на FIDE, както е описано в член 9.2 от %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">трикратно повторение</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Не повтаряхме ходове. Защо играта все още беше наравна чрез повторение?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Трикратното повторение е за повтарящи се %1$s, а не за движения. Повторението не трябва да се извършва последователно.</string>
  <string name="positions">позиции</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Повтаряхме позиция три пъти. Защо играта не завърши наравно?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Повторението трябва да бъде поискано от един от играчите. Можете да го направите, като натиснете бутона, който се показва, или като предложите реми преди последния ви повтарящ се ход, няма значение, ако опонентът ви отхвърли предложението за теглене, така или иначе трикратното реми ще бъде поискано. Можете също %1$s Lichess автоматично да изисква повторения за вас. Освен това петкратното повторение винаги незабавно завършва играта.</string>
  <string name="configure">конфигурирайте</string>
  <string name="accounts">Акаунти</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Какви титли се предлагат в Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess разпознава всички титли на FIDE, спечелени от OTB (над борда) игра, както и %1$s. Ето списък на титлите на FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Ако имате OTB титла, можете да кандидатствате това да се показва в акаунта ви, като попълните %1$s, включително ясно изображение на документ/карта за самоличност и селфи, на което държите документа/картата.

Потвърждаването като титулуван играч в Lichess дава достъп до игра в събитията на Titled Arena.

Накрая има почетна титла %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">много титли Национален Шампион</string>
  <string name="verificationForm">форма за верификация</string>
  <string name="canIbecomeLM">Мога ли да получа титлата Lichess Master (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Не.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Тази церемониална титла е неофициална и съществува само в Lichess.

В редки случаи награждаваме определени играчи с нея по наша преценка. Не ти взимаш титлата LM, а тя стига до теб. Ако отговаряте на изискванията, ще получите съобщение от нас и ще имате избор дали да приемете, или да откажете.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Какво може да бъде моето потребителско име?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Като цяло, потребителските имена не трябва да са обидни, представляващи другиго, или с цел реклама. Можете да прочетете повече в %1$s.</string>
  <string name="guidelines">упътванията</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Мога ли да променя потребителското си име?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Не, поради технични и практически причини, промяната на потребителски имена не е позволена. Потребителските имена се използват на прекалено много места: бази данни, изтеглени файлове, записи, и в паметта на хората. Разрешено е да се разменят главни и малки букви, но само веднъж.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Уникални трофеи</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Тази награда е единствена в историята на Lichess, никой освен %1$s никога няма да я има.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Защо има въпросителна (?) до моя ранк?</string>
  <string name="similarOpponents">опоненти на подобно ниво</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">За съжаление не можем да върнем точки за рейтинг игри, загубени поради забавяне или прекъсване на връзката, независимо дали проблемът е бил от ваша или от наша страна. Последното обаче се случва много рядко. Също така имайте предвид, че когато Lichess се рестартира и поради това загубите по време, ние прекъсваме играта, за да предотвратим несправедлива загуба.</string>
  <string name="howToThreeDots">Как да...</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess може по желание да изпраща известия, например когато е ваш ред или сте получили лично съобщение.

Кликнете върху иконата за заключване до адреса lichess. org в лентата с URL адреси на браузъра си.

След това изберете дали да разрешите или да блокирате известията от Lichess.</string>
  <string name="desktop">работен плот</string>
</resources>
