<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">ČPP</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Česta pitanja</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Zašto se Lichess zove tako?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess je kombinacija \"uživo / lahko / slobodno\" i šaha. Izgovara se %1$s.</string>
  <string name="leechess">lî-čes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Poslušajte kako ga izgovara specijalist.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">\"Uživo\", zato što se pertije igraju i gledaju u stvarnom vremenu 24 sata sedmično; \"lahko\" i \"slobodno\" zato što Lichess radi na otvorenom kodu i neopterećen je vlasničkim procedurama koje muče druge sajtove.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Slično tome, izvorni kod za Lichess, %1$s, skraćenica je od \"li[chess in Sca]la\", s obzirom na to da je većina Lichessa napisana u intuitivnom programskom jeziku %2$s.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Kako mogu doprinijeti Lichessu?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess je potpomognut donacijama patrona i trudom tima volontera.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Možete naći više o tome %1$s (uključujući %2$s). Ako želite pomoći Lichessu volontiranjem, postoji mnogo %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">kako biti patron</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">presjek naših troškova</string>
  <string name="otherWaysToHelp">drugi načini da pomognete</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Postoje li sajtovi zasnovani na Lichessu?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Da. Lichess je zaista nadahnuo druge sajtove s otvorenim kodom koji upotrebljavaju naš %1$s, %2$s ili %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Koje prečice na tastaturi postoje?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Za neke stranice na Lichessu postoje prečice na tastaturi. Pritisnite tipku \"?\" na stranicama za analizu, probleme ili partije da se pojavi spisak dostupnih prečica.</string>
  <string name="fairPlay">Fer-plej</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kada imam pravo na automatski povrat rejtinga od varalica?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Minutu nakon što igrač bude označen uzima se njegovih posljednjih 40 rejtingovanih partija u posljednja tri dana. Ako ste Vi njegov protivnik u tim partijama, ako ste izgubili na rejtingu (zbog poraza ili remija) i ako Vaš rejting nije privremen, dobijete povrat rejtinga. Količina vraćenog rejtinga zasnovana je na Vašem najvišem rejtingu i progresu Vašeg rejtinga nakon date partije.
(Naprimjer, ako je Vaš rejting uveliko porastao nakon tih partija, možda nećete dobiti nikakav povrat ili ćete dobiti samo djelomičan.) Povrat nikad neće prekoračiti gornju granicu od 150 bodova.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Šta se čini s igračima koji napuste partije, a da ih ne predaju?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Ako Vaš protivnik često otkazuje / napušta partije, dobije poruku \"igranje zabranjeno\", što znači da mu je privremeno zabranjeno igrati. To ne bude javno istaknuto na njegovom profilu. Ako se takvo ponašanje nastavi, povećava se trajanje zabrane, a produženo ponašanje takve prirode može dovesti do zatvaranja korisničkog računa.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Kako mogu postati moderator?</string>
  <string name="youCannotApply">Nije moguće aplicirati da postanete moderator. Ako vidimo nekoga za koga mislimo da bi bio dobar kao moderator, direktno ćemo kontaktirati s njim.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Je li dopisni šah različit od standardnog?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Za više informacija pogledajte %s</string>
  <string name="fairPlayPage">stranica za fer-plej</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Na Lichessu, glavna razlika u pravilima za dopisni šah jest da je dozvoljeno upotrebljavati knjige o šahovskim otvaranjima i baze podataka o njima. Upotreba šahovskih programa i dalje je zabranjena i rezultirat će time da igrač bude označen zbog nje. Iako ICCF dozvoljava upotrebu programa u dopisnom šahu, to nije slučaj s Lichessom.</string>
  <string name="gameplay">Igra</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Kako se razlučuju Metak-šah, munjeviti šah i druge šahovske varijante?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichess vremenske kontrole temelje se na procijenjenoj trajanju igre = %1$s. 
Primjerice, procijenjeno trajanje igre 5+3 je 5 × 60 + 40 × 3 = 420 sekundi.</string>
  <string name="durationFormula">(početno vrijeme u sekundama) + 40 × ( uvećanja sata)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Koje varijante šaha mogu igrati na Lichessu?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess podržava standardni šah i još osam %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 varijanti šaha</string>
  <string name="whatIsACPL">Šta je prosječni gubitak centipješaka (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Centipješak je mjerna jedinica koja se koristi u šahu radi prikazivanja prednosti, a jednaka je stotom dijelu pješaka; dakle, 100 centipješaka = 1 pješak. Ove vrijednosti nemaju formalnu ulogu u partiji, ali su korisne igračima i ključne u računarskom šahu za vrednovanje pozicija.

Najbolji računarski potez neće izgubiti nijedan centipješak, ali će lošiji potezi rezultirati pogoršanjem pozicije, što se mjeri centipješacima.

Ova vrijednost može se upotrebljavati kao pokazatelj kvaliteta igre. Što manje centipješaka igrač /iz/gubi po potezu, to je njegova igra jača.

Računarska analiza na Lichessu potpomognuta je Stockfishem.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Gubljenje na vrijeme, remiziranje i nedovoljan materijal</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Kad jednom igraču istekne vrijeme, taj igrač obično gubi partiju. Međutim, partija je remi ako je pozicija takva da protivnik ne može matirati igračevog kralja bilo kojim mogućim nizom legalnih poteza (%1$s).

U rijetkim slučajevima to može biti teško odlučiti automatski (forsirane varijante, tvrđave). Prema zadanome, uvijek se priklanjamo igraču kome vrijeme nije isteklo.

Primijetite da je moguće matirati samim skakačem ili lovcem ako protivnik ima figuru koja mu može blokirati kralja.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDE-in priručnik</string>
  <string name="fideHandbookX">Pravilnik FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Zašto pješak može uzeti pješaka kad je već prošao pokraj njega? (\"en passant\")</string>
  <string name="explainingEnPassant">Ovo je legalan potez poznat kao \"en passant\". Članak na Wikipediji na engleskom jeziku daje %1$s.

Opisan je u odjeljku 3.7 (d) %2$s:

\"Pješak koji zauzima polje na istom redu kao protivnički pješak koji je s početne pozicije upravo pomaknut za dva polja u jednom potezu i koji je na susjednoj liniji može uzeti tog protivničkog pješaka kao da je potonji pomaknut za samo jedno polje. To uzimanje legalno je samo u potezu koji slijedi neposredno nakon spomenutog pomicanja za dva polja i zove se uzimanje \'en passant\'.\"

Pogledajte %3$s koja se odnosi na ovaj potez kako biste ga malo izvježbali.</string>
  <string name="goodIntroduction">dobar uvod</string>
  <string name="lichessTraining">Lichessov trening</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Pogledajte kako IM Eric Rosen matira %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Trostruko ponavljanje pozicije</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Ako se neka pozicija ponovi tri puta, igrači mogu proglasiti remi zbog %1$s. Lichess primjenjuje službena pravila FIDE, kao što je opisano u članu 9.2 %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">trostruko ponavljanje pozicije</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Nismo ponavljali poteze. Zašto je partija i dalje neriješena zbog ponavljanja?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Trostruko ponavljanje odnosi se na ponavljanje %1$s, ne poteza. Ponavljanje pozicije ne mora se dogoditi u uzastopnim potezima.</string>
  <string name="positions">pozicije</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Ponovili smo poziciju tri puta. Zašto partija nije bila neriješena?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Ponavljanje treba proglasiti jedan od igrača. To možete učiniti klikom na prikazano dugme ili nuđenjem remija prije Vašeg posljednjeg ponavljajućeg poteza. Neće biti važno ako protivnik odbije ponudu; trostruko ponavljanje bit će proglašeno u svakom slučaju. Također možete %1$s Lichess da automatski proglašava ponavljanje za Vas. Osim toga, petostruko ponavljanje okončava partiju istog trenutka.</string>
  <string name="configure">konfigurirajte</string>
  <string name="accounts">Računi</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Koje titule postoje na Lichessu?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess priznaje sve FIDE titule stečene igrom na tabli (OTB), kao i %1$s. Evo spiska FIDE titula:</string>
  <string name="showYourTitle">Ako imate OTB naslov, možete zatražiti da se on prikaže na vašem računu popunjavanjem %1$s, uključujući jasnu sliku identifikacijskog dokumenta/kartice i selfi na kojem držite dokument/karticu.

Potvrda kao igrač s naslovom na Lichessu omogućuje sudjelovanje u događajima s naslovom Arenom.

Na kraju, postoji počasni %2$s naslov.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">mnoge nacionalne majstorske titule</string>
  <string name="verificationForm">formular za verifikaciju</string>
  <string name="canIbecomeLM">Mogu li steći titulu Lichess majstora (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Ne.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Ova počasna titula je nezvanična i postoji samo na Lichessu.

Rijetko ga dodjeljujemo visoko zapaženim igračima koji su dobri građani Lichessa, po našem nahođenju. Ne dobijaš LM titulu, titula LM dolazi do tebe. Ako se kvalifikujete, dobićete poruku od nas u vezi sa tim i izborom da prihvatite ili odbijete.

Ne tražite LM naslov.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Šta može biti moje korisničko ime?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Korisnička imena ne bi trebala biti uvredljiva, marketinška ili takva da označavaju drugu osobu. Možete pročitati više o %1$s.</string>
  <string name="guidelines">smjernicama</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Mogu li promijeniti korisničko ime?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Ne, korisnička imena ne mogu se mijenjati iz tehničkih i praktičnih razloga. Prisutna su na previše mjesta: u bazama podataka, zapisnicima i ljudskim umovima. Velika i mala slova mogu biti podešena jedanput.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Jedinstveni trofeji</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Taj trofej je jedinstven u povijesti Lichessa, niko osim %1$s ga neće imati.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">satni Metčani turnir</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict je streamao i posljednja 2 sata pokušavao je pobijediti A.I. nivo 8 u igri 1+0, bez uspjeha. Thibault mu je rekao da će dobiti jedinstveni trofej ako to uspješno uradi na streamu. Jedan sat kasnije, razbio je Stockfish, i obećanje je ispunjeno.</string>
  <string name="lichessRatings">Rejtinzi na Lichessu</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Koji sistem rejtingovanja upotrebljava Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Ocjene se izračunavaju korištenjem Glicko-2 metode ocjenjivanja koju je razvio Mark Glickman. Ovo je veoma popularan metod ocjenjivanja i koristi ga značajan broj šahovskih organizacija (FIDE je značajan protuprimjer, jer još uvijek koriste zastarjeli Elo sistem ocjenjivanja).

U osnovi, Glicko ocjene koriste \"intervale povjerenja\" kada izračunavaju i predstavljaju vašu ocjenu. Kada prvi put počnete koristiti stranicu, vaša ocjena počinje od 1500 ± 1000. 1500 predstavlja vašu ocjenu, a 1000 predstavlja interval povjerenja.

U osnovi, sistem je 95% siguran da je vaša ocjena negdje između 500 i 2500. To je nevjerovatno neizvjesno. Zbog toga, kada igrač tek počinje, njegov rejting će se promijeniti vrlo dramatično, potencijalno nekoliko stotina poena u isto vrijeme. Ali nakon nekih utakmica protiv etabliranih igrača, interval povjerenja će se suziti, a količina osvojenih/izgubljenih poena nakon svake utakmice će se smanjiti.

Još jedna stvar koju treba napomenuti je da, kako vrijeme prolazi, interval povjerenja će se povećavati. Ovo vam omogućava da brže dobijete/gubite bodove kako biste odgovarali svim promjenama vašeg nivoa vještine tokom tog vremena.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Zašto pored rejtinga stoji upitnik?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Upitnik znači da je rejting provizoran / privremen. Razlozi za to uključuju:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Igrač još nije završio dovoljno rejtingovanih partija protiv %1$s u datoj kategoriji rejtinga.</string>
  <string name="similarOpponents">protivnika slične jačine</string>
  <string name="notPlayedRecently">Igrač nije igrao dovoljno partija u skorije vrijeme. U zavisnosti od broja partija koje ste odigrali, možda će biti potrebna otprilike jedna godina neaktivnosti da Vaš rejting ponovo postane provizoran / privremen.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Konkretno, to znači da je Glicko-2 devijacija veća od 110. Devijacija je nivo povjerenja koji sistem ima u nadcjeni. Što je manja devijacija, nadcjena je stabilnija.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Kako funkcionišu rangovi i liste lidera?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Da biste ušli na %1$s morate:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">rang lista</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">odigrati najmanje 30 ocijenjenih igara u datom rejtingu,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">odigrati ocijenjenu igru u protekloj sedmici za ovu ocjenu,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">odstupiti od nadcjene niže od %1$s, u standardnom šahu, i manje od %2$s u varijantama,</string>
  <string name="beInTopTen">biti u prvih 10 u ovoj nadcjeni.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Drugi je zahtjev radi toga da igrači koji više ne koriste svoje račune prestanu popunjavati tabele vodećih.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Zašto su rejtinzi viši u poređenju s onima na drugim sajtovima i organizacijama, kao što su FIDE, USCF i ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Najbolje je ne misliti o rejtinzima kao o apsolutnim brojevima ili ih porediti s drugim organizacijama. Različite organizacije imaju različite nivoe igrača, različite sisteme rejtingovanja (Elo, Glicko, Glicko-2 ili modificirana verzija navedenih). Ovi faktori mogu drastično utjecati na apsolutne brojeve (rejtinge).

Najbolje je misliti o rejtinzima kao o \"relativnim\" brojkama (u kontrastu prema \"apsolutnim\"): unutar jednog kruga igrača njihove relativne razlike u rejtingu pomoći će Vam da procijenite ko će pobijediti / remizirati / izgubiti i koliko često. Reći \"Imam rejting X\" ne znači ništa ako nema drugih igrača sa čijim se rejtingom može uporediti Vaš.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Kako da sakrijem rejting dok igram?</string>
  <string name="enableZenMode">Omogućite zen-način u %1$s ili pritisnite %2$s tokom partije.</string>
  <string name="displayPreferences">preferencama prikaza</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Izgubio sam partiju zbog kašnjenja konekcije ili njenog prekida. Mogu li mi biti vraćeni rejting-bodovi?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Nažalost, ne možemo Vam vratiti bodove za partije izgubljene zbog kašnjenja konekcije ili njenog prekida, nezavisno od toga je li problem bio do Vas ili do nas. Ovo potonje vrlo je rijetko, doduše. Također primijetite da, kad se Lichess restarta i usljed toga izgubite zbog isteka vremena, prekidamo partiju kako bismo spriječili nepravedan gubitak.</string>
  <string name="howToThreeDots">Kako...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Omogući ili onemogući skočne obavijesti?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Pogledajte iskačući prozor sa informacijama o web lokaciji</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess može dodatno slati iskačuća obavještenja, na primjer kada je vaš red ili kada ste primili privatnu poruku.

Kliknite na ikonu katanca pored adrese lichess.org u URL traci vašeg pretraživača.

Zatim odaberite hoćete li dopustiti ili blokirati obavijesti od Lichess-a.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Dozvoliti automatsko izvođenje zvukova?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Većina pretraživača može spriječiti izvođenje zvuka na svježe-otvorenoj stranici u svrhu zaštite korisnika. Zamislite kad bi svaka web-stranica mogla odmah bombardovati Vas sa audio reklamama.

U slučaju kada pretraživač spriječi lichess.org u izvođenju zvuka, prikazat će se crvena ikona za utišenje. Najčešće ova restrikcija će biti uklonjena nakon što kliknete negdje. Na nekim mobilnim pretraživačima, povlačenje dodirom figure se ne računa kao klik. U tom slučaju mora te dodirnuti ploču da bi dozvolili zvuk na početku svakog meča. 
Prikazat ćemo Vam spomenutu crvenu ikonu kada se ovo desi. Često možete eksplicitno dozvoliti lichess.org-u da reproducira zvukove. Upute kako to uraditi na novijim verzijama od nekih popularnijih pretraživača možete pronaći ovdje.</string>
  <string name="desktop">desktop</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Posjetite lichess.org stranicu
2. Pritisnite CRTL+i dugme na Linux-u/Windows-u ili CMD-i na Mac-OS-u
3. Kliknite Tab za ovlaštenja
4. Dozvolite audio i video za lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Posjetite lichess.org stranicu
2. Kliknite katanac ikonu u polju adrese web-stranice
3. Kliknite na Postavke stranice
4. Dozvolite zvuk</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Posjetite lichess.org stranicu
2. Kliknite Safari u izborniku 
3. Kliknite Postavke za lichess.org ...
4. Dopustite Sva automatska izvođenja</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Kliknite na tri tačke u gornjem desnom uglu
2. Kliknite na Postavke
3. Kliknite na Kolačići i ovlaštenja stranice
4. Spustite se kotačićem miša i kliknite Automatsko izvođenje medija
5. Dodajte lichess.org u Dozvoli</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Zaustavi se sam od igranja?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">zasebno mentalno oboljenje</string>
  <string name="lichessUserstyles">Lichess korisnički stilovi</string>
  <string name="fewerLobbyPools">manje brzih soba</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Redovno dobijamo poruke poruke od korisnika u kojima traže pomoć pri zaustavljanju od previše igranja.

Dok Lichess ne bana ili blokira igrače osim u slučaju prekrašaja Uslova korištenja, preporučujemo korištenje eksternih alata koji ograničavaju ponašanja pretjeranog igranja. Uobičajnij prijedlozi za blokere stranica uključuju %1$s, %2$s i %3$s. Ukoliko želite idalje koristiti stranicu ali ne želite biti iskušani sa brzim vremenskim kontrolama, onda biste možda bili zainteresirani za %4$s, ovdje možete pronaći %5$s. 

Neki igrači mogu osjetiti da se njihovo igranje prelazi u ovisnost. Štoviše, SZO klasificira poremećaj igrica kao %6$s, sa ključnim karakteristikama poput 1) ograničena kontrola nad igranjem, 2) sve češće prioritiziranje igranja i 3) eskalacija igranja unatoč negativnim posljedicama. Ako mislite da vaše ponašanje pri igranju šaha prati ovaj obrazac, preporučujemo Vam da porazgovarate o tome sa prijateljem ili članom familije i/ili doktorom.</string>
</resources>
