<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Preguntes freqüents</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Preguntes Més Freqüents</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Perquè Lichess es diu Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess és una combinació de live/light/libre (en directe, lleuger i lliure, en anglès) i chess (escacs, en anglès). Es pronuncia %1$s.</string>
  <string name="leechess">liches</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Així és com ho pronuncia un especialista.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">En directe, perquè les partides es juguen i es veuen en temps real 24/7; lleuger i lliure perquè Lichess és de codi obert i sense la brossa propietària que abunda en altres pàgines.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">De la mateixa manera, el codi font de Lichess, %1$s, significa li[escacs en sca]la, donat que la major part de Lichess està escrita en %2$s, un intuïtiu llenguatge de programació.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Com puc contribuir a Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess es manté mitjançant donacions de patrocinadors i els esforços d\'un equip de voluntaris.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Pots aprendre més sobre %1$s (incloent un %2$s). Si vols ajudar a Lichess voluntàriament amb el teu temps i habilitats, hi ha moltes %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">ser patró</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">desglossament de les nostres despeses</string>
  <string name="otherWaysToHelp">altres maneres d\'ajudar</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Hi ha pàgines web basades en Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Sí. Lichess ha inspirat altres pàgines de codi obert que utilitzen el nostre %1$s, %2$s, o %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Joc net</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Per què estic marcat per manipulació artificial de la puntuació (perdre a propòsit o no guanyar netament) o per assistència informàtica?</string>
  <string name="cheatDetectionMethods">Lichess té mètodes de detecció forts i un procés molt exhaustiu per a revisar totes les proves abans de prendre una decisió. Normalment, el procés implica a molts moderadors i porta força temps. A part de la marca en sí, no facilitarem detalls sobre les proves o el procés de la presa de decisions per a casos individuals. Això faria més fàcil evitar la detecció en el futur i obrir debats improductius. És millor invertir aquest temps i esforç en altres casos importants. Els usuaris poden apel·lar enviant un correu electrònic a %1$s, però les decisions rarament es reverteixen.</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">En quins casos se\'m retornen automàticament els punts perduts contra un trampós?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Un minut després de marcar a un jugador com a trampós, s\'agafen les seves últimes 40 partides puntuables dels tres últims dies. Si tu vas ser el seu oponent en aquestes partides, vas perdre punts en elles (bé perquè vas perdre, bé perquè vas empatar), y la teva puntuació no era provisional, llavors se\'t retornaran els punts. Aquest reemborsament està limitat per la teva màxima puntuació i per com hagi progressat la teva puntuació després d\'aquella partida.
(Per exemple, si la teva puntuació ha pujat molt després d\'aquelles partides, pot ser que no se\'t retornin els punts o només se\'t retorni una part). La devolució en cap cas serà de més de 150 punts.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Què es fa amb els jugadors que abandonen partides sense rendir-se?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Si el teu oponent abandona habitualment partides se\'l marca com a \"prohibit jugar\", el que significa que està temporalment suspès per a jugar. Això no s\'indica públicament al seu perfil. Si persisteix en aquest comportament, la duració de la suspensió augmenta i pot implicar el tancament del seu compte.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Com em puc convertir en moderador?</string>
  <string name="youCannotApply">No es pot sol·licitar ser moderador. Si veiem a algú que considerem que seria un bon moderador, ens posarem en contacte amb ell directament.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Els escacs per correspondència son diferents dels escacs normals?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">A Lichess, la principal diferència en les regles dels escacs per correspondència és que es permet un llibre d\'obertures. L\'ús de motors d\'anàlisi segueix estant prohibit i donarà a lloc a que s\'etiqueti l\'usuari com a trampós. Tot i que la ICC permet l\'ús del motor d\'anàlisi en partides per correspondència, Lichess no ho permet.</string>
  <string name="gameplay">Mecànica de joc</string>
</resources>
