<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Preguntes freqüents</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Preguntes Més Freqüents</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Perquè Lichess es diu Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess és una combinació de live/light/libre (en directe, lleuger i lliure, en anglès) i chess (escacs, en anglès). Es pronuncia %1$s.</string>
  <string name="leechess">liches</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Així és com ho pronuncia un especialista.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">En directe, perquè les partides es juguen i es veuen en temps real 24/7; lleuger i lliure perquè Lichess és de codi obert i sense la brossa propietària que abunda en altres pàgines.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">De la mateixa manera, el codi font de Lichess, %1$s, significa li[escacs en sca]la, donat que la major part de Lichess està escrita en %2$s, un intuïtiu llenguatge de programació.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Com puc contribuir a Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess es manté mitjançant donacions de patrocinadors i els esforços d\'un equip de voluntaris.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Pots aprendre més sobre %1$s (incloent un %2$s). Si vols ajudar a Lichess voluntàriament amb el teu temps i habilitats, hi ha moltes %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">ser patró</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">desglossament de les nostres despeses</string>
  <string name="otherWaysToHelp">altres maneres d\'ajudar</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Hi ha pàgines web basades en Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Sí. Lichess ha inspirat altres pàgines de codi obert que utilitzen el nostre %1$s, %2$s, o %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Quines dreceres de teclat estan disponibles?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Algunes pàgines de Lichess tenen dreceres de teclat que pots utilitzar. Proveu de prémer la tecla \'?\' en una pàgina d\'estudi, anàlisis, problemes o una partida per veure les dreceres disponibles.</string>
  <string name="fairPlay">Joc net</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">En quins casos se\'m retornen automàticament els punts perduts contra un trampós?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Un minut després de marcar a un jugador com a trampós, s\'agafen les seves últimes 40 partides puntuables dels tres últims dies. Si tu vas ser el seu oponent en aquestes partides, vas perdre punts en elles (bé perquè vas perdre, bé perquè vas empatar), y la teva puntuació no era provisional, llavors se\'t retornaran els punts. Aquest reemborsament està limitat per la teva màxima puntuació i per com hagi progressat la teva puntuació després d\'aquella partida.
(Per exemple, si la teva puntuació ha pujat molt després d\'aquelles partides, pot ser que no se\'t retornin els punts o només se\'t retorni una part). La devolució en cap cas serà de més de 150 punts.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Què es fa amb els jugadors que abandonen partides sense rendir-se?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Si el teu oponent abandona habitualment partides se\'l marca com a \"prohibit jugar\", el que significa que està temporalment suspès per a jugar. Això no s\'indica públicament al seu perfil. Si persisteix en aquest comportament, la duració de la suspensió augmenta i pot implicar el tancament del seu compte.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Com em puc convertir en moderador?</string>
  <string name="youCannotApply">No es pot sol·licitar ser moderador. Si veiem a algú que considerem que seria un bon moderador, ens posarem en contacte amb ell directament.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Els escacs per correspondència son diferents dels escacs normals?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Per obtenir més informació, llegiu la nostra %s</string>
  <string name="fairPlayPage">pàgina de joc net</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">A Lichess, la principal diferència en les regles dels escacs per correspondència és que es permet un llibre d\'obertures. L\'ús de motors d\'anàlisi segueix estant prohibit i donarà a lloc a que s\'etiqueti l\'usuari com a trampós. Tot i que la ICC permet l\'ús del motor d\'anàlisi en partides per correspondència, Lichess no ho permet.</string>
  <string name="gameplay">Mecànica de joc</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Com es decideixen els controls de temps a Bullet, Blitz i altres?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Els controls de temps de Lichess es basen en la duració estimada d\'una partida = %1$s
Per exemple, la duració estimada d\'una partida de 5+3 és 5 × 60 + 40 × 3 = 420 segons.</string>
  <string name="durationFormula">(temps inicial del rellotge) + 40 × (increment)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$s s = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s s = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Quines variants puc jugar a Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess suporta els escacs estàndard i %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 variants més</string>
  <string name="whatIsACPL">Què és la pèrdua mitja en centipeons (PMC)?</string>
  <string name="acplExplanation">El centipeó és la unitat de mesura utilitzada als escacs com a representació de l\'avantatge. Un centipeó és igual a una centèsima part d\'un peó. Llavors, 100 centipeons = 1 peó. Aquests valors no tenen cap paper formal al joc, però son útils pels jugadors i essencials pels motor d\'anàlisi per avaluar posicions.

La millor jugada del motor d\'anàlisi perdrà zero centipeons, però els moviments inferiors comportaran un deteriorament de la posició mesurada en centipeons.

Aquest valor es pot fer servir com un indicador de la força de joc. Quant menys centipeons es perdin per moviment, més fort serà el joc.

El motor d\'anàlisi a Lichess el proporciona Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Perdre per temps, taules i material insuficient</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">En el cas que un jugador es quedi sense temps, aquest jugador normalment perdrà la partida. No obstant, es considerarà que son taules si la posició és tal que l\'oponent no pot donar mat al rei del rival per qualsevol sèrie de moviments legals (%1$s).

En comptades ocasions pot ser difícil de decidir automàticament (línies forçades, fortaleses). Per defecte sempre estem del costat del jugador que encara disposava de temps.

Cal tenir present que és possible fer escac i mat amb només un cavall o un alfil, sempre que l\'oponent tingui una peça que pugui bloquejar el rei.</string>
  <string name="fideHandbook">Manual de la FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">%s del manual de la FIDE</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Per què un peó pot capturar un altre peó quan ja està passat? (al pas)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Aquest moviment és legal, i es diu \"captura al pas\". L\'article de Wikipedia dóna una %1$s.

Es descriu en la secció 3.7 (d) de les %2$s:

\"Un peó que ocupa una casella a la mateixa fila i en una columna adjacent al peó d\'un oponent que acaba d\'avançar dues caselles en un moviment de la seva casella original pot capturar el peó d\'aquest oponent com si aquest només hagués estat mogut una casella. Aquesta captura només és legal en el moviment immediatament posterior a aquest avançament i s\'anomena captura \"al pas\".

Veure el capítol de %3$s sobre aquest moviment per practicar-lo.</string>
  <string name="goodIntroduction">bona introducció</string>
  <string name="lichessTraining">Entrenament de Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Mireu l\'escac i mat %s del Mestre Internacional Eric Rosen.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Triple repetició</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Si una posició es dóna tres vegades, els jugadors poden reclamar taules per %1$s. Lichess implementa les regles oficials de la FIDE, d\'acord amb l\'article 9.2 del %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">triple repetició</string>
  <string name="notRepeatedMoves">No hem repetit moviments. Per què la partida segueix sent taules per repetició?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">La triple repetició es dóna per la repetició de %1$s, no de moviments. La repetició no té perquè ocórrer consecutivament.</string>
  <string name="positions">posicions</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Hem repetit una posició tres vegades. Per què la partida no es declara taules?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Les taules per triple repetició han de ser reclamades per un dels jugadors. Pots fer-ho prement el botó que es mostra, o oferint taules abans de fer el moviment que causi la triple repetició, no importarà que el teu oponent rebutgi l\'oferta de taules, les taules per triple repetició seran reclamades igualment. També pots %1$s Lichess per a que reclami automàticament les repeticions per tu. A més, la cinquena repetició sempre acaba la partida immediatament.</string>
  <string name="configure">configurar</string>
  <string name="accounts">Comptes</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Quins títols hi ha a Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess reconeix tots els títols FIDE obtinguts OTB (sobre el tauler), així com %1$s. Aquí hi ha una llista de títols FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Si tens un títol OTB, pots sol·licitar que es mostri en la teva compta completant el %1$s, incloent una imatge clara d\'un document/targeta d\'identificació i una foto teva portant el document/targeta.

La verificació com a jugador titulat a Lichess dóna accés a jugar en els esdeveniments d\'Arena per a titulats.

Finalment, hi ha un títol d\'honor %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">diversos títols de mestre nacional</string>
  <string name="verificationForm">formulari de verificació</string>
  <string name="canIbecomeLM">Puc obtenir el títol de Mestre de Lichess (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">No.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Aquest títol honorífic no és oficial i només existeix a Lichess.

Ocasionalment atorguem a jugador molt destacats que son bons ciutadans de Lichess, al nostre criteri. El títol de LM no s\'aconsegueix, sinó que t\'arriba. Si compleixes els requisits, rebràs un missatge nostre al respecte i l\'opció d\'acceptar o rebutjar el títol.

No sol·licitis el títol de LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Quin pot ser el meu nom d\'usuari?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">En general, els noms d\'usuari no han de: ser ofensius, suplantar a algú o fer publicitat. Pots llegir més sobre les %1$s.</string>
  <string name="guidelines">pautes</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Puc canviar el meu nom d\'usuari?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">No, el noms d’usuari no es poden canviar per motius tècnics i pràctics. El nom d’usuari s’usa en masses llocs: bases de dades, exportacions, registres, y a la ment de la gent. Pots ajustar les majúscules una vegada.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Trofeus únics</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Aquest trofeu és únic en la historia de Lichess, ningú altre excepte %1$s el podrà obtenir.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">un torneig Bullet per hora</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict estava retransmetent i les dues últimes hores havia estat intentant de derrotar a la I.A. nivell 8 en una partida de 1+0, sense èxit. Thibault li va dir que si ho feia amb èxit durant la retransmissió, obtindria un trofeu únic. Una hora després, va guanyar a Stockfish i es va complir la promesa.</string>
  <string name="lichessRatings">Puntuacions de Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Quin sistema de puntuació fa servir Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Les puntuacions es calculen utilitzat el mètode de classificació Glicko-2 desenvolupar per Mark Glickman. És un mètode de puntuació molt popular i que utilitzen moltes organitzacions d\'escacs (la FIDE és un contraexemple notable, ja que encara utilitza el sistema de puntuació Elo).

En resum, les puntuacions de Glicko utilitzen \"intervals de confiança\" al calcular i representar la teva puntuació. Quan comences a utilitzar la pàgina, la teva puntuació inicial és de 1500 ± 700. 1500 representa la teva puntuació i el 700 representa l\'interval de confiança, que és una mesura de la incertesa que el sistema té sobre la teva puntuació real.

Bàsicament, el sistema té un 90% de seguretat que la teva puntuació està entre 800 i 2200. És un interval molt ampli i poc precís (hi ha molta incertesa). Per això, quan un jugador acaba de començar, la seva puntuació canviarà de forma molt brusca, fins i tot centenars de punts de cop. Però després d\'algunes partides contra jugadors més veterans, l\'interval de confiança s\'anirà reduint (el sistema tindrà cada vegada més clara quina és la teva puntuació exacta), i la quantitat de punts guanyats o perduts després de cada partida es reduirà.

Un altre punt que cal destacar és que, al passar el temps, l\'interval de confiança tornarà a augmentar. Això et permet guanyar/perdre punts més ràpidament per a igualar qualsevol canvi de força de joc durant el temps que hagi passat.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Per què hi ha un signe d\'interrogació (?) al costat d\'una puntuació?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">El signe d\'interrogació significa que la puntuació és provisional. Les raons inclouen:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">El jugador encara no ha jugat suficients partides puntuables contra %1$s en aquesta modalitat.</string>
  <string name="similarOpponents">oponents de similar força</string>
  <string name="notPlayedRecently">El jugador no ha jugat suficients partides recents. Depenent de la quantitat de partides que hagis jugat, pot tardar al voltant d\'un any d\'inactivitat per a que la teva puntuació torni a ser provisional.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Concretament, significa que la desviació Glicko-2 és major que 110. La desviació és el nivell de confiança que té el sistema en la classificació. Quant més baixa sigui la desviació, més estable serà una puntuació.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Com funcionen les classificacions i els llistats?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Per aconseguir aparèixer a la %1$s has de:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">llistat de líders</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">haver jugat un mínim de 30 partides puntuables en una modalitat,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">haver jugat una partida puntuable en l\'última setmana per aquesta modalitat,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">tenir una desviació de puntuació menor que %1$s, en escacs estàndard, i menor que %2$s a les variants,</string>
  <string name="beInTopTen">estar al top 10 d\'aquesta classificació.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">El segon requisit és per a que els jugadors que ja no fan servir els seus comptes deixin de poblar la part alta de la classificació.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Per què són més altes les puntuacions en comparació amb altres pàgines i organitzacions com la FIDE, la USCF i ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">El millor és no pensar en les puntuacions en termes absoluts ni comparar-les amb altres organitzacions. Les organitzacions tenen diferents nivells de jugadors i diferents nivells de puntuació (Elo, Glicko, Glicko-2 o una versió modificada dels primers). Aquests factors poden afectar dràsticament els valors absoluts (puntuacions).

És millor pensar en les puntuacions com figures \"relatives\" (a diferència de les \"figures absolutes\"): dintre d\'un conjunt de jugadors, les seves diferencies relatives en les puntuacions t\'ajudaran a estimar qui guanya/empata/perd i amb quina freqüència. Dir \"tinc una puntuació X\" no vol dir res excepte si hi ha altres jugadors amb els que comparar aquesta puntuació.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Com ocultar les meves puntuacions durant les partides?</string>
  <string name="enableZenMode">Habilita el mode Zen a les %1$s o prement %2$s durant una partida.</string>
  <string name="displayPreferences">preferències de visualització</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">He perdut una partida degut a un retard/desconnexió. Puc recuperar els meus punts?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Desafortunadament, no podem retornar punts en les partides perdudes degut al retard de la xarxa o per desconnexió, independentment de si el problema era teu o nostre. L\'últim cas cal dir que és molt estrany. També cal tenir en compte que quan Lichess es reinicia i perds per temps per aquest motiu, avortem la partida per prevenir una pèrdua injusta.</string>
  <string name="howToThreeDots">Com...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Activar o desactivar les notificacions emergents?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Veure finestra emergent d\'informació del lloc</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Opcionalment, Lichess pot enviar notificacions de finestra emergent, per exemple quan sigui el teu torn o hagis rebut un missatge privat.

Fes clic en la icona de bloqueig al costat de l\'adreça de lichess.org, a la barra URL del teu navegador.

Després selecciona si permetre o bloquejar notificacions de Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Activar la reproducció automàtica de sons?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">La majoria dels navegadors poden impedir la reproducció de so en una pàgina recentment carregada per a protegir els usuaris. Imagina\'t que totes les pàgines web poguessin bombardejar-te immediatament amb anuncis amb so.

La icona vermella de silenci apareix quan el teu navegador impedeix que lichess.org reprodueixi un so. Normalment, aquesta restricció s\'aixeca quan fas clic en alguna cosa. En alguns navegadors mòbils, moure una peça arrossegant-la no compta com un clic. En aquest cas, has de tocar el tauler per a permetre el so al començament de cada partida.

Mostrem la icona vermella per a avisar-te quan això ocorre. Sovint pots permetre que lichess.org reprodueixi sons explícitament. Aqui tens instruccions per a fer-ho en versions recents d\'alguns navegadors populars.</string>
  <string name="desktop">escriptori</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Entreu a lichess.org
2. Premeu Ctrl-i en Linux/Windows o cmd-i en MacOS
3. Cliqueu la pestanya de permisos
4. Permeteu àudio i vídeo a lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Entreu a lichess.org
2. Cliqueu la icona del cadenat a la barra d\'adreces
3. Aneu a la configuració de lloc
4. Permeteu l\'àudio</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Entreu a lichess.org
2. Cliqueu a Safari a la barra de tasques
3. Aneu a la Configuració per a lichess.org ... 
4. Permeteu la reproducció automàtica</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Cliqueu els tres punts de la cantonada superior dreta
2. Cliqueu Configuració
3. Cliqueu Galetes i Permisos del lloc
4. Desplaceu-se cap avall i cliqueu Reproducció automàtica de contingut multimèdia
5. Afegiu lichess.org a Permet</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Refrenar-me de jugar?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">trastorn de salut mental independent</string>
  <string name="lichessUserstyles">aparences personalitzades de Lichess</string>
  <string name="fewerLobbyPools">menys opcions de joc</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Sovint rebem missatges d\'usuaris que ens demanen ajuda per no jugar tant.

Encara que Lichess només expulsa o bloqueja jugadors que violen les Condicions del servei, recomanem l\'ús d\'eines externes per limitar conductes addictives. Alguns blocadors de llocs web habituals són %1$s, %2$s i %3$s. Si vols continuar utilitzant la pàgina, però no vols veure\'t temptat per modalitats ràpides, l\'opció d\'%4$s també pot ser interessant, ací tens una amb %5$s.

Alguns jugadors poden tindre la sensació que el seu comportament s\'està tornant addictiu. De fet, l\'OMS classifica els trastorns relatius als jocs com a %6$s, i les seves característiques principals són 1) el control deficient del joc, 2) l\'augment de la prioritat que se li dona al joc i 3) l\'escalada de les hores de joc malgrat les conseqüències negatives. Si creus que el teu comportament relatiu als escacs segueix aquest patró, t\'animem a parlar-ho amb els teus amics, familiars i/o un professional.</string>
</resources>
