<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">پرسیارەکان باوەکان</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">پرسیارە باوەکان</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">بۆچی ناوی لی چێس ـە?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">لیچێس تێکەڵەیەکە لە زیندوو/ئاسان/ئازاد و شەترەنج. بە %1$s دەخوێندرێتەوە.</string>
  <string name="leechess">لی چێس</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">بە مانای پسپۆر لە بوارەکەدا دێت</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">ڕاستەوخۆیە ئەتوانی یاری بکەت ٢٤ کاتژمێر لە ھەفتەیەکدا واتا ھەموو کات
ئاسانە و ئازادە سەرچاوەکان کراوەن و بارگرانی بۆ بەکارھێنەرتیا نیە</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">بە هەمان شێوە، کۆدی سەرچاوەی Lichess، %1$s، کورتکراوەی li[chess in sca]la، بەو پێیەی بەشێکی زۆری Lichess بە %2$s نووسراوە، کە زمانێکی بەرنامەسازییە</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">چۆن دەتوانم بەشداری بکەم لە لیچێس؟</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">لیچێس بە بەخشینەکانی خاوەنکارەکان و هەوڵەکانی تیمێکی خۆبەخشەکان بەهێز دەکرێت.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">دەتوانی زیاتر بزانی دەربارەی %1$s (لەوانەش %2$s). ئەگەر دەتەوێ وەک خۆبەخشێک یارمەتی لیچێس بدەی بەپێی کات و بەهرەکانت، ئەوا زۆر %3$s هەیە</string>
  <string name="beingAPatron">پشتگیریمان بکە</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">تێکچوونی تێچوەکانی ئێمە</string>
  <string name="otherWaysToHelp">ڕێگەکانی تر بۆ یارمەتیدان</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">ئایا ماڵپەڕ هەیە لەسەر بنەمای لیچێس?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">بەڵێ. بەڕاستی Lichess ئیلهامبەخش بووە بۆ سایتە سەرچاوە کراوەکانی تر کە %1$s، %2$s، یان %3$s ی ئێمە بەکاردەهێنن.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">چ کورتکراوەی کیبۆردێکت هەیە؟</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">هەندێک لە لاپەڕەکانی Lichess کورتکراوەی کیبۆردیان هەیە کە دەتوانیت بەکاری بهێنیت. هەوڵبدە \'؟\' کلیل لەسەر لاپەڕەی لێکۆڵینەوە، شیکاری، مەتەڵ، یان یاری بۆ لیستکردنی کورتکراوەی کیبۆرد بەکاربێنیت</string>
  <string name="fairPlay">یاری ئاگرین</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">کەی شایستەی گەڕاندنەوەی پارەی ئۆتۆماتیکی ڕیزبەندیم لە فێڵبازەکانەوە؟</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">دوای یەک خولەک دوای ئەوەی یاریزانێک نیشانە دەکرێت، ٤٠ دوایین یارییەکەی کە لە ٣ ڕۆژی ڕابردوودا ڕیزبەندی کراوە، دەگیرێت. ئەگەر لە یەکێک لەو یارییانەدا ڕکابەری ئەوان بوویت، ڕیتینگت لەدەستدا (بەهۆی دۆڕان یان یەکسانبوون)، و ڕیتینگەکەت کاتی نەبوو، ئەوا ڕیتینگەکەت بۆ دەگەڕێتەوە. گەڕاندنەوەی ڕەیتینگەکە بە پشتبەستن بە لوتکەی ڕیزبەندی و پێشکەوتنی ڕیزبەندیەکەت دوای یارییەکە کۆتایی پێدێت. (بۆ نموونە ئەگەر دوای ئەو یارییە ڕیزبەندیەکەت زۆر زیادی کرد، لەوانەیە هیچ ڕەیتینگێکت بۆ نەگەرێتەوە یان تەنها بەشێکی رەیتینگەکەت بۆ بگەڕێتەوە.) گەڕاندنەوەی رەیتینگەکەت هەرگیز لە ١٥٠ خاڵ زیاتر نابێت.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">چی ڕووئەدات ئەگەر یاریزانەکان یاریەکەیان جێ ھێشت بەبێ ئەوەی تەسلیم بن؟</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">ئەگەر بەرامبەرەکەت یاریەکە پێش تەواو بون بەجێ بێڵێت و چەند جارێک دووبارەی بکاتەوە، یاریکردنی لێ قەدەغە ئەکرێت بۆ ماوەیەکی کاتی، ئەگەر ھات و وازی لەو ئسلوبەی نەھێنا و ھەر بەردەوام بوو ئەوە بۆ ھەمیشە یاریکردنی لێ قەدەغە ئەکرێت.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">چۆن ئەتوانم ببم بە بەرێوبەر؟</string>
  <string name="youCannotApply">ئەم شتە بەردەست نیە بۆ داواکردن، تەنھا لە حالەتێکا ئەبێ ئەگەر خۆمان بزانین کەسێکی باش و ئەکتیڤە و پەیوەندی پێوە ئەکەین تا ئەو ئەرکە بگرێتە ئەستۆ.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">ئایە یاریەکردن بە نامەنوسین جیاوازە لە شەترەنجی ئاسایی؟</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">بۆ زانیاری زیاتر، تکایە %s ی ئێمە بخوێنەرەوە</string>
  <string name="fairPlayPage">پەیجی یاری دادپەروەرانە</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">لەسەر لیچێس، جیاوازی سەرەکی لە یاساکانی شەترەنجی نامەنووسیدا ئەوەیە کە کتێبی کردنەوەی ڕێگەپێدراوە. بەکارهێنانی کۆمپیتەر هێشتا قەدەغەیە و لە ئەنجامدا ئاڵای لەسەر دەکرێت بۆ یارمەتیدانی کۆمپیتەر. هەرچەندە ICCF ڕێگە بە بەکارهێنانی کۆمپیتەر دەدات لە نامەنووسیدا، بەڵام لیچێس ڕێگە نادات.</string>
  <string name="gameplay">یاریکردن</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">چۆن کاتەکانی بولێت،بلێتز یاجۆرەکانی تری یاری کاتەکانیان دانراوە؟</string>
  <string name="basedOnGameDuration">کۆنتڕۆڵەکانی کاتی لیچێس لەسەر بنەمای ماوەی یارییە خەمڵێنراوەکان = %1$s.
بۆ نموونە ماوەی خەمڵێنراوی یارییەکی 5+3 5 × 60 + 40 × 3 = 420 چرکە.</string>
  <string name="durationFormula">(کاتی سەرەتایی کاتژمێر بە چرکە) + 40 × (زیادبوونی کاتژمێر)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$sسانیە= %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$sسانیە= %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">ئەو گۆڕانکاریانە چین کە من ئەتوانم یاری پێ بکەم لە لی چێس؟</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess پشتگیری شەترەنج ستاندارد و %1$s دەکات.</string>
  <string name="eightVariants">٨ گۆڕانکاری لە شەترەنج</string>
  <string name="whatIsACPL">تێکڕای زیانەکانی (centipawn (ACPLچەندە؟</string>
  <string name="acplExplanation">centipawn یەکەیەکی پێوانەیە کە لە شەترەنجدا وەک نوێنەرایەتیکردنی سوودەکە بەکاردێت. سەنتپاون یەکسانە بە 1/100ی پیاوێک. بۆیە 100 سەنتپاون = 1 پیاو. ئەم بەهایانە هیچ ڕۆڵێکی فەرمی لە یارییەکەدا ناگێڕن بەڵام بۆ یاریزانان بەسوودن، و لە شەترەنجی کۆمپیوتەردا زۆر گرنگن، بۆ هەڵسەنگاندنی شوێنەکان.

جوڵەی سەرەوەی کۆمپیوتەر سفر سەنتپاون لەدەست دەدات، بەڵام جوڵەی کەمتر دەبێتە هۆی تێکچوونی شوێنەکە، کە بە سەنتیپاون دەپێورێت.

ئەم بەهایە دەتوانرێت وەک نیشاندەرێک بۆ کوالیتی یاریکردن بەکاربهێنرێت. تا مرۆڤ لە هەر جوڵێکدا سەنتیپاون کەمتر لەدەست بدات، یارییەکە بەهێزتر دەبێت.

شیکاری کۆمپیوتەر لەسەر لیچێس لەلایەن ستۆکفیشەوە بەهێز دەکرێت.</string>
  <string name="insufficientMaterial">لە دەس دانی کات یەکسانبون و کەلوپەلی بێ سود</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">لە ئەگەری تەواوبوونی کاتەکەی یاریزانێک، ئەو یاریزانە بەزۆری یارییەکە دەدۆڕێت. بەڵام یارییەکە یەکسان دەبێت ئەگەر شوێنەکە بەجۆرێک بێت کە بەرامبەرەکە نەتوانێت بە هەر زنجیرەیەک جوڵەی یاسایی ئەگەری (%1$s) پاشای یاریزانەکە چێکمەیت بکات.

لە حاڵەتە دەگمەنەکاندا ئەمە دەتوانێت قورس بێت کە بڕیار بدرێت بە شێوەیەکی ئۆتۆماتیکی (هێڵی زۆرەملێ، قەڵا). بە شێوازی پێشوەختە هەمیشە لایەنگری ئەو یاریزانە دەبین کە کاتەکەی تەواو نەبووە.

سەرنج بدەن کە دەتوانرێت لەگەڵ ئەسپ یان فیل جووت بکرێت ئەگەر بەرامبەرەکە پارچەیەکی هەبێت کە بتوانێت ڕێگری لە پاشا بکات.</string>
  <string name="fideHandbookX">بەپێی یاساکانی فیدەی%s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">بۆچی ئوتوانم سەربازێک بخۆم لە کاتێکا لە من دەرچوەو لە تەنیشتم نیە( خواردن بە تێپەریو)</string>
  <string name="explainingEnPassant">ئەمە جوڵەیەکی یاساییە، بە \"تێپەڕاند\" \"ئەن پاسێنت\" دەناسرێت. ویکپیدیا ئەم داڕشتنەمان پێدەدات%1$s.
ڕوونکراوەتەوە لە بەشی 3.7 (d) لە%2$s:
\"ئەو سەربازانەی دەکەونە تەنیشت یەکتر لە سەر یەک ڕانک وە لە فایلی تەنیشت یەکدان لەگەڵ سەربازی برامبەر، ئەو سەربازەی کە دەچێتە پێشەوە دووخانە بە یەک جوڵە بۆ تەنیشتی سەربازی بەرامبەرەکەی، ئەوا دەکرێت ئەو سەربازە بخورێت لەلایەن سەربازی بەرامبەری کە لە تەنیشتیەتی. وە ئەم خواردنە یاساییە و ئەبێت ڕاستەوخۆ ئەمجامبدرێت چونکە دوای هەرجوڵەیەک ئەم یاسایە بونی نامێنێت، وە ئەم جۆرە جوڵەیە بە خواردن بە تێپەڕاندن ناودەبرێت.
%3$s سەیرکە لەم جوڵەیەدا و ڕاهێنان بکە.</string>
  <string name="goodIntroduction">پێشەکییەکی باش</string>
  <string name="lichessTraining">ڕاھێنان لە لیچێس</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">بینەری کشماتەکانی%s ماستەری نێودەوڵەتی \'ئیرک رۆسن\' بە.</string>
  <string name="threefoldRepetition">سێ جار دووبارە بونەوە</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">ئەگەر پۆزشنێک سێجار دووبارە بوویەوە، یاریزانەکان دەتوانن بانگەشەی یەکسانبوون بکەن لە%1$s. لیچێس یاساکانی فیدەی جێبەجێ دەکات. کە لە بەشی 9.2 دا ئاماژەی پێدراوە لە %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">سێ جار دووبارە بونەوە</string>
  <string name="notRepeatedMoves">بۆ چی یاریەکە بە یەکسان بون کۆتایی ھات لە کاتێکدا ئێمە جوڵەکانمان سێ جار دووبارە نەبونەوە؟</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">سێبارەکردنەوەی پۆزشنێک خەریکە روودەدات%1$s، جوڵەکان نابێت بەدوای یەکدا دووبارە بکرێنەوە.</string>
  <string name="positions">شوێنی پارچەکان بە گشتی لە یاریدا</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">سێی جار جوڵەیەکمان دووبارە کردەوە بۆچی یاریەکە بە یەکسان بون کۆتایی نەھات؟</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">دووبارەبوونەوەی پێویستی بە ئیدیعای یەکێک لە یاریزانەکان هەیە. دەتوانیت ئەوە بکەیت بە فشاردان لەسەر ئەو دوگمەیەی کە نیشان دەدرێت، یان بە پێشکەشکردنی یەکسانبوون پێش جوڵەی دووبارەبوونەوەی کۆتاییت، گرنگ نابێت ئەگەر بەرامبەرەکەت ئۆفەری یەکسانبوونەکە ڕەت بکاتەوە، تیروپشکی دووبارەبوونەوەی سێ قات بە هەر شێوەیەک بێت داوای دەکرێت. هەروەها دەتوانیت %1$s Lichess بکەیت کە بە شێوەیەکی ئۆتۆماتیکی داوای دووبارەکردنەوەکانت بۆ بکات. سەرەڕای ئەوەش، دووبارەکردنەوەی پێنج جار هەمیشە یەکسەر کۆتایی بە یارییەکە دەهێنێت.</string>
  <string name="configure">ڕێکخستن</string>
  <string name="accounts">ھەژمارەکان</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">ئەو نازناوانە چین کە لە لیچێسا ھەن ؟</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">لیچێس هەموو ناونیشانی یاساکانی فیدەی دەناسێتەوە کە لەسەر بۆڕد(تەختەی شەتڕەنج) ڕوودەدەن و یاریان پێدەکرێت، هەروەک%1$s. ئەمە لیستی ناونیشانی یاساکانی فیدەی ـە:</string>
  <string name="showYourTitle">ئەگەر ناونیشانی OTBت هەیە، دەتوانیت داواکاری پێشکەش بکەیت بۆ ئەوەی ئەمە لە ئەکاونتەکەتدا پیشان بدرێت بە تەواوکردنی %1$s، لەوانەش وێنەیەکی ڕوونی بەڵگەنامە/کارتێکی ناسێنەر و وێنەیەکی سێڵفی کە تۆ بەڵگەنامە/کارتەکەت بەدەستەوەیە.

پشتڕاستکردنەوە وەک یاریزانێکی نازناو لە Lichess دەستڕاگەیشتن بە یاریکردن لە ڕووداوەکانی Titled Arena دەدات.

لە کۆتاییدا نازناوی %2$s ی فەخری هەیە.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">کۆمەلێک لە نازناوەکانی ماستەری نیشتیمانی</string>
  <string name="verificationForm">فۆڕمی پشتڕاستکردنەوە</string>
  <string name="canIbecomeLM">ئایا ئەتوانم لە رێگەی لی چێس ـەوە نازناوی نێودەولەتی بە دەس بێنم ؟</string>
  <string name="noUpperCaseDot">نەخێر.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">ئەم نازناوە شەرەفمەندە نافەرمی و تەنها لەسەر لیچێس بوونی هەیە.

بە دەگمەن دەیدەین بەو یاریزانە زۆر دیارانەی کە هاوڵاتی باشی لیچێسن، بە ئارەزووی خۆمان. نازناوی LM بەدەست ناهێنیت، نازناوی LM دەگاتە دەستت. ئەگەر تۆ شایستە بوویت، پەیامێک لە ئێمەوە وەردەگریت سەبارەت بەو بابەتە و هەڵبژاردنی قبوڵکردن یان ڕەتکردنەوە.

داوای نازناوی LM مەکە.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">ئەتوانم چ ناوێک بەکار بێنم؟</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">بە گشتی، یوزەر نەیم(ناو) نابێت ئەمانە بێت: ئیهانەکردن ، ناوی کەسایەتییەکی تر بێت، یان ڕیکلام بێت.
دەتوانی زیاتر بزانی لەسەر %1$s.</string>
  <string name="guidelines">ڕێنماییەکان</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">ئەتوانم ناوی بەکارھێنراوم بگۆڕم ؟</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">نەخێر ناتوانی بیگۆڕیت بەھۆی ئەو داتازۆرەی تۆمار ئەکرێت بەشێکی لای ئەوانەیە کە یاریت لەگەل کردون بەشێکیشی لای رێکخستنی تیمی لیچیسە .</string>
  <string name="uniqueTrophies">جامە ناوازەکە</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">ئەو جامە لە مێژووی لیچێسدا ناوازەیە، جگە لە %1$s کەسی تر هەرگیز ئەو جامەی نابێت.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">پاڵەوانێتی فیشەک ی سەعاتی</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict ستریمی دەکرد و لە ماوەی ٢ کاتژمێری ڕابردوودا هەوڵی شکستی بە A.I. ئاستی ٨ لە یارییەکی ١+٠، بەبێ سەرکەوتن. تیبۆڵ پێی وت ئەگەر بە سەرکەوتوویی لە ستریمدا ئەو کارە بکات، ئەوا جامێکی ناوازە بەدەست دەهێنێت. دوای کاتژمێرێک، ستۆکفیشی شکاند و بەڵێنەکە جێبەجێ کرا.</string>
  <string name="lichessRatings">ڕاھێنان کردن لە لیچێس</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">لیچێس چ سیستەمێک بەکار دێنێت بۆ پێدانی ڕەیتینگ ؟</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">هەڵسەنگاندنەکان بە بەکارهێنانی شێوازی هەڵسەنگاندنی گلیکۆ-٢ کە لەلایەن مارک گلیکمانەوە پەرەی پێدراوە، حیسابی بۆ دەکرێت. ئەمە شێوازێکی هەڵسەنگاندنی زۆر بەناوبانگە، و لەلایەن ژمارەیەکی بەرچاو لە ڕێکخراوەکانی شەترەنجەوە بەکاردەهێنرێت (FIDE نموونەیەکی دژە بەرچاوە، چونکە هێشتا سیستەمی هەڵسەنگاندنی ئیلۆی بەروارکراو بەکاردەهێنن).

لە بنەڕەتدا، هەڵسەنگاندنەکانی گلیکۆ \"مەودای متمانە\" بەکاردەهێنن لەکاتی حیسابکردن و نوێنەرایەتیکردنی هەڵسەنگاندنەکەت. کاتێک بۆ یەکەمجار دەست دەکەیت بە بەکارهێنانی ماڵپەڕەکە، هەڵسەنگاندنەکەت لە 1500 ± 1000 دەست پێدەکات. 1500 نوێنەرایەتی هەڵسەنگاندنەکەت دەکات، و 1000 نوێنەرایەتی نێوان متمانە دەکات.

لە بنەڕەتدا سیستەمەکە 95% دڵنیایە لەوەی کە ڕیتینگەکەت لە شوێنێکدایە لە نێوان 500 بۆ 2500. بە شێوەیەکی ناباوەر نادیارە. بەهۆی ئەمەوە کاتێک یاریزانێک تازە دەستی پێکردووە، ڕیزبەندییەکەی زۆر بە شێوەیەکی سەرنجڕاکێش دەگۆڕێت، بە ئەگەرێکی زۆرەوە لە یەک کاتدا چەند سەد خاڵێک. بەڵام دوای هەندێک یاری بەرامبەر یاریزانە دامەزراوەکان ماوەی متمانە تەسک دەبێتەوە، و بڕی خاڵەکانی بەدەست هاتوو/لەدەستچوو دوای هەر یارییەک کەم دەبێتەوە.

خاڵێکی دیکە کە پێویستە ئاماژەی پێبدەین ئەوەیە کە، لەگەڵ تێپەڕبوونی کاتدا، ماوەی متمانە زیاد دەکات. ئەمەش ڕێگەت پێدەدات خێراتر خاڵەکان بەدەستبهێنیت/لەدەست بدەیت بۆ ئەوەی لەگەڵ هەر گۆڕانکارییەک لە ئاستی لێهاتووییەکەتدا لەو ماوەیەدا بگونجێت.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">بۆچی ئەم ھێمایە ؟ بەکار دێت لە رەیتینگی ئەو کەسانەی تازە بەژدار ئەبن؟</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">نیشانەی پرسیار مانای ئەوەیە رەیتینگەکەت لە ژێر پرسیارایە و ھێشتا دڵنیا نین لە رەیتینگی ڕاستەقینەی تۆ چونکە ماوەیەکی کەمە بەژداریت کردوە.</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">یاریزانەکە هێشتا یارییە ڕیزبەندییەکانی بەشی تەواو نەکردووە بەرامبەر بە %1$s لە پۆلی ڕیزبەندیەکەدا.</string>
  <string name="similarOpponents">رکابەرەکان لە ھەمان توانای خۆتن</string>
  <string name="notPlayedRecently">یاریزانەکە یارییەکانی ئەم دواییەی بەشی پێویست نەکردووە. بەپێی ژمارەی ئەو یارییانەی کە ئەنجامی داوە، ڕەنگە نزیکەی ساڵێک لە ناچالاکی بخایەنێت تا ڕیزبەندیەکەت جارێکی تر ببێتەوە بە کاتی.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">بە شێوەیەکی کۆنکرێتی، بەو مانایەیە کە لادانەکەی گلیکۆ-٢ زیاترە لە ١١٠. لادانەکە ئەو ئاستی متمانەیە کە سیستەمەکە بە ڕیزبەندییەکە هەیەتی. تا لادانەکە کەمتر بێت، ڕیزبەندی جێگیرتر دەبێت.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">پلە و لیستی سەرکەوتوەکان چۆن کاردەکەن؟</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">بۆ ئەوەی بچیتە سەر %1$s پێویستە:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">لیستی سەرکەوتوەکان</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">لانی کەم ٣٠ یاری بکەی لە ئاستێکدا کە رەیتینگەکەت حساب بکرێت</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">لە ھەفتەی رابردودا یاریم کردوە لەم ریزبەندیە</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">لادانێکی هەڵسەنگاندنیان کەمترە لە %1$s، لە شەترەنج ستاندارد، و کەمتر لە %2$s لە جۆرەکان،</string>
  <string name="beInTopTen">لە ناو دە باشترینەکە بووم لەم ریزبەندیە</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">مەرجی دووەم ئەوەیە کە ئەو یاریزانانەی کە چیتر ئەکاونتەکانیان بەکارناهێنن واز لە پڕکردنەوەی لیستی سەرکەوتوان بهێنن.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">بۆچی ڕەیتینگی لیچێس بەرزترە بە بەراورد بە سایت و ڕێکخراوەکانی تر وەک FIDE, USCF, ICC؟</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">باشترە کە بیر لە ڕەیتینگ نەکرێتەوە وەک ژمارەیەکی ڕەها، یان بەراوردکردنی بە ڕێکخراوەکانی تر. ڕێکخراوە جیاوازەکان یاریزانی ئاست جیاوازیان هەیە، بە سیستەمێکی جیاوازی ڕەیتینگەوە وەک (Elo, Glicko, Glicko-2, یان گۆڕانکاری لە وەشانی پێشتری سیستەمێکدا). ئەم فاکتەرانە دەتوانن کاریگەرییەکی بەهێزیان هەبێت لەسەر ژمارەی ڕەها (ڕەیتینگ).

واباشترە کە بە ڕێژەیی بیر لە ڕەیتینگ بکرێتەوە،(وەک نموونەیەکی دژە ڕەها): هەروەک یاریزانانی بلیارد، ڕێژەی جیاوازی ڕەیتینگیان ئارمەتی ەرە بۆ خەمڵاندنی ئەوەی بزانین کێ براوە دەبێت یان دەدۆڕێت یان یەکسان دەبێت، وە زۆر جار دەڵێن \"من ئەوەندە ڕەیتینگەم هەیە\" مانای هیچ نادات مەگەر یاریزانی تر هەبێت و ڤەراوردیان بکەین.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">چۆن ڕەیتینگم بشارمەوە لەکاتی یاریکردندا؟</string>
  <string name="enableZenMode">دۆخی zen چالاک بکە لە%1$s، یان بە داگرتنی %2$s لە کاتی یاریکردن.</string>
  <string name="displayPreferences">ڕێکخستنی شاشە</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">یاریەکەم دۆڕاند بەهۆی لەدەستدانی هێڵی ئینتەرنێت/لاگ. دەتوانم پۆینتی ڕەیتینگەکەم وەربگرمەوە؟</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">بەداخەوە، ئێمە ناتوانین پۆینتی ڕەیتینگ بگەڕێنینەوە بۆ ئەویاریانەی کە دەدۆڕێی بەهۆی لاگ یان لەدەستدانی هێڵی ئینتەرنێت یان بارودۆخی نەگونجاو و کێشەیەکە لەلایەن خۆتەوە بێت یان ئێمە بێت. هەرچەندە ئەم ڕووداوانە زۆر دەگمەن ڕوودەدەن. وە تێبینی ئەوە بکە کاتێک لیچێس کێشەیەکی دووبارە ئیشپێکردنەوەی هەبێت و تۆ بەهۆی لەدەستدانی کاتەوە بدۆڕێی ئێمە یاریەکە هەڵدەوەشێنینەوە بۆ پاراستنی یەکسانی و دووربوون لە دۆڕان بە نایەکسانی.</string>
  <string name="howToThreeDots">چۆن...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">چالاک کردن یان ناچالاک کردنی وینۆچکەی ئاگادارکردنەوە؟</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">نیشاندانی وینۆچکەی زانیاری سایت</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">لیچێس دەتوانێت بە خواستی خۆتان وینۆچکەی ئاگادرکردنەوەتان بۆ بنێرێت، بۆنموونە کاتێ نۆبەی تۆیە لە یاری یان بەدەست گەیشتنی نامەیەکی تایبەت.

کرتە لە ئایکۆنی قفڵەکە بکە کە لەتەنیشت ئەدرەسی lichess.org لە بەستەرەکەدایە لە وێبگەڕەکەت.

دواتر دیاری بکە گەر دەتەوێ ئاگادارکردنەوەکانی لیچێست بۆ بێت یاخود نا.</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">خۆم لە یاریکردن بوەستێنم?</string>
</resources>
