<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Často kladené dotazy (FAQ)</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Často kladené otázky</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Proč se Lichess nazývá Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess je kombinace slov live/light/libre a chess z angličtiny. Vyslovuje se %1$s.</string>
  <string name="leechess">ličes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist" comment="hearItPronouncedBySpecialist&#10;&#10;Links to https://www.youtube.com/watch?v=KRpPqcrdE-o">Poslechněte si, jak je vyslovováno profesionálem.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Živé, protože hry jsou hrány a sledovány v reálném čase 24/7; lehké a volné, protože Lichess má otevřený zdrojový kód a je nezatížené proprietárním nepořádkem, který zaplavuje ostatní weby.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Podobně, zdrojový kód pro Lichess, %1$s, znamená li[chess in sca]la, protože většina Lichess je napsaná v programovacím jazyce %2$s, což je intuitivní programovací jazyk.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Jak mohu pomoci Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess funguje díky darům od patronů a díky úsilí týmu dobrovolníků.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Více informací o %1$s (včetně %2$s). Pokud chcete pomoci Lichess dobrovolnictvím vašeho času a dovedností, existuje mnoho %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">patronství</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">rozložení našich nákladů</string>
  <string name="otherWaysToHelp">další způsoby jak pomoci</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Existují nějaké webové stránky založené na Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Ano. Lichess vskutku inspiroval další otevřené stránky využívající náš %1$s, naše %2$s či naši %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Fair Play</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Proč jsem podezřelý z manipulování s ratingem (úmyslné prohry a vnější pomoc) nebo z hraní za pomoci umělé intelegince?</string>
  <string name="cheatDetectionMethods">Lichess má silné metody detekce a velmi důkladný postup pro přezkoumání všech důkazů a rozhodování. Tento proces často zahrnuje mnoho moderátorů a může trvat delší dobu. V jednotlivých případech nebudeme s důvody rozhodnutí zacházet do podrobností o důkazech nebo rozhodovacím procesu. Takový postup by v budoucnu usnadnil obcházení detekcí a byl by pozvánkou k neproduktivním diskusím. Tento čas a úsilí je lépe využit na jiné důležité věci. Uživatelé se mohou odvolat e-mailem %1$s, ale rozhodnutí se zřídka mění.</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kdy mám nárok na automatické vrácení ratingu za zápasy s podvodníky?</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Jak se mohu stát moderátorem?</string>
  <string name="youCannotApply">Není možné žádat o funkci moderátora. Pokud uvidíme někoho, o němž si myslíme, že by byl dobrým moderátorem, přímo jej kontaktujeme.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Je korespondenční hra jiná než normální šachy?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Na Lichess je hlavní rozdílem v pravidlech pro korespondenční šachy to, že je povoleno otevřít knihu. Použití počítačových programů pro rady je stále zakázáno a bude mít za následek označení hry za hru s pomocí. Přestože ICCF povoluje použití počítačových programů v korespondenčním šachu, Lichess ne.</string>
  <string name="gameplay">Hraní hry</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Jaké varianty mohu hrát na Lichess?</string>
  <string name="eightVariants">8 variant šachu</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE příručka %s</string>
  <string name="goodIntroduction">dobré zahájení</string>
  <string name="positions">pozice</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Třikrát jsme zopakovali stejnou pozici. Proč hra neskončila remízou?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Ne.</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Jaký systém hodnocení Lichess využívá?</string>
  <string name="howToThreeDots">Jak...</string>
</resources>
