<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">FAQ</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Ofte stillede spørgsmål</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Hvorfor hedder det Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess er en kombination af live/light/libre og chess. Det udtales %1$s.</string>
  <string name="leechess">li-tjes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Hør det udtalt af en specialist.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live, fordi partier spilles og ses i realtid 24/7; light og libre eftersom Lichess er open-source og ikke tynges af proprietært bras, der plager andre websteder.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Tilsvarende gælder for Lichess-kildekoden, %1$s, der står for li[chess in sca]la, eftersom hovedparten af Lichess er skrevet i %2$s, et intuitivt programmeringssprog.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Hvordan kan jeg bidrage til Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess drives af donationer fra protektorer og indsatsen fra et hold af frivillige.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Du kan finde mere information om %1$s (inklusiv en %2$s). Hvis du vil hjælpe Lichess ved at tilbyde din tid og kundskaber, er der mange %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">være en protektor</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">opgørelse af vores omkostninger</string>
  <string name="otherWaysToHelp">andre måder at hjælpe</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Er der websteder baseret på Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Ja. Lichess har inspireret andre open-source websteder, som bruger vores %1$s, %2$s eller %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Hvilke tastaturgenveje findes der?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Nogle Lichess-sider har tastaturgenveje du kan bruge. Prøv at trykke på tasten \'?\' på studie-, analyse-, opgave- eller partisider for at få vist en liste over tilgængelige tastaturgenveje.</string>
  <string name="fairPlay">Fair Play</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Hvornår er jeg berettiget til den automatiske rating-refundering fra snydere?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Et minut efter en spiller får en anmærkning, bliver deres 40 seneste ratede sejre i løbet af de sidste 3 dage inddraget. Hvis du var deres modstander i de partier og din rating ikke var provisorisk, vil du få en rating-refundering. Størrelsen på refunderingen afgøres af din højeste rating og din rating-udvikling efter partiet. 
  (Hvis for eksempel din rating steg markant efter de partier, får du måske ingen refundering eller kun en delvis refundering.) En refundering vil aldrig være på mere end 150 point.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Hvad gøres der ved spillere, som forlader partier uden at opgive?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Hvis din modstander ofte afbryder / forlader spil, får de \"spilforbud\", hvilket betyder, at de får et midlertidigt forbud mod at spille. Dette er ikke offentliggjort på deres profil. Hvis denne opførsel fortsætter, forlænges spilleforbuddet - og en vedvarende opførsel af denne art kan føre til lukning af kontoen.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Hvordan kan jeg blive moderator?</string>
  <string name="youCannotApply">Det er ikke muligt at ansøge om at blive moderator. Hvis vi ser nogen, som vi tror ville være en god moderator, vil du kontakte dem direkte.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Er korrespondance anderledes end normal skak?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">For yderligere oplysninger kan du læse vores %s</string>
  <string name="fairPlayPage">side om fair play</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">På Lichess er den primære forskel i reglerne for korrespondance-skak, at en åbningsbog er tilladt. Brugen af skakprogrammer er stadig forbudt og vil resultere i en anmærkning for skakprogram-assistance. Selvom ICCF tillader skakprogrammer i korrespondance, er dette ikke tilfælder på Lichess.</string>
  <string name="gameplay">Spilforløb</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Hvordan afgøres forskellen mellem Bullet, Blitz og andre tidskontroller?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Tidskontroller på Lichess er baseret på en estimeret varighed af partiet = %1$s
  For eksempel er den estimeret varighed af et 5+3 parti 5 * 60 + 40 * 3 = 420 sekunder.</string>
  <string name="durationFormula">(starttid på uret) + 40 * (tillægstid)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Hvilke varianter kan jeg spille på Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess understøtter standardskak og %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 skakvarianter</string>
  <string name="whatIsACPL">Hvad er \"Gennemsnitligt centibonde-tab\"/GCBT?</string>
  <string name="acplExplanation">En centibonde er et mål, som bruges i skak som en repræsentation af fordelen. En centibonde svarer til en hundrededel (1/100) af en bonde. Derfor er 100 centibønder = 1 bonde. Disse værdier spiller ingen formel rolle i partiet, men er nyttige for spillerne og essentielle i computerskak ved evalueringen af stillinger.

Det bedste computertræk vil koste nul centibønder, mens svagere træk vil medføre en forværring af stillingen, målt i centibønder.

Denne værdi kan bruges som en indikator for spilkvalitet. Desto færre centibønder der tabes per træk, desto stærkere spilles der.

Computeranalysen på Lichess leveres ved hjælp af Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Tabe på tid, remis og utilstrækkeligt materiale</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Hvis en spiller løber tør for tid, vil denne spiller som regel tabe partiet. Partiet ender dog med remis, hvis stillingen er således at modstanderen ikke kan sætte spillerens konge skakmat med en række lovlige træk (%1$s).

I sjældne tilfælde kan dette være vanskeligt at afgøre automatisk (fremtvungne linjer, fæstninger). Som udgangspunkt holder vi altid med den spiller, som ikke løb tør for tid.

Bemærk at det kan være muligt at sætte mat med en enkelt springer eller løber, hvis modstanderen har en brik, som kan blokere kongen.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDE håndbog</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE håndbog %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Hvorfor kan en bonde tage en anden bonde, når den allerede er passeret? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Dette er et lovligt træk kendt som \"en passant\". Wikipedia-artiklen giver en %1$s.

Det beskrives i sektion 3.7 (d) af de %2$s:

\"En bonde på et felt på samme række og på en tilstødende linje af en modstanders bonde, som netop er flyttet to felter frem i ét træk fra dens oprindelige felt, må tage denne bonde fra modstanderen, som om den blot havde flyttet ét felt. Det er kun tilladt at tage bonden på denne måde i trækket umiddelbart efter denne fremrykning, og det kaldes for at tage bonden ‘en passant’.

Tjek %3$s for dette træk og for at øve det.</string>
  <string name="goodIntroduction">god introduktion</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess træning</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Se International Mester Eric Rosen sætte %s skakmat.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Trækgentagelse</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Hvis en stilling forekommer tre gange, kan spillere forlange remis ved %1$s. Lichess implementerer de officielle FIDE-regler som beskrevet i Artikel 9.2 i %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">trækgentagelse</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Vi gentog ikke træk. Hvorfor endte partiet alligevel med remis ved trækgentagelse?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Trækgentagelse vedrører gentagende %1$s, ikke træk. Gentagelse behøver ikke at ske lige efter hinanden.</string>
  <string name="positions">stillinger</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Vi gentog en stilling tre gange. Hvorfor var partiet ikke remis?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Trækgentagelse skal kræves af en af spillerne. Du kan gøre dette ved at trykke på knappen, som dukker op, eller ved at tilbyde remis før du laver dit endelige gentagende træk. Du kan også %1$s Lichess til automatisk at kræve trækgentagelse for dig. Derudover vil femfoldig trækgentagelse altid øjeblikkeligt afslutte partiet.</string>
  <string name="configure">konfigurér</string>
  <string name="accounts">Konti</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Hvilke titler er der på Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess anerkender alle FIDE-titler opnået OTB (over brættet) spil, såvel som %1$s. Her er en liste over FIDE-titler:</string>
  <string name="showYourTitle">Hvis du har en OTB-title, kan du anmode om at få denne vist på din konto ved at udfylde en %1$s, inklusiv et tydeligt billede af et identificerende dokument/kort og en selfie af dig, som holder dokumentet/kortet.

  Verificering som titulær spiller på Lichess giver adgang til at spille ved Titled Arena-begivenheder.

  Endelig er der en ærestitel %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">mange nationale mestertitler</string>
  <string name="verificationForm">verifikationsformular</string>
  <string name="canIbecomeLM">Kan jeg få Lichess mester (LM) titlen?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Nej.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Denne ærestitel er uofficiel og eksisterer kun på Lichess.

  Vi tildeler den en sjælden gang til bemærkelsesværdige spillere, som efter vores skøn er gode medborgere på Lichess. Du kan ikke tilkæmpe dig en LM-titel, LM-titlen finder selv vej til dig. Hvis du kvalificerer dig, vil du få en besked fra os angående den og muligheden for at acceptere eller afslå den.

  Anmod ikke om at få LM-titlen.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Hvad kan mit brugernavn være?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Generelt bør brugernavne ikke: støde, udgive sig for en anden eller reklamere. Du kan læse mere om %1$s.</string>
  <string name="guidelines">retningslinjer</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Kan jeg ændre mit brugernavn?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Nej, brugernavne kan ikke ændres af tekniske og praktiske årsager. Brugernavne optræder for mange steder: i databaser, udtræk, logger og folks bevidsthed. Du kan kun ændre bogstavstørrelsen én gang.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Unikke trofæer</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Det trofæ er unikt i Lichess\' historie. Ingen andre end %1$s vil nogensinde få det.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">en time-Bullet turnering</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict streamede og havde de sidste to timer forgæves forsøgt at slå A.I. niveau 8 i et 1+0 spil. Thibault fortalte ham, at hvis det lykkedes ham at gøre det på stream, ville han få et unikt trofæ. En time senere knuste han Stockfish og løftet blev indfriet.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess-ratings</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Hvilket ratingsystem bruger Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Ratings udregnes efter Glicko-2 metoden udviklet af Mark Glickman. Dette er en meget populær ratingmetode og bruges af et betydeligt antal skakorganisationer (FIDE er en bemærkelsesværdig undtagelse, eftersom de stadig bruger det forældede Elo ratingsystem).

Grundlæggende bruger Glicko-ratings \"konfidensintervaller\" ved udregningen og præsentationen af din rating. Når du første gang bruger sitet, starter din rating ved 1500 ± 700. De 1500 udgør din rating og de 700 repræsenterer konfidensintervallet.

I udgangspunktet er systemet 90% sikker på, at din rating ligger et sted mellem 800 og 2200. Det er utroligt usikkert. Når en spiller starter vil deres rating derfor skifte dramatisk, potentielt flere hundrede point ad gangen. Men efter nogle partier mod etablerede spillere vil konfidensintervallet indsnævres, og antallet af point opnået/mistet efter hvert parti vil falde.

Noget andet, som er værd at bemærke, er, at som tiden går vil konfidensintervallet øges. Dette gør det muligt for dig at vinde/tabe point hurtigere som en afspejling af ændringer i dit færdighedsniveau over tid.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Hvorfor er der et spørgsmålstegn (?) ved siden af en rating?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Spørgsmålstegnet betyder at ratingen er provisorisk. Årsager inkluderer:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Spilleren har endnu ikke afsluttet nok ratede partier mod %1$s i rating-kategorien.</string>
  <string name="similarOpponents">modstandere af tilsvarende styrke</string>
  <string name="notPlayedRecently">Spilleren har ikke spillet nok partier fornylig. Afhængigt af antallet af partier du har spillet, kan det tage omkring et års inaktivitet for din rating at blive provisorisk igen.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Konkret betyder det, at Glicko-2 afvigelsen er større end 110. Afvigelsen er et udtryk for den tiltro, som systemet har til ratingen. Desto lavere afvigelse, desto mere stabil er en rating.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Hvordan fungerer rangering og ranglister?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">For at blive opført i %1$s skal du:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">rating-rangliste</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">have spillet mindst 30 ratede partier med en given rating,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">have spillet et ratet parti inden for den seneste uge ved denne rating,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">have en rating-afvigelse mindre end %1$s, i standardskak, og mindre end %2$s i varianter,</string>
  <string name="beInTopTen">være i top 10 for denne rating.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Det andet krav sikrer at spillere, som ikke længere benytter deres konto, ikke fylder op i ranglister.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Hvorfor er ratings højere sammenlignet med andre websteder og organisationer som FIDE, USCF og ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Det er bedst ikke at tænke på ratings som absolutte tal eller at sammenligne dem med andre organisationers. Forskellige organisationer har forskellige niveauer af spillere, forskellige ratingsystemer (Elo, Glicko, Glicko-2 eller en modificeret udgave af de førnævnte). Disse faktorer kan drastisk påvirke de absolutte tal (ratings).

  Det bedste er at tænke på ratings som \"relative\" tal (modsat \"absolutte\" tal): Indenfor en pulje af spillere vil deres relative rating-forskelle hjælpe dig med at vurdere, hvem der vil vinde/spille remis/tabe, og hvor ofte. At sige \"Jeg har en rating på X\" er meningsløs, medmindre der er andre spillere at sammenligne ratingen med.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Hvordan skjules ratings under spil?</string>
  <string name="enableZenMode">Slå Zen-tilstand til i %1$s, eller ved at trykke %2$s under spillet.</string>
  <string name="displayPreferences">indstillinger for visning</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Jeg har tabt et parti på grund af forsinket/mistet forbindelse. Kan jeg få mine rating-point tilbage?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Vi kan desværre ikke give ratingpoint tilbage for partier, der tabes på grund af forsinket eller tabt forbindelse, uanset om problemet var hos dig eller os. De sidste er dog meget sjældent. Bemærk også, at når Lichess genstarter og du taber på tid på grund af dette, vil vi afbryde partiet for at forhindre et urimeligt nederlag.</string>
  <string name="howToThreeDots">Hvordan kan jeg...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Aktivere eller deaktivere pop-op-vinduer?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Se websted-information pop-op</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess kan sende pop-up-beskeder, for eksempel når det er dit træk eller du har modtaget en privat besked.

  Klik på hængelås-ikonet ved siden af lichess.org-adressen i URL-bjælken i din browser.

  Vælg dernæst at tillade eller blokere beskeder fra Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Aktivér auto-afspilning for lyde?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">De fleste browsere kan forhindre lyd i at blive afspillet på en nyindlæst side for at beskytte brugerne. Tænk, hvis alle hjemmesider straks kunne bombardere dig med lydreklamer.

Det røde mute-ikon vises, når din browser forhindrer lichess.org i at afspille en lyd. Normalt ophæves denne begrænsning, når du klikker på noget. På nogle mobile browsere tæller det ikke som et klik at trække en brik. I så fald skal du trykke på brættet for at tillade lyd i starten af hvert parti.

Vi viser det røde ikon for at advare dig, når dette sker. Ofte kan du udtrykkeligt tillade lichess.org at afspille lyde. Her er instruktioner til, hvordan du gør det i nyere versioner af nogle populære browsere.</string>
  <string name="desktop">desktop</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Gå til lichess.org
2. Tryk Ctrl-i på Linux/Windows eller cmd-i på MacOS
3. Klik på fanen Tilladelser
4. Tillad lyd og video på lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Gå til lichess.org
2. Klik på låseikonet i adresselinjen
3. Klik på Webstedsindstillinger
4. Tillad lyd</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Gå til lichess.org
2. Klik på Safari i menulinjen
3. Klik på Indstillinger for lichess.org ...
4. Tillad alle Auto-Play</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Klik på de tre prikker i øverste højre hjørne
2. Klik på Indstillinger
3. Klik på Cookies og Website-tilladelser
4. Rul ned og klik på Media autoplay
5. Tilføj lichess.org til Tillad</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Forhindre mig selv i at spille?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">selvstændig psykisk lidelse</string>
  <string name="lichessUserstyles">Lichess-brugerstile</string>
  <string name="fewerLobbyPools">færre lobby-puljer</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Vi modtager jævnligt beskeder fra brugere, der beder os om hjælp til at forhindre dem i at spille for meget.

Selv om Lichess ikke udelukker eller blokerer spillere undtagen for overtrædelser af servicevilkårene, anbefaler vi brugen af eksterne værktøjer til at begrænse overdreven spilleadfærd. Nogle almindelige forslag til blokering af hjemmesider omfatter %1$s, %2$s og %3$s. Hvis du gerne vil blive ved med at bruge sitet, men ikke lade dig friste af hurtige tidskontroller, kan du måske også være interesseret i %4$s, her er en med %5$s.

Nogle spillere føler måske, at deres spilleadfærd er ved at udvikle sig til en afhængighed. Faktisk klassificerer WHO spilafhængighed som en %6$s, med følgende væsentlige kendetegn: 1) nedsat kontrol over spilleriet, 2) stigende prioritering af spilleriet og 3) optrapning af spilleriet på trods af negative konsekvenser. Hvis du mener, at din skakspilsadfærd følger dette mønster, opfordrer vi dig til at tale om det med en ven eller et familiemedlem og/eller med en professionel.</string>
</resources>
