<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Hüfig Gfrögt</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Oft geschtellti Frage</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Wieso de Name Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess isch e Kombinazion us live/light/libre und Schach. Uusgschproche wirds: %1$s us.</string>
  <string name="leechess">liitschess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Los dir Usschprach Bischpiil aa.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">\"Live\" will Partie rund um d\'Uhr in Ächtziit gschpillt und aaglueget werde chönd und \"light + libre\", also liecht und frei, will Lichess quälle-offe isch und frei vu Müll, wo vill anderi Internetsite belaschted.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Ähnlich ischs mit em Quällcode vu Lichess, %1$s, was für \"li[chess in sca]la\" staht. De Grossteil vu de Plattform isch ebe i dem %2$s gschribe worde. \"Scala\" isch e intuitivi Programmierschprach. Und näbebi bemerkt, isch es au offesichtlich, dass regi, verschpillti Fantasie mit gwürkt hät.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Wie chann ich zu Lichess öppis biiträge?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess wird dur Schpände vu Gönner und vu Leischtige vu Freiwillige betribe und erhalte.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Du chasch meh drüber erfahre, wie du %1$s wirsch und du chasch au e %2$s aaluege. Und falls du Lichess, mit freiwilliger Arbet wottsch underschtütze, gits einigi %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">en Gönner</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">Ufschlüsselig vu euse Choschte</string>
  <string name="otherWaysToHelp">anderi Wäg z\'hälfe</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Gits Website wo uf Lichess basiered?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Ja - Lichess hät tatsächlich anderi quälle-offeni Site inschpiriert, wo euse %1$s, %2$s oder eusi %3$s verwänded.</string>
  <string name="fairPlay">Fairs Schpille</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Wänn chumm ich Wertigspünkt zrugg über, wo mir en Betrüger gnah hät?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">1 Minute, nachedm en Schpiller markiert worde isch, werded sini 40 jüngschte Partie, vu de letschte 3 Tag aaglueget. Wänn du i dene Partie under de Gägner gsii bisch und sich dini Wertig - will du verlore- oder Remis gschpillt häsch - verschlächteret hät und dini Wertig nöd erscht \"provisorisch\" gsii isch, chunnsch du e Wertigsrückerstattig über. Die Rückerschtattig wird begränzt dur dini Spitzewertig und dini Wertigsfortschritt nach dere Partie.
(Wänn dini Wertig nach so Partie starch gschtige isch, gits möglicherwiis kei Rückerschtattig oder nur e Teil-Rückerschtattig.) E Rückerschtattig betreit nie meh als 150 Pünkt.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Was passiert mit Schpiller, wo eifach abhaued anstatt e Partie ufzgeh?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Falls dein Gegner häufig Partien abbricht/verlässt, erhält er einen \"Spiel-Bann\", was bedeutet, dass er temporär keine Partien mehr spielen kann. Dies wird nicht öffentlich auf der Profilseite vermerkt. Falls dieses Verhalten fortbesteht, wird die Länge des Spiel-Banns verlängert. Weitere dieser Vergehen können schließlich zur Schließung des Kontos führen.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Wie chann ich Moderator werde?</string>
  <string name="youCannotApply">Es isch nöd möglich sich als Moderator z\'bewerbe. Wänn mir öpper gsehnd, wo mir dänked, dass er en guete Moderator chönnt sii, kontaktiered mir ihn diräkt.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Underscheidet sich Fernschach vo normalem Schach?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Bi Lichess beschtoht dä Hauptunderschiid idä Reglä für Fürnschach dodrin, dass äs Eröffnigsbuäch erlaubt isch. D\'Verwändig vo Schachkompis isch aber immer no verbotä und füährt zunärä Markiärig vom Konto wäg unerlaubter Underschtützig dur Schachkompis. Obwohl d\'ICCF d\'Verwändig vo Schachkompis in Färnschachpartiiä erlaubt, isch das uf Lichess nöd gschtattät.</string>
  <string name="gameplay">Schpiilerläbnis</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Wie wird entschide, was Bullet, Blitz und anderi Ziitkontrolle sind?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichess Ziitkontrolle basiered uf de erwartete Schpiilduur = %1$s
Zum Bischpiil berächnet sich die erwartete Schpiilduur vonere 5+3 Partie zu 5 × 60 + 40 × 3 = 420 Sekunde.</string>
  <string name="durationFormula">(Ziitguäthabä am Aafang) + 40 × (Zug-Inkremänt)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Weli Variantä chan ich uf Lichess schpilä?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess underschtützt Schtandardschach und %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 Schachvariantä</string>
  <string name="whatIsACPL">Was isch durchschnittlichä Hundertstelpuur-Verluscht (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Dä Centipuur oder Hundertstelpuur isch ä Masseinheit im Schach für dä Vorteil vomänä Schpiller / vonärä Schpillerin. Dä Hundertstelpuur entspricht äm Wärt vo 1/100 vomä regulärä Puur. Also gilt: 100 Hundertstelpuur = 1 Puur. Diä Wärt schpiläd während dä Partii kei bsunderi Rolle, sind aber für Schpiller/-innä nützlich und schpiläd im Compischach än essänziälli Rolle bidä Bewärtig vo Stellige.

Dä bescht Kompizug verlüürt kein Hundertstelpuur, schlächtäri Züg verschlächtäräd aber d\'Schtellig, was in Hundertstelpuur gmässä wird.

Dä Wärt chan als Indikator für d\'Schpiilqualität benutzt wärdä. Je weniger Hundertstelpuure pro Zug verlorä werded, deschto grösser d\'Schpiilstärchi.

D\'Compianalysä wird uf Lichess vo Stockfish durägfüährt.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Uf Ziit verlüürä, Remis und ungnüägänds Material</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Isch eim Schpiller d\'Ziit abgloffe, verlürt er - i de Regel - s\'Schpiil. 
Es Schpiil chann jedoch au als Remis erchlärt werde, wänn de vermeindlich Sieger, kei legali Zugfolg hät zum es Matt mache (%1$s).

I sältene Fäll channs schwierig sii das z\'entscheide (erzwungeni Zugfolge, gfeschtigti Stellige). Schtandardmässig wir immer für de Schpiller entschiede, wo no Bedänkziit hät.
Gib also acht druf, dass es möglich isch, nur mit Schpringer oder Läufer, es Matt z\'mache, falls de Gägner e Figur hät, wo sin König chönnt blockiere.</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE Handbuech %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Wieso chann en Puur en andere Puur schlah, wänn de bereits verbiizoge isch? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Das isch en regelkonforme Zug, bekannt als \"en passant\". De Wikipedia Artikel git e %1$s.

\"En passant\" wird im Abschnitt 3.7 vu de %2$s beschribe.

En Puur wo uf de 5. Reihe staht (Wiss Reihe 5. Schwarz Reihe 4) dörf en gägnerische Puur, wo mit 2 Züg, us sinere Aafangsschtellig, a ihm verbi zieht und sich links oder rächts näbe ihn stellt, so schlah, wie wänn de \"verbii Ziehendi\" nur 1 Fäld gfahre wär. De Sinn vu de Regle isch, dass sich en Puur, mit dere 2-Zug-Regle, nöd de Konfrontation entzieh chann.
Wichtig isch, dass die Schlagart \"en passant\" nur diräkt nach dem Uswiichversuech erlaubt isch. 

Im %3$s wird \"en passant\" mit Üebige erchlärt und glehrt.</string>
  <string name="goodIntroduction">guete erschte Iidruck</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess-Träning</string>
  <string name="threefoldRepetition">Drüfachi Schtelligswiderholig</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Wänn ä Schtellig drümol uftritt, chönd Schpiller/-innä äs Remis dur %1$s reklamiärä. Lichess implemäntiärt di offiziällä FIDE-Reglä, wo in Artikel 9.2 vom %2$s beschribä sind.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">drüfachi Schtelligswiderholig</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Mir händ kei Züge widerholt, worum isch d\'Partii trotzdäm dur Schtelligswiderholig für Remis ärchlärt wordä?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Bi drüfach gliicher Schtellig gohts um vollschtändig gliichi %1$s, nöd um Zugwiderholigä. Di gliichi Schtellig cha mit beliäbigä Züg ärreicht wärdä, sofärn d\'Zugmöglichkeitä i dänä Schtelligä immer gliich sind.</string>
  <string name="positions">Schtellige</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Mir händ ä Schtellig drümol ärreicht. Wieso isch d\'Partii nöd Remis ärchlärt wordä?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Drüfach gliichi Schtellig muäs vo eim vo beidnä Schpiller/-innä reklamiärt wärdän. Das chasch du ärreichä, indäm du uf d\'Schaltflächi trucksch, wo aazeigt wird, oder indäm du Remis vor dim letschtä Zug aabütisch, wonä söttigi Schtellig herbiifüährt. In däm Fall wird ä berächtigti Reklamation wägä drüfach gliicher Schtellig selbscht dänn erfolgriich si, wänn din Gägner das Aagebot ablehnt. Du chasch Lichess au so %1$s, dass automatisch drüfach gliichi Schtellig für dich reklamiärt wird. Usserdäm beändät ä füüffach gliichi Schtellig mit gliichä Zugmöglichkeitä immer sofort s\'Schpiil.</string>
  <string name="configure">konfiguriärä</string>
  <string name="accounts">Konti</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Weli Titäl gits uf Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess anärkännt alli FIDE-Titel, wo am Brätt gwunnä wordä sind, äbäso %1$s. Das isch ä Liischtä vo FIDE-Titäl:</string>
  <string name="showYourTitle">Wänn du än OTB Titäl häsch, chasch du beaatragä, dass dä uf dim Konto aazeigt wird, indäm du das %1$s uusfüllsch, mitämä klaarä Bild vomänä Identifikationsuswiis oder vonärä -chaartä undämä Selfie vo dir, i däm du dä Uswiis oder d\'Chartä im Bild zeigsch.

Ä söttigi Verifikation als Titälschpiller/-in uf Lichess ermöglichät d\'Teilnaam idä Titäl-Arena-Events.

Usserdäm gits au än Ehrätitäl %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">vili nationaali Meischtertitäl</string>
  <string name="verificationForm">Verifikationsformular</string>
  <string name="canIbecomeLM">Chan ich dä Lichess Meischter (LM) Titel bechoo?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Leider nei.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Dä Ehrätitäl isch inoffiziäll und exischtiärt nur uf Lichess.

Mir belohnäd dämit i sältänä Fäll und noch üsäm Ärmässä usschliässlich bemärkänswärti Schpiller/-innä, wo zudäm guäti Bürger/-innä vo Lichess sind. Si bechömäd dä LM Titäl nöd, dä LM Titel chunnt zu ihnä. Wänn du dich qualifiziärsch, bechunnsch du vo üs ä Nochricht zu däm Thema und häsch dänn d\'Möglichkeit, dä Titäl aazneh oder abzlehnä.

Bitt nöd drum, dä LM-Titäl z\'bechoh.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Wiä chan min Benutzernamä luutä?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Im Allgemeinä söttäd Nutzernämä nöd aaschtöössig, öpper anders imitiäränd oder Wärbig sii. Du chasch meh über d\'%1$s läsä.</string>
  <string name="guidelines">Richtliniä</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Chan ich min Benutzernamä ändärä?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Leider nei, Benutzernamä chönd us technischä und praktischä Gründ nöd g\'ändärät wärdä. D\'Benutzernamä tauchäd a zu vilä Schtellä uf: Datäbankä, Export, Logs und im Gedächtnis vo andärnä Lüüt. Du chasch aber eimol d\'Gross-/Chliischriibig ändärä.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Einzigartigi Trophä\'ä</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Diä Trophä\'ä isch einzigartig idä Gschicht vo Lichess, niemärt ussertäm %1$s wird si jemols haa.</string>
  <string name="wayOfBerserkExplanation">Är hät si becho, wil är 100%% vodä Partiiä vönärä %s bärsärkt und gwunnä hät.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">e schtündlichi Bullet Arena</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">De \"FM ZugAddict\" hät mal gstreamt und über 2 Schtund lang versuecht, de Computer, uf Schtufe 8, ime 1+0 Schpiil z\'besiege, aber ohni Erfolg. De \"Thibault\" hät ihm dänn versproche, dass er e einzigartigi Trophäe überchunnt, wänn er das erfolgriich und im Stream schaffe würd. E Schtund spöter hät er dänn de \"Stockfish\" besiegt und s\'Verspräche isch iighalte worde.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess-Wärtigä</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Weläs Wärtigssyschtem benutzt Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Wärtigä (\"Wärtigszahlä\", \"Ratings\") wärdäd mit dä vom Mark Glickman entwicklätä Glicko-2-Wärtigsmethodä berächnät. Das isch ä sehr beliebti Wärtigsmethodä und wird vonärä bedüütendä Aazahl vo Schachorganisationä verwändät (FIDE isch äs bemärkänswärts Gegäbiischpiil wo immer no s\'veraaltete Elo-Wärtigs-Syschtem verwändät).

Grundsätzlich verwändät Glicko-Wärtigä \"Konfidänzintervall\" bidä Berächnig vo dinärä Wärtig. Wänn du s\'erscht Mol uf därä Websiitä schpillsch, foht dini Wärtig bi 1500 ± 700 aa. Diä 1500 schtelläd dini Wärtig dar, und d\'700 schtellt s\'Konfidänzintervall dar.

Grundsätzlich isch sich das Syschtem aber zu 90% sicher, dass dini Wärtig zwüsched 800 und 2200 liit. Das isch zimli ungwüss. Us däm Grund wird sich d\'Wärtig, wänn än Schpiller / ä Schpillerin gad aafoht, drastisch ändärä, möglicherwiis um mehreri hundert Pünkt pro Schtund. Aber noch äs paar Schpiil gäg etablierti Schpiller/-innä wird sich s\'Konfidänzintervall verchlinärä und d\'Anzahl vo gwunnänä/verloränä Pünkt noch jedem Schpiil wärdäd wäniger.

Än wiitärä Punkt isch, dass sich s\'Konfidänzintervall im Lauf vodä Ziit erhöht. Das erlaubts dir, Pünkt schnäller z\'gwünne oder z\'verliüüre, zum alli Änderigä vo dinä Färtigkeitä während däm Ziitruum z\'berücksichtigä.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Worum gits äs Frogezeichä (?) näbädärä Wärtig?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Das Frogezeichä bedüütät, dass dWärtig no provisorisch isch. Zu dä Gründ ghöräd:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Dä Schpiller / diä Schpillerin hät nonig gnuäg gwärtäti Partiiä gäg %1$s idä Wärtigskategorie beändät.</string>
  <string name="similarOpponents">Gägner mit ähnlicher Schpiilschtärchi</string>
  <string name="notPlayedRecently">Dä Schpiller / diä Schpillerin hät nöd gnüägänd aktuälli Partiiä gschpillt. Abhängig vodä Aazahl vo Partiiä, wo du gschpillt häsch, benötigsch ungfähr äs Johr Inaktivität, bis dini Wärtig wieder provisorisch wird.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Konkreet bedüütet das, dass d\'Abwiichig in Glicko-2 grösser als 110 isch. D\'Abwiichig isch s\'Vertrauä, wo s\'Syschtem i d\'Wärtig hät. Je nidriger d\'Abwiichig, deschto schtabiler isch ä Wärtig.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Wiä funktioniäräd Räng und Rangliischtä?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Um uf d\'%1$s z\'cho, muäsch du:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">Wärtigs-Rangliischtä</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">mindeschtäns 30 gwärtäti Partiiä inärä beschtimmtä Kategorie gschpillt ha,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">idä letschtä Wuchä ä gwärtäti Partii i därä Kategorie gschpillt ha,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">ä Wärtigsabwiichig chlinär als %1$s im Schtandardschach und tüüfär als %2$s i Variantä bsitzä, und</string>
  <string name="beInTopTen">idä Top 10 vo därä Wärtigskategorie sii.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Di zweit Bedingig diänt däzuä, dass Schpiller/-innä, wo ihri Kontä nümä verwändäd, au nümä in Rangliischtä uftauchäd.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Wroum sind d\'Wärtigä im Verglich zu andärnä Websiitänä und Organisationä wiä FIDE, USCF und äm ICC höchär?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Äs isch am beschtä, Wärtigä nöd als absoluti Zaalä z\'betrachtä oder si mit andärnä Organisationä z\'vergliichä. Verschidäni Organisationä händ underschidlichi Schpiller/-innä-Klassä, verschidäni Wärtigssyschtem (Elo, Glicko, Glicko-2, oder ä modifiziärti Version devo). Diä Faktorä chönd di absolutä Zaalä (Wärtigä) drastisch beiiflussä.
 
Äs isch stattdessä am beschtä, Wärtigä als \"relativi\" Wärt z\'betrachtä (im Gägäsatz zu \"absolutä\" Wärt): Innerhalb vomänä Pool a Schpiller/-innä hälfäd dir relativi Underschiid idä Wärtigä däbii abzschätzä, wär ehnder gwünnt/verlüürt und wiä oft öppä. Z\'sägä \"Ich han ä X-Wärtig\" bedüütät nüt, äs sei dänn, äs git andäri Schpiller/-innä, mit dänä du dini Wärtig vergliichsch.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Wiä chamer Wärtigä während äm Schpiil uusbländä?</string>
  <string name="enableZenMode">Aktiviär dä Zen-Modus idä %1$s oder truck %2$s währänd dä Partii.</string>
  <string name="displayPreferences">Aazeige-Iischtelligä</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Ich han ä Partii wäg Lag/Internetprobleem verlorä. Chan ich mini Wärtigspünkt zruggbecho?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Leider chömmär kei Wärtigspünkt für Partiiä zrugggeh, wo ufgrund vo Läg- oder Internetproblem verlorä gangä sind, unabhängig dävo, öb das Problem vo diner oder vo üsärä Siitä verursacht wordä isch. Letztäres isch aber sehr sältä. Obacht, gäll, dassmär ä Partii abbrächäd, wänn Lichess neu gschtartät wird und du drum uf Ziit verlüürä würsch.</string>
  <string name="howToThreeDots">Wiä chan ich...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Benochrichtigungs-Popups aktiviärä oder deaktiviärä?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Siitäinformations-Popup aazeigä</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess chan optional Popup-Benochrichtigungä versändä, zum Biischpiil wänn du am Zug bisch oder ä privati Nochricht becho häsch.

Klick uf s\'Schlosssymbool näbäd dä lichess.org Adrässä idä URL-Liischtä vo dim Browser.

Wähl dänn us, ob Benochrichtigungä vo Lichess erlaubt oder blockiärt wärdä sölläd.</string>
</resources>
