<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Häufig gestellte Fragen</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Warum heißt Lichess Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess ist eine Kombination aus live/light/libre und Schach. Es wird %1$s ausgesprochen.</string>
  <string name="leechess">lee-chess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Höre dir die Aussprache von einem Spezialisten an.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live, denn Partien werden 24/7 in Echtzeit gespielt und angeschaut; leicht und frei aufgrund der Tatsache, dass Lichess quelloffen und frei von proprietärem Müll ist, welcher andere Internetseiten belastet.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Ähnlich verhält es sich mit dem Quellcode von Lichess, %1$s, der für li[chess in sca]la steht. Der Großteil von Lichess wurde in %2$s geschrieben, einer intuitiven Programmiersprache.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Wie kann ich zu Lichess beitragen?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess wird durch Spenden von Förderern und der Leistung eines Teams von Freiwilligen betrieben.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Du kannst mehr darüber herausfinden %1$s (inklusive einer %2$s). Falls du Lichess durch freiwillige Arbeit unterstützen möchtest, gibt es viele %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">ein Patron zu sein</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">Aufschlüsselung unserer Kosten</string>
  <string name="otherWaysToHelp">andere Wege zu helfen</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Gibt es Websites, die auf Lichess basieren?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Ja. Lichess hat in der Tat andere quelloffene Seiten inspiriert, die unsere %1$s, %2$s, oder %3$s verwenden.</string>
  <string name="fairPlay">Fair Play</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Warum wurde ich für künstliche Wertungsmanipulation (Sandbagging und Boosting) oder Computerunterstützung markiert?</string>
  <string name="cheatDetectionMethods">Lichess verfügt über starke Erkennungsmethoden und ein sehr gründliches Verfahren, um alle Beweise zu überprüfen und eine Entscheidung zu treffen. Der Prozess umfasst oft viele Moderatoren und kann eine lange Zeit dauern. Außer der Markierung selbst werden wir für einzelne Fälle nicht auf Einzelheiten über Beweise oder das Entscheidungsverfahren eingehen. Dies würde es in Zukunft einfacher machen, eine Erkennung zu vermeiden, und wäre eine Einladung zu unproduktiven Debatten. Diese Zeit und Mühe sind besser für andere wichtige Fälle aufgewendet. Benutzer können Widerspruch einlegen, indem sie eine  E-Mail an %1$s schicken, jedoch werden Entscheidungen selten rückgängig gemacht.</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Wann qualifiziere ich mich für die automatische Wertungs-Rückerstattung von Betrügern?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Eine Minute, nachdem ein Spieler markiert wurde, werden seine 40 neuesten Siege in den letzten 3 Tagen betrachtet. Wenn du in diesen Spielen der Gegner warst und deine Wertung nicht vorläufig war, erhälst du eine Wertungs-Rückerstattung. Die Rückerstattung ist abhängig von deiner Spitzenwertung und deinem Wertungsfortschritt nach dem Spiel.
  (Wenn deine Wertung nach diesen Partien stark gestiegen ist, erhältst du möglicherweise keine Rückerstattung oder nur eine Teilrückerstattung.) Eine Rückerstattung beträgt nie mehr als 150 Punkte.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Was geschieht mit Spielern, die Partien verlassen ohne aufzugeben?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Falls dein Gegner häufig Partien abbricht/verlässt erhält er einen \"Spiel-Bann\", was bedeutet, dass er temporär keine Partien mehr spielen kann. Dies wird nicht öffentlich auf der Profilseite vermerkt. Falls dieses Verhalten fortbesteht, wird die Länge des Spiel-Banns verlängert. Weitere dieser Vergehen können schließlich zur Schließung des Kontos führen.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Wie kann ich Moderator werden?</string>
  <string name="youCannotApply">Es ist nicht möglich, sich als Moderator zu bewerben. Wenn wir jemanden sehen, von dem wir glauben, dass er als Moderator gut wäre, werden wir ihn direkt kontaktieren.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Unterscheidet sich Fernschach von normalem Schach?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Bei Lichess besteht der Hauptunterschied bei den Regeln für Fernschach darin, dass ein Eröffnungsbuch erlaubt ist. Die Verwendung von Schachcomputern ist immer noch verboten und führt zu einer Markierung des Kontos wegen unerlaubter Unterstützung durch Schachcomputer. Obwohl die ICCF die Verwendung von Schachcomputern in Fernschachpartien erlaubt, ist dies auf Lichess nicht erlaubt.</string>
</resources>
