<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">FAQ</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Häufig gestellte Fragen</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Warum heißt Lichess Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess ist eine Kombination aus live/light/libre und Schach. Es wird %1$s ausgesprochen.</string>
  <string name="leechess">li-tschess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Höre dir die Aussprache von einem Spezialisten an.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live, denn Partien werden 24/7 in Echtzeit gespielt und angeschaut; leicht und frei aufgrund der Tatsache, dass Lichess quelloffen und frei von proprietärem Müll ist, welcher andere Internetseiten belastet.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Ähnlich verhält es sich mit dem Quellcode von Lichess, %1$s, der für li[chess in sca]la steht. Der Großteil von Lichess wurde in %2$s geschrieben, einer intuitiven Programmiersprache.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Wie kann ich zu Lichess beitragen?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess wird durch Spenden von Unterstützern und der Leistung eines Teams von Freiwilligen betrieben.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Du kannst mehr darüber herausfinden, %1$s (inklusive einer %2$s). Falls du Lichess durch freiwillige Arbeit unterstützen möchtest, gibt es viele %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">ein Patron zu sein</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">Aufschlüsselung unserer Kosten</string>
  <string name="otherWaysToHelp">andere Wege zu helfen</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Gibt es Websites, die auf Lichess basieren?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Ja. Lichess hat in der Tat andere quelloffene Seiten inspiriert, die unsere %1$s, %2$s oder %3$s verwenden.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Welche Tastaturkürzel gibt es?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Einige Lichess-Seiten haben Tastaturkürzel, die du verwenden kannst. Drücke die \'?\'-Taste auf einer Studien-, Analysen-, Aufgaben- oder Partieseite, um die verfügbaren Tastaturkürzel aufzulisten.</string>
  <string name="fairPlay">Fair Play</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Wann qualifiziere ich mich für die automatische Wertungs-Rückerstattung von Betrügern?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Eine Minute, nachdem ein Spieler markiert wurde, werden seine letzten 40 gewerteten Partien in den letzten 3 Tagen betrachtet. Wenn du in diesen Partien unter den Gegnern warst, sich damit deine Wertung (wegen einer Niederlage oder eines Remis\') verschlechtert hat und deine Wertung nicht vorläufig war, erhältst du eine Wertungsrückerstattung. Die Rückerstattung wird begrenzt durch deine Spitzenwertung und deinen Wertungsfortschritt nach der Partie. (Zum Beispiel, wenn deine Wertung nach dieser Partie stark gestiegen ist, erhältst du möglicherweise keine Rückerstattung oder nur eine Teilrückerstattung.) Eine Rückerstattung beträgt nie mehr als 150 Punkte.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Was geschieht mit Spielern, die Partien verlassen ohne aufzugeben?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Falls dein Gegner häufig Partien abbricht/verlässt, erhält er einen \"Spiel-Bann\", was bedeutet, dass er temporär keine Partien mehr spielen kann. Dies wird nicht öffentlich auf der Profilseite vermerkt. Falls dieses Verhalten fortbesteht, wird die Länge des Spiel-Banns verlängert. Weitere dieser Vergehen können schließlich zur Schließung des Kontos führen.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Wie kann ich Moderator werden?</string>
  <string name="youCannotApply">Es ist nicht möglich, sich als Moderator zu bewerben. Wenn wir jemanden sehen, von dem wir glauben, dass er als Moderator gut wäre, werden wir ihn direkt kontaktieren.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Unterscheidet sich Fernschach von normalem Schach?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Für weitere Informationen lies bitte unsere %s</string>
  <string name="fairPlayPage">Seite über faires Spiel</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Bei Lichess besteht der Hauptunterschied bei den Regeln für Fernschach darin, dass hier zwar ein Eröffnungsbuch erlaubt ist. Die Verwendung von Schachcomputern ist jedoch immer noch verboten und führt zu einer Markierung des Kontos wegen unerlaubter Unterstützung durch Schachcomputer. Obwohl die ICCF die Verwendung von Schachcomputern in Fernschachpartien erlaubt, ist dies auf Lichess nicht gestattet.</string>
  <string name="gameplay">Spielerlebnis</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Wie wird entschieden, was Bullet, Blitz und andere Zeitkontrollen sind?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichess Zeitkontrollen basieren auf der erwarteten Spieldauer = %1$s
Zum Beispiel berechnet sich die erwartete Spieldauer einer 5+3 Partie zu 5 × 60 + 40 × 3 = 420 Sekunden.</string>
  <string name="durationFormula">(Anfangszeit in Sekunden) + 40 × (Zug-Inkrement)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Welche Varianten kann ich auf Lichess spielen?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess unterstützt Standardschach und %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 Schachvarianten</string>
  <string name="whatIsACPL">Was ist durchschnittlicher Hundertstelbauer-Verlust (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Der Centibauer oder Hundertstelbauer ist die Maßeinheit im Schach für den Vorteil eines Spielers. Der Centibauer entspricht dabei dem Wert von 1/100 eines regulären Bauern. Also gilt: 100 Centibauern = 1 Bauer. Diese Werte spielen während der Partie keine besondere Rolle, sind jedoch für Spieler nützlich und spielen im Computerschach eine essentielle Rolle bei der Bewertung von Stellungen.

Der beste Computerzug verliert keinen Centibauern, schlechtere Züge verschlechtern allerdings die Stellung, was in Centibauern gemessen wird.

Dieser Wert kann als Indikator für die Spielqualität benutzt werden. Je weniger Centibauern pro Zug verloren werden, desto größer die Spielstärke.

Die Computeranalyse wird auf Lichess von Stockfish durchgeführt.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Auf Zeit verlieren, Remis und ungenügendes Material</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Falls einem Spieler keine Bedenkzeit mehr zur Verfügung steht, so verliert er in der Regel die Partie. Jedoch wird die Partie Remis erklärt, falls es dem Gegner durch keine legale Zugfolge möglich sein sollte ein Matt zu erreichen (%1$s). Standardmäßig wird immer für den Spieler entschieden, dessen Bedenkzeit nicht abgelaufen ist. 

In seltenen Fällen kann es schwierig sein, dies automatisch zu entscheiden. (Erzwungene Zugfolgen, Festungen)

Beachte, dass es mit einem einzelnen Springer oder Läufer möglich ist ein Matt zu erreichen, falls der Gegner eine Figur besitzt, die dessen König blockieren könnte.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDE-Handbuch</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE-Handbuch %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Warum kann ein Bauer einen anderen Bauern schlagen, wenn er bereits vorbei gezogen ist? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Dies ist ein erlaubter Zug, bekannt als \"en passant\". Der Wikipedia-Artikel gibt einen %1$s.

Dies wird in den Abschnitten 3.7.3.1 und 3.7.3.2 des %2$s beschrieben.

\"Ein Bauer, der sich auf der selben Reihe und einer benachbarten Linie eines gegnerischen Bauern befindet, darf den gegnerischen Bauern schlagen, wenn dieser sich im letzten Zug zwei Felder von seiner Startposition bewegt hat, exakt so, als ob dieser sich nur ein einziges Feld bewegt hätte. Dieser Zug ist nur im direkt nächsten Zug möglich und wird \"en passant\"-Schlagen genannt.\"

Siehe %3$s für etwas Übung mit dieser Art von Zug.</string>
  <string name="goodIntroduction">guten ersten Eindruck</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess-Training</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Sieh dir an, wie der internationale Meister Eric Rosen %s Matt setzt.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Dreifache Stellungswiederholung</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Wenn eine Stellung dreimal auftritt, können Spieler ein Remis durch %1$s reklamieren. Lichess implementiert die offiziellen FIDE-Regeln, wie in Artikel 9.2 des %2$s beschrieben.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">dreifache Stellungswiederholung</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Wir haben keine Züge wiederholt, warum wurde die Partie trotzdem durch Stellungswiederholung für remis erklärt?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Bei dreifach gleicher Stellung geht es um vollständig gleiche %1$s, nicht um Zugwiederholungen. Die gleichen Stellungen können mit beliebigen Zügen erreicht werden, sofern die Zugmöglichkeiten in diesen Stellungen immer gleich sind.</string>
  <string name="positions">Stellungen</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Wir haben eine Stellung dreimal erreicht. Wieso wurde die Partie nicht für remis erklärt?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Dreifach gleiche Stellung muss von einem der Spieler reklamiert werden. Das kannst du erreichen, indem du auf die Schaltfläche drückst, die angezeigt wird, oder indem du Remis vor deinem letzten Zug anbietest, der eine solche Stellung herbeiführt. In letztem Fall wird eine berechtigte Reklamation wegen dreifach gleicher Stellung selbst dann erfolgreich sein, wenn dein Gegner das Angebot ablehnt. Du kannst Lichess auch so %1$s, dass automatisch dreifach gleiche Stellung für dich reklamiert wird. Zusätzlich beendet die fünffach gleiche Stellung mit gleichen Zugmöglichkeiten immer sofort das Spiel.</string>
  <string name="configure">konfigurieren</string>
  <string name="accounts">Konten</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Welche Titel gibt es auf Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess erkennt alle FIDE-Titel an, die beim OTB (am Brett) Spiel gewonnen wurden, sowie %1$s. Hier ist eine Liste von FIDE-Titeln:</string>
  <string name="showYourTitle">Wenn du einen OTB Titel hast, kannst du beantragen, dass dieser auf deinem Konto angezeigt wird, indem du das %1$s ausfüllst, mit einem klaren Bild eines Identifikationsausweises/einer -karte und einem Selfie von dir, in dem du diese/n Ausweis/Karte im Bild hochhältst.

Eine solche Verifikation als Titelspieler auf Lichess ermöglicht die Teilnahme in den Titel-Arena-Events.

Daneben gibt es auch einen Ehrentitel %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">viele nationale Meistertitel</string>
  <string name="verificationForm">Verifikationsformular</string>
  <string name="canIbecomeLM">Kann ich den Lichess Meister (LM) Titel bekommen?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Nein.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Dieser Ehrentitel ist inoffiziell und existiert nur auf Lichess.

Wir belohnen damit in seltenen Fällen und nach unserem Ermessen ausschließlich bemerkenswerte Spieler, die zudem gute Bürger von Lichess sind. Diese erhalten den LM Titel nicht, der LM Titel kommt zu ihnen. Wenn du dich qualifizierst, erhältst du von uns eine Nachricht zu diesem Thema und hast die Möglichkeit, diesen Titel anzunehmen oder abzulehnen.

Bitte nicht darum, den LM-Titel zu erhalten.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Wie kann mein Benutzername lauten?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Im Allgemeinen sollten Nutzernamen nicht anstößig, jemand anderen imitierend oder Werbung sein. Du kannst mehr über die %1$s lesen.</string>
  <string name="guidelines">Richtlinien</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Kann ich meinen Benutzernamen ändern?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Nein, Benutzernamen können aus technischen und praktischen Gründen nicht geändert werden. Die Benutzernamen tauchen an zu vielen Stellen auf: Datenbanken, Exporte, Logs und im Gedächtnis anderer Leute. Du kannst lediglich einmal die Groß-/Kleinschreibung ändern.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Einzigartige Trophäen</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Diese Trophäe ist einzigartig in der Geschichte von Lichess, niemand außer %1$s wird sie jemals haben.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">einer stündlichen Bullet-Arena</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict streamte und hatte in den letzten 2 Stunden versucht, die künstliche Intelligenz auf Stufe 8 in einem 1+0 Spiel zu besiegen, ohne Erfolg. Thibault versprach ihm, dass er eine einzigartige Trophäe bekommen würde, wenn er es erfolgreich im Stream schaffen würde. Eine Stunde später zerschmetterte er Stockfish und das Versprechen wurde eingehalten.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess-Wertungen</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Welches Wertungssystem nutzt Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Wertungen (\"Wertungszahlen\", \"Ratings\") werden mit der von Mark Glickman entwickelten Glicko-2-Wertungsmethode berechnet. Dies ist eine sehr beliebte Wertungsmethode und wird von einer bedeutenden Anzahl von Schachorganisationen verwendet (FIDE ist ein bemerkenswertes Gegenbeispiel da sie immer noch das veraltete Elo-Wertungs-System verwenden).

Grundsätzlich verwenden Glicko-Wertungen \"Konfidenzintervalle\" bei der Berechnung deiner Wertung. Wenn du das erste Mal auf der Website spielst, beginnt deine Wertung bei 1500 ± 700. Die 1500 stellt deine Wertung dar, und die 700 stellt das Konfidenzintervall dar.

Grundsätzlich ist sich das System zu 90% sicher, dass deine Wertung zwischen 800 und 2200 liegt. Das ist unglaublich ungewiss. Aus diesem Grund wird sich die Wertung, wenn ein Spieler gerade beginnt drastisch ändern, möglicherweise um mehrere hundert Punkte pro Stunde. Aber nach einigen Spielen gegen etablierte Spieler wird sich das Konfidenzintervall verkleinern und die Anzahl der gewonnenen/verlorenen Punkte nach jedem Spiel sinken.

Ein weiterer Punkt ist, dass sich das Konfidenzintervall im Laufe der Zeit erhöhen wird. Dies erlaubt es dir, Punkte schneller zu gewinnen oder zu verlieren, um alle Änderungen deiner Fertigkeiten während dieses Zeitraums zu berücksichtigen.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Warum gibt es ein Fragezeichen (?) neben einer Wertung?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Das Fragezeichen bedeutet, dass die Wertung vorläufig ist. Zu den Gründen gehört:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Der Spieler hat noch nicht genug gewertete Partien gegen %1$s in der Wertungskategorie beendet.</string>
  <string name="similarOpponents">Gegner ähnlicher Spielstärke</string>
  <string name="notPlayedRecently">Der Spieler hat nicht genügend aktuelle Partien gespielt. Abhängig von der Anzahl der Partien, die du gespielt hast, benötigt es ungefähr ein Jahr der Inaktivität, bis deine Wertung wieder vorläufig ist.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Konkret bedeutet dies, dass die Abweichung in Glicko-2 größer als 110 ist. Die Abweichung ist das Vertrauen, das das System in die Wertung hat. Je niedriger die Abweichung, desto stabiler ist eine Wertung.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Wie funktionieren Ränge und Ranglisten?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Um auf die %1$s zu kommen, musst du:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">Wertungs-Ranglisten</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">mindestens 30 gewertete Partien in einer bestimmten Kategorie gespielt haben,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">in der letzten Woche eine gewertete Partie in dieser Kategorie gespielt haben,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">eine Wertungsabweichung kleiner als %1$s im Standardschach und niedriger als %2$s in Varianten besitzen,</string>
  <string name="beInTopTen">in den Top 10 dieser Wertungskategorie sein.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Die zweite Bedingung dient dazu, dass Spieler, welche ihre Konten nicht mehr verwenden, aufhören in Ranglisten aufzutauchen.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Warum sind die Wertungen im Vergleich zu anderen Websites und Organisationen wie FIDE, USCF und dem ICC höher?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Es ist am besten, Wertungen nicht als absolute Zahlen zu betrachten oder sie mit anderen Organisationen zu vergleichen. Verschiedene Organisationen haben unterschiedliche Spielerklassen, verschiedene Wertungssysteme (Elo, Glicko, Glicko-2, oder eine modifizierte Version der genannten). Diese Faktoren können die absoluten Zahlen (Wertungen) drastisch beeinflussen.
 
Es ist am besten, Wertungen als \"relative\" Werte zu betrachten (im Gegensatz zu \"absoluten\" Werten): Innerhalb eines Spielerpools helfen dir relative Unterschiede in den Wertungen dabei abzuschätzen, wer gewinnt/verliert und wie oft. Zu sagen \"Ich habe eine X-Wertung\" bedeutet nichts, es sei denn, es gibt andere Spieler, mit denen man diese Wertung vergleicht.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Wie kann man Wertungen während des Spiels ausblenden?</string>
  <string name="enableZenMode">Aktiviere den Zen-Modus in den %1$s oder durch Drücken von %2$s während einer Partie.</string>
  <string name="displayPreferences">Anzeigeeinstellungen</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Ich habe eine Partie wegen Lag/Internetproblemen verloren. Kann ich meine Wertungspunkte zurückbekommen?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Leider können wir keine Wertungspunkte für Partien zurückgeben, die aufgrund von Lag oder Internetproblemen verloren gehen, unabhängig davon, ob das Problem von deiner oder von unserer Seite verursacht wurde. Letzteres ist jedoch sehr selten. Beachte auch, dass wir die Partie abbrechen, wenn Lichess neu gestartet wird und du deshalb auf Zeit verlieren würdest.</string>
  <string name="howToThreeDots">Wie kann ich...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Benachrichtigungs-Popups aktivieren oder deaktivieren?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Seiteninformations-Popup anzeigen</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess kann optional Popup-Benachrichtigungen versenden, zum Beispiel wenn du am Zug bist oder eine private Nachricht erhalten hast.

Klicke auf das Schlosssymbol neben der lichess.org Adresse in der URL-Leiste deines Browsers.

Wähle dann aus, ob Benachrichtigungen von Lichess erlaubt oder blockiert werden sollen.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Das automatische Abspielen von Tönen erlauben?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Die meisten Browser können die Tonwiedergabe auf einer neu geladenen Seite unterbinden, um die Nutzer nicht zu belästigen. Stell dir vor, jede Website könnte dich sofort mit Audio-Werbung bombardieren.

Das rote Stummschaltungssymbol erscheint, wenn dein Browser verhindert, dass lichess.org einen Ton abspielt. Normalerweise wird diese Einschränkung aufgehoben, sobald du etwas anklickst. Bei einigen mobilen Browsern gilt das Ziehen einer Figur durch Berührung nicht als Klick. In diesem Fall musst du zu Beginn einer Partie auf das Brett tippen, um den Ton zu aktivieren.

Wir zeigen das rote Symbol an, um darauf aufmerksam zu machen, wenn dies geschieht. Oft kann man lichess.org ausdrücklich erlauben, Töne abzuspielen. Hier findest du eine Anleitung, wie dies in den neuesten Versionen einiger gängiger Browser funktioniert.</string>
  <string name="desktop">Desktop</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Gehe zu lichess.org
2. Drücke Strg-i unter Linux/Windows oder cmd-i auf MacOS
3. Klicke auf die Registerkarte Berechtigungen
4. Audio und Video auf lichess.org erlauben</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Gehe zu lichess.org
2. Klicke auf das Schloss-Symbol in der Adressleiste
3. Klicke auf die Seiten-Einstellungen
4. Ton zulassen</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Gehe zu lichess.org
2. Klicke auf Safari in der Menüleiste
3. Klicke auf Einstellungen für lichess.org ...
4. Alle Auto-Abspielen erlauben</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Klicke auf die drei Punkte in der oberen rechten Ecke
2. Klicke auf Einstellungen
3. Klicke auf Cookies und Website-Berechtigungen
4. Scrolle nach unten und klicke auf Medien-Autoplay
5. Füge lichess.org hinzu, um die Erlaubnis zu erteilen</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Mich selbst vom Spielen abhalten?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">eigenständiger psychischer Gesundheitszustand</string>
  <string name="lichessUserstyles">Lichess Benutzerstile</string>
  <string name="fewerLobbyPools">weniger Lobby-Pools</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Wir erhalten regelmäßig Nachrichten von Benutzern, die uns um Hilfe bitten, aufzuhören, zu viel zu spielen.

Während Lichess Spieler nicht sperrt oder blockiert (außer bei Verstößen gegen die Nutzungsbedingungen), empfehlen wir die Verwendung externer Tools, um übermäßiges Spielverhalten einzuschränken. Einige häufige Vorschläge für Website-Blocker sind %1$s, %2$s und %3$s. Wenn Du die Website weiterhin nutzen möchtest, sich aber nicht von schnellen Zeitkontrollen verleiten lassen möchtest, kannst Du auch an %4$s interessiert sein, hier ist eines mit %5$s.

Manche Spieler haben möglicherweise das Gefühl, dass ihr Spielverhalten zur Sucht wird. Tatsächlich klassifiziert die WHO die Computerspielsucht (gaming disorder) als %6$s, wobei die wesentlichen Merkmale (1) eine verminderte Kontrolle über das Spielen, (2) eine zunehmende Priorisierung des Spielens und (3) eine Steigerung des Spielens trotz negativer Folgen sind. Wenn Du der Meinung bist, dass Dein Schachspielverhalten diesem Muster folgt, empfehlen wir Dir, mit einem Freund, einem Familienmitglied und/oder einem Fachmann darüber zu sprechen.</string>
</resources>
