<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Συχνές ερωτήσεις</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Συχνές Ερωτήσεις</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Γιατί το Lichess ονομάζεται Lichess;</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Το Lichess συνδιάζει το σκάκι με ανοικτό κώδικα, αποδοτικότητα και καινοτομία στα ζωντανά παιχνίδια. Προφέρεται ως %1$s.</string>
  <string name="leechess">lee-chess (λί-τσες)</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Ακούστε πως προφέρεται από έναν ειδικό.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Ζωντανά, επειδή τα παιχνίδια παίζονται και παρακολουθούνται σε πραγματικό χρόνο 24/7, αποδοτικό και καινοτόμο, καθώς υιοθετεί την φιλοσοφία του ανοικτού κώδικα, αποφεύγοντας παράλληλα τα προβλήματα που ενέχει ο ιδιόκτητος κώδικας και τα οποία μαστίζουν άλλες ιστοσελίδες.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Όμοια, ο πηγαίος κώδικας για το Lichess, %1$s, σημαίνει li[chess in sca]la (lichess σε scala), αφού ένα αρκετά μεγάλο μέρος του Lichess είναι γραμμένο στην %2$s, μια διαισθητική γλώσσα προγραμματισμού.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Πώς μπορώ να συνεισφέρω στο Lichess;</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Το Lichess υποστηρίζεται από δωρεές των χρηστών του (patrons) καθώς και από τις προσπάθειες μιας ομάδας εθελοντών.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Μπορείτε να μάθετε περισσότερα για το πως να %1$s (καθώς και των ισολογισμών της οργάνωσης %2$s). Αν θέλετε να βοηθήσετε το Lichess με τον χρόνο και τις ικανότητές σας, υπάρχουν πολλοί %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">γίνετε χορηγός</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">ανάλυση των εξόδων μας</string>
  <string name="otherWaysToHelp">άλλοι τρόποι για να βοηθήσετε</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Υπάρχουν άλλες ιστοσελίδες που βασίζονται στο Lichess;</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Ναι. Το Lichess έχει πράγματι εμπνεύσει πολλούς άλλους ιστότοπους ανοιχτού κώδικα που χρησιμοποιούν το %1$s, το %2$s ή την %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Κανόνες Δικαίου Παιχνιδιού</string>
  <string name="eightVariants">8 παραλλαγές σκάκιου</string>
  <string name="fideHandbookX">βιβλίο κανονισμών FIDE %s</string>
  <string name="officialRulesPDF">επίσημοι κανόνες (PDF)</string>
  <string name="threefoldRepetition">Τριπλή επανάληψη</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">τριπλή επανάληψη</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Δεν επαναλάβαμε κινήσεις. Γιατί το παιχνίδι έληξε ως ισόπαλο λόγω τριπλής επανάληψης;</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Μπορώ να αλλάξω το όνομα χρήστη μου;</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Όχι, τα ονόματα χρηστών δεν μπορούν να αλλάξουν για τεχνικούς και πρακτικούς λόγους. Τα ονόματα χρηστών υλοποιούνται σε πάρα πολλές θέσεις: βάσεις δεδομένων, εξαγωγές, αρχεία καταγραφής και στο μυαλό των ανθρώπων. Μπορείτε να προσαρμόσετε την κεφαλαιοποίηση μία φορά.</string>
</resources>
