<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Συχνές ερωτήσεις</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Συχνές Ερωτήσεις</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Γιατί το Lichess ονομάζεται Lichess;</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Το Lichess είναι ένας συνδυασμός των «live/light/libre». Προφέρεται ως %1$s.</string>
  <string name="leechess">lee-chess (λί-τσες)</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Ακούστε πώς προφέρεται από έναν ειδικό.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Ζωντανά, επειδή τα παιχνίδια παίζονται και παρακολουθούνται σε πραγματικό χρόνο 24/7, αποδοτικό και καινοτόμο, καθώς είναι ανοικτού κώδικα και αποφεύγει, έτσι, τα προβλήματα με τον κλειστό κώδικα που μαστίζουν άλλες ιστοσελίδες.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Όμοια, ο πηγαίος κώδικας για το Lichess, %1$s, σημαίνει li[chess in sca]la (lichess σε scala), αφού ένα αρκετά μεγάλο μέρος του Lichess είναι γραμμένο στην %2$s, μια διαισθητική γλώσσα προγραμματισμού.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Πώς μπορώ να συνεισφέρω στο Lichess;</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Το Lichess υποστηρίζεται από δωρεές των χρηστών του (patrons) καθώς και από τις προσπάθειες μιας ομάδας εθελοντών.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Μπορείτε να μάθετε περισσότερα για το πώς να %1$s (καθώς και για τα %2$s). Αν θέλετε να βοηθήσετε το Lichess με τον χρόνο και τις ικανότητές σας, υπάρχουν πολλοί %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">γίνετε υποστηρικτής</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">έξοδά μας αναλυτικά</string>
  <string name="otherWaysToHelp">άλλοι τρόποι για να βοηθήσετε</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Υπάρχουν άλλες ιστοσελίδες που βασίζονται στο Lichess;</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Ναι. Το Lichess έχει πράγματι εμπνεύσει πολλούς άλλους ιστότοπους ανοιχτού κώδικα που χρησιμοποιούν τον %1$s, το %2$s ή τη %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Υπάρχουν συντομεύσεις με το πληκτρολόγιο;</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Μερικές σελίδες του Lichess έχουν συντομεύσεις πληκτρολογίου που μπορείτε να χρησιμοποιήσετε. Δοκιμάστε να πατήσετε το πλήκτρο «?» σε μελέτη, ανάλυση, γρίφο, ή σελίδα παιχνιδιού, για να δείτε τα διαθέσιμα πλήκτρα.</string>
  <string name="fairPlay">Κανόνες δίκαιου παιχνιδιού</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Πότε μπορώ να πάρω πίσω τις μονάδες elo που έχασα παίζοντας με κλέφτες;</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Ένα λεπτό μετά την αναφορά ενός παίκτη, εξετάζονται τα 40 τελευταία βαθμολογημένα παιχνίδια του τις τελευταίες 3 ημέρες. Αν είστε αντίπαλος σε αυτά τα παιχνίδια, έχετε χάσει πόντους (ήττα ή ισοπαλία) και η βαθμολογία σας δεν ήταν προσωρινή, μπορείτε να πάρετε αυτούς τους πόντους πίσω. Η επιστροφή πόντων είναι προσαρμοσμένη με βάση την κορυφαία βαθμολογία σας και την πρόοδό της μετά το παιχνίδι.
(Για παράδειγμα, αν η βαθμολογία σας αυξηθεί σημαντικά μετά από αυτά τα παιχνίδια, μπορεί να επιστραφούν μερικοί ή καθόλου πόντοι. Ποτέ δε θα σας επιστραφούν περισσότεροι από 150 πόντοι.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Ποιες είναι οι επιπτώσεις στους παίκτες που φεύγουν από την παρτίδα χωρίς να παραιτηθούν;</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Εάν ένας παίκτης αποχωρεί συχνά ή ακυρώνει πολλά παιχνίδια, τότε τιμωρείται και δεν μπορεί να παίξει άλλα για ένα χρονικό διάστημα. Αυτό δεν αναφέρεται δημοσίως στο προφίλ του. Εάν αυτή η συμπεριφορά συνεχιστεί, το μήκος της τιμωρίας αυξάνεται. Παρατεταμένη συμπεριφορά αυτού του είδους μπορεί να οδηγήσει σε κλείσιμο του λογαριασμού.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Πώς μπορώ να γίνω διαχειριστής;</string>
  <string name="youCannotApply">Δεν μπορείτε να κάνετε αίτηση για να γίνετε διαχειριστής. Αν δούμε κάποιον που πιστεύουμε ότι θα ήταν καλός διαχειριστής θα επικοινωνήσουμε απευθείας μαζί του.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Είναι το σκάκι αλληλογραφίας διαφορετικό από το κανονικό σκάκι;</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Για περισσότερες πληροφορίες, διαβάστε τη %s</string>
  <string name="fairPlayPage">σελίδα fair play</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Στο Lichess, η κύρια διαφορά στους κανόνες για το σκάκι αλληλογραφίας είναι ότι επιτρέπεται η χρήση ενός βιβλίου ανοιγμάτων (opening book). Η χρήση μηχανών εξακολουθεί να απαγορεύεται και μπορεί να έχει ως αποτέλεσμα το κλείσιμο του λογαριασμού σας. Αν και το ICCF επιτρέπει τη χρήση μηχανών, το Lichess δεν το κάνει.</string>
  <string name="gameplay">Παιχνίδι</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Πώς αποφασίζεται ποιοι χρόνοι είναι τι (π.χ. Bullet, Blitz);</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Οι χρόνοι του Lichess βασίζονται στην εκτιμώμενη διάρκεια παιχνιδιού = %1$s. Για παράδειγμα, η εκτιμώμενη διάρκεια παιχνιδιού για ένα παιχνίδι με χρόνο 5+3 είναι 5 × 60 + 40 × 3 = 420 δευτερόλεπτα.</string>
  <string name="durationFormula">(αρχικός χρόνος χρονομέτρου) + 40 × (προσαύξηση)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt;%1$s δευτερόλεπτα = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s δευτερόλεπτα = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Ποιες είναι οι διάφορες εκδοχές που μπορώ να παίξω στο Lichess;</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Εκτός από το κανονικό σκάκι, το Lichess υποστηρίζει και %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 παραλλαγές σκακιού</string>
  <string name="whatIsACPL">Τι είναι η μέση απώλεια εκατοστοπιονιού (ACPL);</string>
  <string name="acplExplanation">Το εκατοστοπιόνι είναι η μονάδα μέτρησης που χρησιμοποιείται στο σκάκι ως αναπαράσταση του πλεονεκτήματος. Ένα εκατοστοπιόνι είναι ίσο με το 1/100 ενός πιονιού. Επομένως 100 εκατοστοπιόνια = 1 πιόνι. Αυτές οι αξίες δεν παίζουν επίσημο ρόλο στο παιχνίδι, αλλά είναι χρήσιμες για τους παίκτες, και απαραίτητες για τις σκακιστικές μηχανές, για την αξιολόγηση των θέσεων.

Η καλύτερη κίνηση που προτείνει μια δυνατή μηχανή θα χάσει μηδέν εκατοστοπιόνια, αλλά χειρότερες κινήσεις θα οδηγήσουν σε σταδιακή επιδείνωση της θέσης που θα μετριέται με εκατοστοπιόνια.

Αυτή η τιμή μπορεί να χρησιμοποιηθεί ως ένδειξη της ποιότητας μιας παρτίδας. Όσο λιγότερα εκατοστοπιόνια χάνει κάποιος ανά κίνηση, τόσο καλύτερα παίζει.

Η ανάλυση του υπολογιστή στο Lichess πραγματοποιείται από τη μηχανή Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Χάνοντας από χρόνο, ισοπαλία και ανεπαρκές υλικό</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Όταν ένας παίκτης ξεμένει από χρόνο, χάνει συνήθως το παιχνίδι. Ωστόσο, το παιχνίδι είναι ισόπαλο αν δεν υπάρχει σειρά νόμιμων κινήσεων με τις οποίες ο αντίπαλος μπορεί να κάνει ματ τον παίκτη αυτό (%1$s).

Σε σπάνιες περιπτώσεις αυτό είναι δύσκολο να αποφασιστεί αυτόματα (αναγκαστικές γραμμές, φρούρια =). Συνήθως, είμαστε με τον παίκτη του οποίου ο χρόνος δεν έχει εξαντληθεί.

Επίσης, μπορεί να είναι δυνατόν κάποιος παίκτης να κάνει ματ με έναν ίππο ή έναν αξιωματικό εάν ο αντίπαλος έχει ένα κομμάτι που αποκλείει τις κινήσεις του βασιλιά.</string>
  <string name="fideHandbook">βιβλίου κανονισμών της FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">βιβλίο κανονισμών της FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Γιατί μπορεί ένα πιόνι να αιχμαλωτίσει ένα αντίπαλο που βρίσκεται δίπλα του (en passant);</string>
  <string name="explainingEnPassant">Αυτή είναι μια νόμιμη κίνηση γνωστή ως «en passant» (αν πασσάν). Το άρθρο της Βικιπαίδειας δίνει μια %1$s.

Περιγράφεται στην ενότητα 3. (δ) από τoυς %2$s:

«Ένα πιόνι που βρίσκεται σε ένα τετράγωνο στην ίδια γραμμή και σε διπλανή στήλη με ένα πιόνι αντιπάλου, το οποίο έχει μόλις μετακινηθεί δύο τετράγωνα (σε μία κίνηση) από το αρχικό του τετράγωνο, μπορεί να αιχμαλωτίσει το πιόνι αυτό σαν να είχε μετακινηθεί μόνο ένα τετράγωνο. Η κίνηση αυτή μπορεί να παιχτεί μόνο μετά τη μετακίνηση του αντίπαλου πιονιού και ονομάζεται \"en passant\".»

Δείτε την %3$s σε αυτή την κίνηση για να εξασκηθείτε.</string>
  <string name="goodIntroduction">καλή εισαγωγή</string>
  <string name="lichessTraining">εκπαίδευση του Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Παρακολουθήστε τον Διεθνή Μετρ Eric Rosen να κάνει ματ %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Τριπλή επανάληψη</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Αν μια θέση επαναληφθεί τρεις φορές, οι παίκτες μπορούν να ισχυριστούν ισοπαλία από τον κανόνα της %1$s. Το Lichess εφαρμόζει τους επίσημους κανόνες FIDE, όπως περιγράφονται στο άρθρο 9.2 του %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">τριπλή επανάληψη</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Δεν επαναλάβαμε κινήσεις. Γιατί το παιχνίδι έληξε ως ισόπαλο λόγω τριπλής επανάληψης;</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Η τριπλή επανάληψη αφορά %1$s, όχι κινήσεις. Οι επαναλήψεις δε χρειάζεται να είναι διαδοχικές.</string>
  <string name="positions">θέσεις</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Η θέση έχει επαναληφθεί τρεις φορές. Γιατί δεν έχει γίνει ισοπαλία;</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Τριπλή επανάληψη πρέπει να ισχυριστεί ένας από τους δύο παίκτες. Μπορείτε να το κάνετε πατώντας το κουμπί που εμφανίζεται, ή προσφέροντας ισοπαλία πριν την τελική σας κίνηση. Δεν έχει σημασία αν ο αντίπαλός σας απορρίψει την προσφορά, το αίτημα τριπλής επανάληψης θα γίνει ούτως ή άλλως. Μπορείτε επίσης να %1$s το Lichess να κάνει αυτόματα αιτήματα τριπλής επανάληψης. Επιπλέον, η πενταπλή επανάληψη λήγει αμέσως το παιχνίδι.</string>
  <string name="configure">ρυθμίσετε</string>
  <string name="accounts">Λογαριασμοί</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Τι είδους τίτλοι υπάρχουν στο Lichess;</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Το Lichess αναγνωρίζει όλους τους τίτλους FIDE που αποκτήθηκαν OTB (Over The Board), καθώς και %1$s. Εδώ είναι μια λίστα με όλους τίτλους FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Αν έχετε έναν τίτλο OTB, μπορείτε να κάνετε αίτηση για να τον εμφανίσετε στο λογαριασμό σας συμπληρώνοντας τη %1$s, όπου θα πρέπει να επισυνάψετε μια καθαρή εικόνα από το σχετικό έγγραφο καθώς και μια φωτογραφία του εαυτού σας ενώ το κρατάτε.

Εάν το Lichess έχει επαληθεύσει τον τίτλο σας, τότε μπορείτε να συμμετέχετε σε τουρνουά Titled Arena.

Τέλος, υπάρχει ένας τιμητικός τίτλος %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">πολλούς άλλους εθνικούς τίτλους</string>
  <string name="verificationForm">φόρμα επαλήθευσης</string>
  <string name="canIbecomeLM">Μπορώ να αποκτήσω τον τίτλο Lichess Master (LM);</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Όχι.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Αυτός ο τιμητικός τίτλος είναι ανεπίσημος και υπάρχει μόνο στο Lichess.

Τον απονέμουμε σε ιδιαίτερα αξιόλογους παίκτες που είναι καλοί «πολίτες» του Lichess, κατά τη γνώμη μας. Δεν μπορείτε να πάρετε τον τίτλο LM, ο τίτλος LM έρχεται σε σας. Εάν σας επιλέξουμε, θα λάβετε ένα μήνυμα από εμάς σχετικά με αυτό, αλλά και την επιλογή να δεχτείτε ή να αρνηθείτε.

Μην ζητάτε τον τίτλο LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Τι μπορεί να περιλαμβάνει το όνομα χρήστη μου;</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Γενικά, τα ονόματα χρηστών δεν πρέπει να είναι προσβλητικά, να μιμούνται κάποιο άλλο άτομο ή να είναι διαφημίσεις. Μπορείτε να διαβάσετε περισσότερα στις %1$s.</string>
  <string name="guidelines">οδηγίες</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Μπορώ να αλλάξω το όνομα χρήστη μου;</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Όχι, τα ονόματα χρηστών δεν μπορούν να αλλάξουν για τεχνικούς και πρακτικούς λόγους. Τα ονόματα χρηστών υλοποιούνται σε πάρα πολλές θέσεις: βάσεις δεδομένων, εξαγωγές, αρχεία καταγραφής και στο μυαλό των ανθρώπων. Μπορείτε να προσαρμόσετε την κεφαλαιοποίηση μία φορά.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Μοναδικά τρόπαια</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Αυτό το τρόπαιο είναι μοναδικό στην ιστορία του Lichess, και κανείς άλλος από τον %1$s δεν θα το πάρει ποτέ.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">ένα ωριαίο τουρνουά Bullet</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">Ο ZugAddict έκανε streaming και τις τελευταίες 2 ώρες προσπαθούσε να νικήσει το επίπεδο 8 A.I. σε ένα παιχνίδι 1+0, χωρίς επιτυχία. Ο Thibault του είπε ότι αν τα κατάφερνε, θα έπερνε ένα μοναδικό τρόπαιο. Μια ώρα αργότερα, διέλυσε τον Stockfish, και η υπόσχεση τηρήθηκε.</string>
  <string name="lichessRatings">Αξιολογήσεις Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Ποιοι σύστημα αξιολόγησης χρησιμοποιεί το Lichess;</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Οι βαθμολογίες υπολογίζονται με τη μέθοδο βαθμολόγησης Glicko-2 που αναπτύχθηκε από τον Mark Glickman. Είναι μια πολύ δημοφιλής μέθοδος και χρησιμοποιείται από έναν σημαντικό αριθμό σκακιστικών οργανισμών (η FIDE είναι ένα αξιοσημείωτο αντίθετο παράδειγμα, καθώς χρησιμοποιεί το σύστημα αξιολόγησης Elo).

Οι αξιολογήσεις Glicko χρησιμοποιούν «διαστήματα εμπιστοσύνης» κατά τον υπολογισμό και την εκπροσώπηση της βαθμολογίας σας. Όταν αρχίσετε να χρησιμοποιείτε το Lichess, η βαθμολογία σας ξεκινά από 1500 ± 700. Το 1500 αντιπροσωπεύει την αξιολόγησή σας, και το 700 το διάστημα εμπιστοσύνης.

Δηλαδή, το σύστημα είναι 90% βέβαιο ότι η βαθμολογία σας είναι κάπου μεταξύ 800 και 2200. Πρακτικά όμως, αυτό είναι αβέβαιο. Έτσι, όταν ένας παίκτης ξεκινάει να παίζει, η βαθμολογία του θα μεταβάλλεται κατά πολύ μετά το τέλος κάθε παρτίδας, κάποιες φορές και παραπάνω από εκατό μονάδες. Αλλά μετά από μερικά παιχνίδια εναντίον «εδραιωμένων» παικτών, το διάστημα εμπιστοσύνης και ο αριθμός των πόντων που κερδίζονται/χάνονται μετά από κάθε παιχνίδι θα μειωθούν.

Επιπλέον, καθώς περνάει ο χρόνος, το διάστημα εμπιστοσύνης θα αυξάνεται. Αυτό σας επιτρέπει να κερδίσετε/χάσετε πόντους πιο γρήγορα, έτσι ώστε το επίπεδό σας να αντιστοιχεί με τους πόντους που έχετε.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Γιατί υπάρχει ένα ερωτηματικό (?) δίπλα στην βαθμολογία;</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Το ερωτηματικό σημαίνει ότι η βαθμολογία είναι προσωρινή. Οι λόγοι συμπεριλαμβάνουν:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Ο παίκτης δεν έχει ολοκληρώσει αρκετά βαθμολογημένα παιχνίδια εναντίον %1$s στην κατηγορία βαθμολογίας.</string>
  <string name="similarOpponents">αντίπαλοι με παρόμοια απόδοση</string>
  <string name="notPlayedRecently">Ο παίκτης δεν έχει παίξει πρόσφατα αρκετές παρτίδες. Ανάλογα με τον αριθμό των παρτίδων που έχετε παίξει, μπορεί να χρειαστεί περίπου ένα χρόνο αδράνειας για να γίνει ξανά προσωρινή η βαθμολογία σας.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Συγκεκριμένα, σημαίνει ότι η απόκλιση Glicko-2 είναι μεγαλύτερη από 110. Η απόκλιση είναι το επίπεδο εμπιστοσύνης που έχει το σύστημα στην βαθμολογία. Όσο χαμηλότερη είναι η απόκλιση, τόσο πιο σταθερή είναι η βαθμολογία.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Πώς λειτουργούν οι κατατάξεις;</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Για να φτάσετε στοn %1$s πρέπει να:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">πίνακα βαθμολογίας</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">έχετε παίξει τουλάχιστον 30 βαθμολογημένα παιχνίδια σε μια δεδομένη βαθμολογία,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">έχετε παίξει ένα βαθμολογημένο παιχνίδι την τελευταία εβδομάδα για αυτή τη βαθμολογία,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">έχετε απόκλιση βαθμολογίας μικρότερη από %1$s στο κανονικό σκάκι και από %2$s σε παραλλαγές,</string>
  <string name="beInTopTen">να είστε στους καλύτερους 10 σε αυτήν τη βαθμολογία.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Η 2η απαίτηση υπάρχει για να εμποδίσει τους παίκτες που δεν είναι ενεργοί από το να εμφανίζονται στους πίνακες βαθμολογιών.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Γιατί οι βαθμολογίες είναι ψηλότερες σε σχέση με άλλες ιστοσελίδες και οργανισμούς όπως οι FIDE, USCF και ICC;</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Είναι καλύτερο να μη σκεφτόμαστε τις αξιολογήσεις ως απόλυτους αριθμούς ή να τις συγκρίνουμε με άλλους οργανισμούς. Διαφορετικοί οργανισμοί έχουν διαφορετικά επίπεδα παικτών και διαφορετικά συστήματα διαβάθμισης (Elo, Glicko, Glicko-2, ή μια τροποποιημένη έκδοση αυτών). Οι παράγοντες αυτοί μπορεί να επηρεάσουν τους απόλυτους αριθμούς (αξιολογήσεις).

Είναι καλύτερο να σκεφτείτε τις βαθμολογίες ως \"σχετικές\" μορφές: μέσα σε μια ομάδα παικτών, οι σχετικές διαφορές τους στις βαθμολογίες θα σας βοηθήσουν να υπολογίσετε ποιος θα κερδίσει/θα κάνει ισοπαλία/θα χάσει και πόσο συχνά. Το να λέτε \"Η βαθμολογία μου είναι Χ\" δε σημαίνει τίποτα αν δεν υπάρχουν κι άλλοι παίκτες με διαφορετικές βαθμολογίες με τους οποίους μπορείτε να συγκριθείτε.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Πώς μπορώ να κρύψω τη βαθμολογία μου ενώ παίζω;</string>
  <string name="enableZenMode">Ενεργοποιήστε τη λειτουργία Zen-mode στις %1$s ή πατώντας το πλήκτρο %2$s κατά τη διάρκεια μιας παρτίδας.</string>
  <string name="displayPreferences">προτιμήσεις εμφάνισης</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Έχασα ένα παιχνίδι λόγω καθυστέρησης/αποσύνδεσης. Μπορώ να πάρω τους βαθμούς μου πίσω;</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Δυστυχώς, δεν μπορούμε να δώσουμε πίσω τους πόντους που χάσατε λόγω καθυστέρησης ή αποσύνδεσης, ανεξάρτητα από το αν το πρόβλημα ήταν δικό μας (πολύ σπάνιο) ή δικό σας. Επίσης, όταν το Lichess επανεκκινεί, τα παιχνίδια ματαιώνονται αυτόματα.</string>
  <string name="howToThreeDots">Πως να...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Ενεργοποίηση ή απενεργοποίηση εμφάνισης ειδοποιήσεων;</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Προβολή πληροφοριών ιστότοπου σε αναδυόμενο παράθυρο</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Το Lichess μπορεί προαιρετικά να στείλει ειδοποιήσεις, όταν για παράδειγμα είναι η σειρά σας ή λαμβάνετε ένα ιδιωτικό μήνυμα.

Κάντε κλικ στο εικονίδιο κλειδώματος δίπλα στη διεύθυνση lichess.org στη γραμμή URL του περιηγητή σας.

Στη συνέχεια, επιλέξτε αν θα επιτρέπονται ήαποκλείονται ειδοποιήσεις από το Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Ενεργοποίηση αυτόματης αναπαραγωγής για ήχους;</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Τα περισσότερα προγράμματα περιήγησης εμποδίζουν την αναπαραγωγή ήχου σε πρόσφατα φορτωμένες ιστοσελίδες για την προστασία των χρηστών. Φανταστείτε πώς θα ήταν η πλοήγηση στο διαδίκτυο εάν κάθε ιστότοπος μπορούσε να σας βομβαρδίσει ξαφνικά με ηχητικές διαφημίσεις!

Το κόκκινο εικονίδιο σίγασης εμφανίζεται όταν το πρόγραμμα περιήγησής σας εμποδίζει το lichess.org από την αναπαραγωγή ενός ήχου. Συνήθως αυτός ο περιορισμός απενεργοποιείται μόλις κάνετε κλικ σε κάτι. Σε ορισμένα προγράμματα περιήγησης για κινητά, η μεταφορά ενός πιονιού με άγγιγμα δε θεωρείται κλικ. Σε αυτήν την περίπτωση, πρέπει να κάνετε κλικ στη σκακιέρα ώστε να επιτρέπεται η αναπαραγωγή ήχου από την αρχή της παρτίδας.

Δείχνουμε το κόκκινο εικονίδιο για να σας ειδοποιούμε όταν συμβαίνει αυτό. Συχνά, μπορείτε να επιτρέψετε στο lichess.org να αναπαράγει ήχους. Παρακάτω, θα βρείτε οδηγίες για να το κάνετε σε πρόσφατες εκδόσεις ορισμένων δημοφιλών προγραμμάτων περιήγησης.</string>
  <string name="desktop">υπολογιστής</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Μεταβείτε στο lichess.org
2. Πατήστε Ctrl-i στο Linux/Windows ή cmd-i στο MacOS
3. Κάντε κλικ στην καρτέλα Δικαιώματα ή Άδειες
4. Επιτρέψτε τον Ήχο και το Βίντεο στο lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Μεταβείτε στο lichess.org
2. Κάντε κλικ στο εικονίδιο κλειδώματος στη γραμμή διεύθυνσης ιστοσελίδας
3. Κάντε κλικ στο στοιχείο Ρυθμίσεις ιστοσελίδας
4. Να επιτρέπεται ο ήχος</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Μεταβείτε στο lichess.org
2. Κάντε κλικ στο Safari στη γραμμή μενού
3. Κάντε κλικ στις Ρυθμίσεις για το lichess.org ...
4. Να επιτρέπεται η αυτόματη αναπαραγωγή</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Κάντε κλικ στις τρεις τελείες στην επάνω δεξιά γωνία
2. Κάντε κλικ στις Ρυθμίσεις
3. Κάντε κλικ στην επιλογή Cookies και άδειες ιστοσελίδας
4. Κάντε κύλιση προς τα κάτω και κάντε κλικ στην αυτόματη αναπαραγωγή πολυμέσων
5. Προσθέστε το lichess.org στο επιτρέπω</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Να σταματήσω τον εαυτό μου από το να παίζει;</string>
  <string name="mentalHealthCondition">αυτόνομη κατάσταση ψυχικής υγείας</string>
  <string name="lichessUserstyles">Lichess userstyles</string>
  <string name="fewerLobbyPools">λιγότερες ομάδες σε αναμονή</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Λαμβάνουμε τακτικά μηνύματα από χρήστες που μας ζητούν βοήθεια για να σταματήσουν να παίζουν υπερβολικά πολύ.

Αν και το Lichess δεν αποκλείει ή μπλοκάρει παίκτες, εκτός αν υπάρχει παραβίαση των Όρων Χρήσης, προτείνουμε τη χρήση εξωτερικών εργαλείων για τον περιορισμό της υπερβολικής ενασχόλησης με το παιχνίδι. Μερικές συνηθισμένες προτάσεις για προγράμματα αποκλεισμού ιστοσελίδων περιλαμβάνουν τους %1$s, %2$s και %3$s. Αν θέλετε να συνεχίσετε να χρησιμοποιείτε τον ιστότοπο αλλά να μην μπείτε στον πειρασμό να παίξετε γρήγορες παρτίδες, ίσως σας ενδιαφέρει το %4$s — εδώ είναι ένα με %5$s.

Ορισμένοι παίκτες μπορεί να αισθάνονται ότι η σχέση τους με το παιχνίδι εξελίσσεται σε εθισμό. Στην πραγματικότητα, ο Παγκόσμιος Οργανισμός Υγείας ταξινομεί τη διαταραχή ενασχόλησης με τα παιχνίδια ως %6$s, με βασικά χαρακτηριστικά τα εξής: 1) μειωμένος έλεγχος της συμπεριφοράς του παιχνιδιού, 2) αυξημένη προτεραιότητα που δίνεται στο παιχνίδι και 3) συνέχιση ή κλιμάκωση του παιχνιδιού παρά τις αρνητικές συνέπειες. Αν πιστεύετε ότι η σχέση σας με το σκάκι παρουσιάζει αυτά τα σημάδια, σας ενθαρρύνουμε να το συζητήσετε με έναν φίλο ή μέλος της οικογένειας ή/και με έναν επαγγελματία.</string>
</resources>
