<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Plej Oftaj Demandoj</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Plej Oftaj Demandoj</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Kial Lichess nomiĝas tiel?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess estas kombino de realtempe/malpeza/libera (angle: live/light/libre) kaj ŝako (angle: chess). Ĝi estas prononcita %1$s.</string>
  <string name="leechess">li-ĉes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Aŭskultu ĝin prononcita de fakulo.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Realtempe, ĉar ludoj estas ludataj kaj spektataj plentempe 24/7; malpeza kaj libera pro la fakto, ke Lichess estas malferma-kodo kaj sen proprietaj rubaĵoj, kiuj multas en aliaj retejoj.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Simile, la fontkodo por Lichess, %1$s, signifas li[chess in sca]la, ĉar la plejparto de Lichess estas skribita en %2$s, intuicia programlingvo.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Kiel mi povas kontribui kun Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess ekzistas danke al donacoj de patronoj kaj klopodoj de volontula teamo.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Vi povas ekscii pli pri %1$s (inkluzive de %2$s). Se vi volas helpi Lichess volontulante vian tempon kaj kapablojn, ekzistas multaj %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">esti patrono</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">detaligo de niaj elspezoj</string>
  <string name="otherWaysToHelp">aliaj formoj por helpi</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Ĉu estas retejoj bazitaj sur Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Jes. Lichess efektive inspiris aliajn malfermkodajn retejojn, kiuj uzas niajn %1$s, %2$s aŭ %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Kiuj flumklavoj estas tie?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Kelkaj Lichess paĝoj havas flumklavojn, ke vi povas uzi. Provi premu la \"?\" klavon ĉe studa, analiza, puzla, aŭ luda paĝo por listo de disponeblaj flumklavoj.</string>
  <string name="fairPlay">Honesta ludo</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kiam mi memage reakiros perditajn poentojn pro trompantoj?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Minuton post la momento kiam la ludanto estas markita kiel trompa, la poentoj de la lasta lastaj 40 rangaj ludoj, dum la lastaj tri tagoj, estos demetintaj. Si iu alia perdis poentojn en tiuj ludoj (pro malvenko aŭ egalvenko), kaj ties rango ne estis provizora, tiu rehavos poentojn. La kvanto da poentoj ricevotaj estas limigita de via plej alta rango kaj de la progreso de via rango post tiu ludo. (Ezkemple, se via rango multe supreniris post tiu ludo, vi povus rehavi neniun poenton aŭ parton de tio, kion vi estus devinta ricevi. Rehavo estos neniam pli ol 150 poentoj).</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Kio estas fari pri ludantoj forlasantaj ludojn sen rezigni?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Se via kontraŭulo ofte abortas/eliras ludojn, tiam li estos \"luda forigita\" kio signifas, ke li estas portempe forigita de ludo. Tio ne estas publike montrata ĉe ties profilo. Se tia konduto daŭras, la longo de luda forigo pliiĝas - kaj daŭrigita konduto de tia naturo eble alkondukis onin al fermato de ties konto.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Kiel mi fariĝis moderatoro?</string>
  <string name="youCannotApply">Ne eblas peti por fariĝi moderatoro. Se ni vidi iun, kiun ni pensi, estus bone kiel moderatoro, ni kontaktos ilin direkte.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Ĉu koresponda ŝako diferencas de normala ŝako?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Por pli informo, bonvole legu nian %s</string>
  <string name="fairPlayPage">paĝon de honesta ludo</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Ĉe Lichess, la ĉefa diferenco en reguloj por koresponda ŝako estas, ke malferma libro estas permesita. La uzado de motoroj daŭre estas malpermesita kaj rezultigos esti markita por motora asistado. Kvankam, ICCF permesas motora uzado en korespondo, Lichess ne permesas.</string>
  <string name="gameplay">Ludmaniero</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Kial estas Kugla, Blitza, kaj alia tempregado decidis?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichess tempokontroloj baziĝas sur laŭtaksa daŭro de ludo = %1$s
Ekzemple, la laŭtaksa daŭro de ludo 5+3 estas 5 × 60 + 40 × 3 = 420 sekundoj.</string>
  <string name="durationFormula">(horloĝa komenca horo) + 40 × (horloĝa pliigo)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Kiujn ŝakvariantojn mi povas ludi en Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess subtenas norman ŝakon kaj %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 ŝakvariantojn</string>
  <string name="whatIsACPL">Kio estas la Averaĝa ĉentonpeona perdo (ACPP/ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">La centonsoldato estas la mezurunuo uzata en ŝako kiel reprezento de la avantaĝo. Unu centonsoldato egalas 1/100-onon de soldato. Do, 100 centonsoldatoj = 1 soldato. Tiuj valoroj ludas ne formalan rolon en la ŝakludo, sed estas utilaj al ludantoj, kaj estas nepraj en komputila ŝako por aprezi poziciojn.

La supra komputila movo perdos nul da centonsoldatoj, sed malpli bonaj movoj malhelpus ĝian pozicion, mezurata per centonsoldatoj.

Tiu valoro povas esti uzata kiel indikilo de la kvalito de ludo. Ju malpli da centonsoldatoj oni perdas move, des pli forta la ludo.

La komputila analizo ĉe Lichess estas funkciigita per stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Perdi pro tempo, egaleco kaj nesufiĉa materialo</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Se okazas, ke timo de ludanto finiĝas, tiu ludanto ĝenerale malvenkos la ludon. Tamen, la ludo egalvenkiĝas se la pozicio estas do, ke la kontraŭulo ne povas ŝakmati la reĝon de la ludanto per ĉiu ebla serio de leĝaj movoj (%1$s).

En maloftaj kazoj tiu aŭtomata decido estas malfacila (devigitaj vicoj, fortresoj). Defaŭlte ni ĉiam subteni la ludanto, kiu ne elĉerpas sian tempon.

Notu, ke eblas ŝakmati kun unu ĉevalo aŭ kuriero se la kontraŭulo havas ŝakpeco, kiu povus bloki la regon.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDE manlibro</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE-a manlibro %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Kial soldato povas kapti alian soldaton dum ĝi estas jam pasita? (preterpasa preno)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Tio estas laŭleĝa movo nomata «preterpasa preno». La Vikipedia paĝo donas %1$s.

Ĝin priskribas la sekcioj 3.7.3.1 kaj 3.7.3.2 el la %2$s:

«Soldato, kiu okupas kvadraton sur la sama vico kiel kontraŭa soldato, kiu ĵus saltis je du kvadratoj dum unu movo de sia origina pozicio povas kaptiĝi kvazaŭ ĝi movis sole je unu kvadrato. Ĉi tiu kapto estas nur laŭleĝa tuj post tiu dukvadrata movo, kaj nomiĝas ‹preterpasa preno›, alinome ‹en passant›.»

Vidu la %3$s pri ĉi tiu movo por ekzerci je ĝi.</string>
  <string name="goodIntroduction">bona enkonduko</string>
  <string name="lichessTraining">trejniĝo en Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Spektu la internacian mastron Eric Rosen ŝakmati %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Triobla ripeto</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Se pozicio okazas 3 fojoj, ludantoj povas reklamacii kiel egalvenko por %1$s. Lichess efektivigas la oficialajn FIDE regulojn, kiel priskribiĝas en Artikolo 9.2 de la %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">triobla ripeto</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Ni ne ripetis movojn. Kial tamen la ludo estis egalvenko pro ripetado?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Trifoja ripetado estas pro ripetado de %1$s, ne movoj. Ripetado ne devas okazi sekve.</string>
  <string name="positions">pozicioj</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Ni ripetis pozicion trifoje. Kial la ludo ne estis egalvenko?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Ripetado necesas esti reklamaciita de unu de la ludantoj. Vi povas fari tion premante la butonon ke estas montrita aŭ oferante egalvenkon antaŭ vian finan ripetan movon, ne gravos se la kontraŭbatalanto malakceptas la egalvenkan oferon, ĝi estos akceptita ĉiel. Vi povas ankaŭ %1$s Lichess por aŭtomate reklamacii ripetadojn por vi. Aldone, kvinfoja ripetado ĉiam tuje finiĝos la ludon.</string>
  <string name="configure">agordi</string>
  <string name="accounts">Kontoj</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Kiuj titoloj ekzistas ĉe Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess agnoskas ĉiuj FIDE titolojn gajnis el OTB (fizike kun aliulo) luda, kaj ankaŭ %1$s. Ĉi tie estas listo de FIDE titoloj:</string>
  <string name="showYourTitle">Se vi havas OTB titolon, vi povas peti por montranta ĝin ĉe via konto per kompleti la %1$s, inkluzive klaran bildon de identiga dokumento/carto kaj memfoton de vi tenante la dokumenton/karton.

Kontroli kiel titolita ludanton ĉe Lichess donas atingo por ludi en la Titolataj Arenaj eventoj.

Fine, tiu estas honora %2$s titolo.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">multaj naciaj estraj titoloj</string>
  <string name="verificationForm">kontrola formularo</string>
  <string name="canIbecomeLM">Ĉu mi povas atingi la Lichess Master (LM) titolon?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Ne.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Ĉi tiu honora titolo estas neoficiala kaj nur ekzistas ĉe Lichess.

Ni rare aljuĝas ĝin al alte noteblaj ludantoj, kiuj estas bonaj civitanoj de Lichess, laŭ nia bontrovo. Vi ne ricevas la LM titolon, la LM titolo akiras vin. Se vi kvalifikus, vi ricevos mesaĝon de ni pri ĝi kaj la elekteblon akcepti aŭ malakcepti.

Ne petu por la LM titolo.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Kio povas esti mia uzantnomo?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Ĝenerale, uzantnomoj ne povus esti: ofenda, imitanta de aliulo, aŭ varbanta. Vi povas legi plu pri la %1$s.</string>
  <string name="guidelines">gvidlinioj</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Ĉu mi povas ŝanĝi mian uzantnomon?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Ne uzantnomoj ne povas esti ŝanĝita por teknikaj kaj praktikaj kialoj. Uzantnomoj estas materialaj en tro da lokoj: datumbazoj, eksportoj, protokoloj, kaj mensoj de homoj. Vi povas unue ĝustigi la majuskligo.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Unikaj trofeoj</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Tiu trofeo estas unika en la historio de Lichess, neniu krom %1$s iam havos ĝin.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">hore kugla turniro</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict elsendis kaj por la antaŭa du horojn li provis venki kontraŭ la A.I. nivelo 8 en 1+0 ludo, sensukcese. Thibault al li diras, ke se li sukcese faras ĝin sur la elsendo, tiam li ricevos unikan trofeon. Unu horon post, li disbatis Stockfish, kaj la promeso estis honorita.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess rangoj</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Kiun rangan sistemon Lichess uzas?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Atingoj estas kalkulita per la Glicko-2 atinga metodo ellaborita de Mark Glickman. Tiu estas tre populara atinga metodo, kaj estas uzata de signifa nombro de ŝakorganazaĵoj. (FIDE estas notinda kontraŭekzamplo, ĉar ili uzas la neĝisdatan Elo atingan sistemon).

Fundamente, Glicko atingoj uzi \"kredajn intervalojn\" kiam kalkulas kaj montras vian atingon. Kiam vi unue komencas uzi la retejon, via atingo komencas ĉe 1500 ± 1000. La 1500 reprezentas vian atingon kaj la 1000 reprezentas la kredan intervalon.

Baze, la sistemo estas 95% certa, ke vian atingo estas ie inter 500 kaj 2500. Ĝi estas malcertega. Ĉar tio, kiam ludanto komencas, ties atingo ŝanĝas tre rapide, eble kelkcent poentoj samtempe. Tamen, post kelkaj gamoj kontraŭ establitaj ludantoj la kreda intervalo maldikiĝas, kaj la nombro de poentoj gajnas/perdas post ĉiu gamo malpliiĝas.

Alia afero notinda estas ke kiam tempo pasas, la kreda intervalo pliiĝas. Tiu permesis vin gajni/perdi poentoj pli rapide por kongrui ĉio ŝanĝoj en vian lertnivelo dum tiam.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Kial demandsigno (?) staras apud rango?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">La demandosigno signifis, ke la rango estas provizora. Kialoj ampleksas:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">La ludanto ne finiĝis sufiĉe da rangaj ludoj kontraŭ %1$s en la rangkategorio.</string>
  <string name="similarOpponents">kontraŭuloj kun simila forteco</string>
  <string name="notPlayedRecently">La ludanto ne ludis sufiĉe da lastatempaj ludoj. Depende de la nombro da ludoj, kiujn vi ludis, eble daŭros ĉirkaŭ unu jaro da senaktiveco, por ke via rango reprovizoriĝas.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Konkrete, tio signifas, ke la Glicko-2 devio estas pli alta ol 110. La devio estas la nivelo de kredo, kiu la sistemo havas en la taksado. Ju pli malalta la devio, des pli stabila estas la taksado.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Kiel rangoj kaj rangtabuloj funkcias?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Por alveni al %1$s vi devus:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">ĉefo tabulo de rango</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">ludis pli ol 30 rangaj ludoj ĉe donita rango,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">ludis rangan ludon ene la lasta semajno por ĉi tiu rango,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">posedas rangan devion sub %1$s, en norma ŝako, kaj malpli ol %2$s en variantoj,</string>
  <string name="beInTopTen">esti en la supraj 10 en ĉi tiu rango.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">La dua postulo estas tiel, ke ludantoj kiuj ne plu uzas iliajn kontojn ĉesi plenigi rangtabulojn.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Kial estas rangoj pli alta ol aliaj retejoj kaj organizaĵoj kiel FIDE, USCF, kaj la ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Estas plej bona se oni ne pensas pri atingoj kiel absolutaj nombroj, aŭ kompari ilin kontraŭ aliaj organizaĵoj. Malsamaj organizaĵoj havas malsimilajn nivelojn de ludantoj, malsamaj atingaj sistemoj (Elo, Glicko, Glicko-2, aŭ modifita versio de la antaŭskribita). Tiuj faktoroj povas severe efiki la absolutajn nobrojn (atingoj).

Estas plej bona se oni pensas pri atingoj kiel relativaj nombroj (anstataŭ absolutaj nombroj): En ludantaro, ties relativaj difrencoj en atingoj helpos vin estimi kiu estos venki/egalvenki/malvenki, kaj kiom ofte. Dirante \"mi havas X atingon\" signifas neniom, krom se estas aliaj ludantoj por kontraŭkompari tiun atingon.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Kiel kaŝi mian rangon dum la ludoj?</string>
  <string name="enableZenMode">Ŝaltu amikan reĝimon en %1$s, aŭ per premo de %2$s dum ludo.</string>
  <string name="displayPreferences">aperigi preferojn</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Mi perdis ludon pro malfruo/malkonekto. Ĉu mi povas ricevi la perditajn rangpoentojn?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Bedaŭrinde, ni ne povas realjuĝas rangajn poentojn por ludoj malvenkis per prokrasto aŭ malkonekto, sendepende se la problemo estis ĉe via aŭ nia fino. La lasta tamen, estas tre malofta. Ankaŭ notu, ke kiam Lichess restarigis kaj vi malvenki per tempo pro tio, ni halti la ludo por preventi maljustan malvenkon.</string>
  <string name="howToThreeDots">Kiel...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Ŝalti aǔ malŝalti komentojn en ŝprucfenestroj?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Vidi komentan ŝprucfenestron de la retejo</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess povas laŭvole sendi ŝprucfenestrajn sciigojn, ekzemple kiam estas via vico aŭ kiam vi ricevante privatan mesaĝon.

Alklaku la ŝlosilan ikonon apud la lichess.org retadreso en la URL breto de via retumilo.

Tiam elektu ĉu permesi aŭ bloki sciigoj de Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Ebligi aŭtomatan ludaton por sonoj?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Plej multaj retumiloj povas malhelpi sonon ludi sur ĵus ŝargita paĝo por protekti uzantojn. Imagu se ĉiu retejo povas subite bombardi vin kun aŭdiaj varbiloj.

La ruĝa silentiga ikono aperas kiam via retumilo malhelpis lichess.org ludi sonon. Ĝenerale tiu limigo foriĝas kiam vi alklaki ion. Sur kelkaj poŝtelefonaj retumiloj, tuŝŝovoj ne estas tipo de alklako. En tiu okazo vi devas tuŝeti la tabulon por permesi sonon ĉe la komenco de la ludo.

Ni montras la ruĝan ikonon por averti vin kiam tio okazas. Ofte vi povas eksplice permesi lichess.org ludi sonojn. Ĉi tie estas instrukcio por fari tio sur lastaj versioj de kelkaj popularaj retumiloj.</string>
  <string name="desktop">labortablo</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Iru al lichess.org
2. Premu str-i sur Linukso/Vindozo aŭ kmd-i sur MakOS
3. Alklaku la langeton de Permesoj
4. Permesu Aŭdion kaj Video sur lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Iru al lichess.org
2. Alklaku la ŝlosilan ikonon en la adresbreto
3. Alklaku Retejajn Agordojn
4. Permesu Sonon</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Iru al lichess.org
2. Alklaku Safari-n en la menubreto
3. Alklaku Agordojn por lichess.org ...
4. Permesu Ĉion Aŭtomatan Ludigon</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Alklaku la tri punktojn en la supra dekstra angulo
2. Alklaku Agordojn
3. Alklaku Kuketojn kaj Retejan Permesojn
4. Rulumu malsupre kaj alklaku aŭdvidaĵan aŭtomatan ludigon
5. Aldonu lichess.org al Permesata</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Ĉu haltigi min mem el ludo?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">memstara mensmalsano</string>
  <string name="lichessUserstyles">Lichess uzantstiloj</string>
  <string name="fewerLobbyPools">malpli da vestiblaj grupoj</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Ni regule ricevas mesaĝojn de uzantoj, kiuj petas nin por helpi ilin halti troludi.

Kiam Lichess ne forigas aŭ forbaras ludantojn krom ĉar malobservos de uzkondiĉoj, ni rekomendi uzon de eksteraj iloj por limi troludado. Kelkaj kutimaj proponoj por retblokiloj estas %1$s, %2$s, and %3$s. Se vi volas daŭri uzi la la retpaĝo, sed ne tentiĝas per rapidaj temporegardoj, tiam vi povus esti interestata pri %4$s, tie estas unu kun %5$s.

Kelkaj ludantas povus senti, kiel ties ludanta konduto fariĝas manio. Fakte, la MOS klasifikis ludmanio kiel %6$s, kies esencaj trajtoj estas 1) difekta regado de ludado, 2) pliigado de prioritato donita al ludado, kaj 3) kreskado de ludado, malĝraŭ malbonaj konsekvencoj. Se vi pensas, ke via ŝakludanta konduto sekvas ĉi tiu ŝablono, tiam ni kuraĝigi vin por paroli kun amiko aŭ familmembro kaj/aŭ profesiulo.</string>
</resources>
