<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Preguntas frecuentes</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Preguntas frecuentes</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">¿Por qué Lichess se llama así?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess es una combinación de live/light/libre (en directo, ligero y libre, en inglés) y chess (ajedrez, en inglés). Se pronuncia %1$s.</string>
  <string name="leechess">liches</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Así es como lo pronuncia un especialista.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">En directo, porque los partidas se juegan y se ven en tiempo real 24/7; ligero y libre porque Lichess es de código abierto y sin la basura propietaria que abunda en otras páginas.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Del mismo modo, el código fuente de Lichess, %1$s, significa li[chess en sca]la, dado que la mayor parte de Lichess está escrito en %2$s, un intuitivo lenguaje de programación.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">¿Cómo puedo contribuir a Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess se mantiene mediante donaciones de patrocinadores y los esfuerzos de un equipo de voluntarios.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Puedes aprender más sobre %1$s (incluyendo un %2$s). Si quieres ayudar a Lichess voluntariamente con tu tiempo y habilidades, hay muchas %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">ser patrón</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">desglose de nuestros gastos</string>
  <string name="otherWaysToHelp">otras formas de ayudar</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">¿Hay páginas web basadas en Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Sí. Lichess ha inspirado otras páginas de código abierto que utilizan nuestro %1$s, %2$s, o %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Juego limpio</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">¿Por qué estoy marcado por manipulación de la puntuación (perder a propósito o no ganar limpiamente) o asistencia informática?</string>
  <string name="cheatDetectionMethods">Lichess tiene métodos de detección fuertes y un proceso muy exhaustivo para revisar todas las pruebas antes de tomar una decisión. Normalmente, el proceso implica a muchos moderadores y lleva bastante tiempo tiempo. Aparte de la marca en sí, no facilitamos más detalles sobre las pruebas o el proceso de toma de decisiones para casos individuales. Hacerlo haría más fácil evitar la detección en el futuro y abre debates improductivos. Es mejor invertir ese tiempo y esfuerzo en otras cosas importantes. Los usuarios pueden apelar enviando un correo electrónico a %1$s, pero las decisiones rara vez se revierten.</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">¿En qué casos se me devuelven automáticamente los puntos perdidos contra un tramposo?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Un minuto después de marcar a un jugador como tramposo, se toman sus últimas 40 partidas por puntos de los tres últimos días. Si tú fuiste su oponente en esas partidas, perdiste puntos en ellas (bien porque perdiste, bien porque empataste), y tu puntuación no era provisional, entonces se te devuelven puntos. Este reembolso está limitado por tu puntuación máxima y por cómo haya progresado tu puntuación después de aquella partida.
(Por ejemplo, si tu puntuación ha subido mucho después de aquellas partidas, puede que no se te devuelvan los puntos o sólo se te devuelvan algunos). La devolución en ningún caso será de más de 150 puntos.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">¿Qué se hace con los jugadores que abandonan las partidas sin rendirse?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Si tu oponente abandona habitualmente partidas se le marca como \"prohibido jugar\", lo que significa que está temporalmente suspendido para jugar. Esto no se indica públicamente en su perfil. Si persiste en este comportamiento, la duración de la suspensión aumenta y puede conllevar el cierre de su cuenta.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">¿Cómo puedo convertirme en moderador?</string>
  <string name="youCannotApply">No se puede solicitar ser moderador. Si vemos a alguien que pensamos que sería un buen moderador, nos ponemos en contacto con él directamente.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">¿El ajedrez por correspondencia es diferente del ajedrez normal?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">En Lichess, la principal diferencia en las reglas del ajedrez por correspondencia es que se permite un libro de aperturas. El uso de motores sigue estando prohibido y dará lugar a que se etiquete al usuario como tramposo. Aunque la ICCF permite el uso del motor en partidas por correspondencia, Lichess no lo permite.</string>
  <string name="gameplay">Mecanica de chuego</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Cómo se deciden los controls de tiempo en Bullet, Blitz y atros?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Los controls de tiempo de Lichess se basan en a duración estimada d\'una partida = %1$#s
 Per eixemplo, la duración estimada d\'una partida de 5+3 ye 5 * 60 + 40 * 3 = 420 segundos.</string>
  <string name="durationFormula">(hora inicial d\'o reloch) + 40 * (aumento d\'o reloch)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$#s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$#s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Qué variants puedo chugar en Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess suporta ajedrez estandard y %1$#s.</string>
  <string name="eightVariants">8 variants de ajedrez</string>
  <string name="whatIsACPL">Qué ye la \"perda meya de centipeón\"?</string>
  <string name="acplExplanation">Lo centipeón ye la unidat de medida utilizada en o ajedrez como representación de l\'avantalla. Un centipeón ye igual a 1/100 d\'un chornalero. Per tanto 100 centipeones = 1 chornalero. Estas valors no chugan garra papel formal en o chuego, pero son utils pa los chugadors y esencials en o ajedrez per ordinador pa avaluar las posicions.

  Lo millor movimiento de l\'ordinador perderá #zero centipeones, pero los movimientos menors darán como resultau una posición desfavorable, medida en centipeones.

  Esta valor puede estar usau como un indicador d\'a calidat d\'o chuego. Quantos menos centipeones se pierda per movimiento, mas fuerte ye lo chuego.

  L\'analisi informatica en Lichess ye proporcionau per Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Perdendo per tiempo, empate y material insuficient</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">En o caso que un chugador se quede sin tiempo, ixe chugador normalment perderá la partida. Manimenos, lo chuego se considera empate si la posición ye tal que lo oponente no puede dar mate a lo rei d\'o chugador per qualsequier posible serie de movimientos legals (%1$#s).

  En raras ocasions esto puede estar dificil de decidir automaticament (linias forzadas, fortalezas). Per defecto, siempre somos de parte d\'o chugador que no se quedó sin tiempo.

  Tiene en cuenta que ye posible dar mate con un nomás caballo u alfil, siempre que lo oponente tienga una pieza que pueda blocar a lo rei.</string>
  <string name="linkToFIDErules">Manual FIDE §6.9, pdf</string>
  <string name="discoveringEnPassant">¿Por qué un peón puede capturar otro peón cuando ya está pasado? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Este movimiento es legal, y se llama \"captura al paso\". El artículo de Wikipedia da una %1$s al mismo.

  Se describe en la sección 3.7 (d) de las %2$s:

  \"Un peón que ocupa un cuadrado en la misma fila y en una columna adyacente al peón de un oponente que acaba de avanzar dos casillas en un movimiento de su cuadrado original puede capturar el peón de este oponente como si este solo hubiera sido movido una casilla. Esta captura sólo es legal en el movimiento inmediatamente posterior a este avance y se denomina captura “al paso”.

  Mira el capítulo del %3$s sobre este movimiento para practicar un poco con él.
  </string>
  <string name="goodIntroduction">buena introducción</string>
  <string name="officialRulesPDF">reglas oficiales (pdf)</string>
  <string name="lichessTraining">Entrenamiento en Lichess</string>
  <string name="threefoldRepetition">Triple repetición</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Si una posición ocurre tres veces, los jugadores pueden reclamar un empate por %1$s. Lichess implementa las reglas oficiales de la FIDE, de acuerdo con el Artículo 9.2 (d) del %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">triple repetición</string>
  <string name="handBookPDF">manual (pdf)</string>
  <string name="notRepeatedMoves">No hemos repetido movimientos, ¿por qué el juego sigue siendo tablas por repetición?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">La triple repetición se da por repetición de %1$s, no de movimientos. La repetición no tiene ocurrir consecutivamente.</string>
  <string name="positions">posiciones</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Hemos repetido una posición tres veces. ¿Por qué la partida no se declara tablas?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Las tablas por triple repetición deben ser reclamadas por uno de los jugadores. Puedes hacerlo pulsando el botón que se muestra, u ofreciendo tablas antes de hacer el movimiento que cause la tercera repetición, no importará que tu oponente rechace la oferta de tablas, las tablas por triple repetición serán reclamadas de todas maneras. También puedes %1$s Lichess para que reclame automáticamente las repeticiones por ti. Además, la quinta repetición siempre termina la partida inmediatamente.</string>
  <string name="configure">configurar</string>
  <string name="accounts">Cuentas</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">¿Qué títulos hay en Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess reconoixe totz los titols FIDE obtenius OTB (sobre lo tablero), asinas como %1$#s. Aquí i hai una lista de titols FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Si tiens un titol OTB, puetz solicitar que s\'amuestre en a tuya cuenta completando lo %1$#s, incluyindo una imachen clara d\'un documento/tarcheta d\'identificación y una foto tuya portiando dito documento/tarcheta.

  La verificación como chugador titulado en Lichess da acceso a chugar en os eventos d\'Arena pa titulados.

  Finalment, i hai un titol d\'honor %2$#s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">muitos titols de mayestros nacionals</string>
  <string name="verificationForm">formulario de verificación</string>
  <string name="canIbecomeLM">Puedo obtener lo titol de Maestro Lichess (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">No.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Este titol honorifico no ye oficial y nomás existe en as Lichess.

  Rara vegada l\'atorgamos a chugadors muito destacaus que son buens ciudadans de Lichess, a la nuestra discrección. No obtiens lo titol de LM, lo titol de LM te plega. Si cumples los requisitos, recibirás un mensache nuestro a lo respecto y la opción d\'acceptar u refusar lo titol.

  No solicites obtener lo titol de LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Quál puede estar lo mío nombre d\'usuario?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">En cheneral, los nombres d\'usuario no han de: estar ofensivos, suplantar a belún u fer publicidat. Puetz leyer mas sobre las %1$#s.</string>
  <string name="guidelines">pautas</string>
  <string name="uniqueTrophies">Trofeos solos</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Ixe trofeo ye solo en a historia de Lichess, dengún mas que %1$#s lo tendrá.</string>
  <string name="wayOfBerserkExplanation">Pa obtener-lo, hiimgosu se desafió a ell mesmo a berserk y ganó 100%% partidas de %s.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">un torneo Bullet per hora</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict yera transmitindo y entre las dos zagueras horas heba estau tractando de redotar a la I.A. libel 8 en una partida 1+0, sin exito. Thibault le dició que si lo feba con exito entre la transmisión, obtendría un trofeo solo. Una hora dimpués, venció a Stockfish y se cumplió la promesa.</string>
  <string name="lichessRatings">Puntuacions de Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Qué sistema de puntuación utiliza Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Las puntuacions se calculan utilizando lo metodo de clasificación Glicko-2 desenvuelto per Mark Glickman. Este ye un metodo de puntuación  muito popular y ye utilizau per un numero significativo d\'organizacions de ajedrez (FIDE como un contraejemplo notable, ya que encara utilizan lo sistema de puntuación Elo).

  En sintesi, las puntuacions de Glicko usan \"intervalos de confianza\" en calcular y representar la tuya puntuación. Quan prencipias a utilizar per primera vegada lo puesto, la tuya valoración prencipia en 1500 ± 700. Lo 1500 represienta la tuya puntuación, y lo 700 represienta l\'intervalo de confianza.

  Basicament, lo sistema tiene un 90% de seguridat que la tuya puntuación ye entre 800 y 2200. Ye increyiblement incierto. A causa d\'esto, quan un chugador acaba d\'empecipiar, la suya puntuación cambiará de forma muito espectacular, potencialment quantos cientos de puntos a la vegada. Pero dimpués de qualques partidas contra chugadors establius, l\'intervalo de confianza se reducirá, y la cantidat de puntos ganaus/perdius dimpués de cada partida disminuyirá.

  Unatro punto que cal sinyalar ye que, con o paso d\'o tiempo, l\'intervalo de confianza aumentará. Esto te permite ganar u perder puntos mas rapidament pa igualar qualsequier cambio en o tuyo libel d\'habilidat en ixe tiempo.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Per qué i hai un signo d\'interrogación (?) chunto a una puntuación?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Lo signo d\'interrogación significa que la puntuación ye provisional. Las razons incluyen:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Lo chugador encara no ha finalizau suficients partidas per puntos contra %1$#s en a categoría de puntuación.</string>
  <string name="similarOpponents">oponentes de fuerza semellant</string>
  <string name="notPlayedRecently">Lo chugador no ha chugau suficients partidas recients. Dependendo d\'a cantidat de partidas que haigas chugau, puede tardar arredol d\'un anyo d\'inactividat pa que la tuya puntuación torne a estar provisional.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Concretament, significa que la desviación Glicko-2 ye mayor que 110. La desviación ye lo libel de confianza que tiene lo sistema en a clasificación. Quanto mas baixa sía la desviación, mas estable será una puntuación.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Cómo funcionan los rangos y los tablers de liderazgo?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Pa plegar a lo %1$#s habrías de:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">tablero de liderazgo</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">haber chugau a lo menos 30 partidas per puntos en una puntuación dada,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">haber chugau una partida per puntos en a zaguera semana pa esta puntuación,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">tener una desviación de puntuación menor que %1$#s, en ajedrez estandard, y menor que %2$#s en variants,</string>
  <string name="beInTopTen">estar entre los 10 primers d\'esta clasificación.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Lo segundo requisito ye que los chugadors que ya no usan las suyas cuentas deixen de poblar los tablers de liderazgo.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Per qué son mas altas las puntuacions en comparanza con atros puestos y organizacions como FIDE, USCF y lo CIC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Lo millor ye no considerar las puntuacions como zifras absolutas ni comparar-las con atras organizacions. Diferents organizacions tienen diferents libels de chugadors, diferents sistemas de puntuación (Elo, Glicko, Glicko-2 u una versión modificada d\'os primers). Estes factors pueden afectar drasticament los numeros absolutos (puntuacions).

  Ye millor pensar en as puntuacions como figuras \"relativas\" (a diferencia de las \"figuras absolutas\"): dentro d\'un conchunto de chugadors, las suyas diferencias relativas en as puntuacions t\'aduyarán a estimar quí gana/empata/pierde, y con qué freqüencia. Decir \"tiengo puntuación X\" significa brenca de no estar que i haiga atros chugadors a los quals comparar ixa puntuación.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Cómo amagar los míos puntajes entre las partidas?</string>
  <string name="enableZenMode">Habilita lo modo Zen en %1$chus presionando %2$#s entre una partida.</string>
  <string name="displayPreferences">preferencias de visualización</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">He perdiu un chuego a causa d\'un retardo/desconnexión. Puedo recuperar los míos puntajes?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Desafortunadament, no podemos tornar puntajes pa las partidas perdidas a causa de retardo u desconnexión, independientment de si lo problema yera d\'o tuyo costau u d\'o nuestro. Manimenos, esto zaguer ye muito raro. Tamién tiene en cuenta que quan Lichess se reinicia y pierdes lo tiempo a causa d\'ixo, abortamos lo chuego pa aprevenir una perda inchusta.</string>
  <string name="howToThreeDots">Cómo...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Activar u desactivar finestras emerchents de notificación?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Veyer finestra emerchent d\'información d\'o puesto</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Opcionalment, Lichess puede ninviar notificacions emerchents, per eixemplo quan sía lo tuyo redolín u haigas recibiu un mensache privau.

 Fe clic en l\'icono de bloqueyo chunto a l\'adreza de lichess.org, en a barra d\'URL d\'o tuyo navegador.

 Dimpués tría si permitir u blocar notificacions de Lichess.</string>
</resources>
