<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">SEG / FAQ</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Maiz egiten diren galderak</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Zergatik da Lichess Lichessen izena?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess inglesezko live/light/libre eta chessen arteko konbinazioa da. Xakea zuzenean/arina/librea. %1$s ahoskatzen da.</string>
  <string name="leechess">li-txes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Entzun espezialista batek nola ahoskatzen duen.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Zuzenean, partidak denbora errealean 24 orduz, astean 7 egunez jokatu eta ikusten direlako; arina eta librea, Lichess kode-irekikoa delako eta ez duelako programa jabedunik erabiltzen, beste webgune batzuek bezala.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Antzera, Lichessen iturburuko kodeak, %1$s, li[chess in sca]la esan nahi du, %2$s izeneko programazio lengoaian idatzita dagoelako.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Nola lagundu dezaket Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichessek dohaintzen bidez eta bolondres taldearen lanarekin funtzionatzen du.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">%1$s buruzko informazio gehiago (%2$s barne). Lichessi laguntza eman nahi badiozu zure denbora edo laguntza emanez, hainbat %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">Babesletzari buruzko</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">gure gastuak</string>
  <string name="otherWaysToHelp">aukera dituzu</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Lichessen oinarritutako webgunerik badago?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Bai. Lichess inspirazio iturri erabili dituen eta bere %1$s, %2$s edo %3$s darabilten hainbat webgune ditu.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Zein lastertekla erabili daitezke?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Lichesseko orri batzuk lasterteklak dituzte. \'?\' tekla azterlan, analisi, ariketa eta partida baten pantailan sakatuz gero, zerrendatuta agertuko dira.</string>
  <string name="fairPlay">Joko Garbia</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Noiz jaso dezaket tranpa egin didaten jokalarien aurkako partidetako puntuazioa?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Jokalari bat markatu eta minutu bat pasatu ostean, bere azken 3 egunetako puntuatutako azken 40 partidak hartzen dira. Partida horietako aurkariren bat zu bazara, puntuazioa galdu bazenuen (porrot edo berdinketagatik), eta zure puntuazioa behin-behinekoa ez bazen, zure puntuazioa bueltan lortuko duzu. Puntuazioaren itzulera zure puntuazio altuenarekin eta partidaren osteko zure eboluzioarekin mugatuta egongo da.
  (adibidez, zure puntuazioa partida horien ostean asko igo bada, agian ez duzu puntuazio osoa berreskuratuko). Itzulera ez da inoiz 150 puntutik pasatuko.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Zer egiten da partidak amore eman gabe uzten dituzten jokalariekin?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Zure aurkariek sarri partidak bertan behera utzi edo joan egiten badira, \"jokatzeko debekua\" jasoko dute eta horrekin ezingo dute denbora baterako partidarik jokatu. Hau ez da beren profilean publikoki agertuko. Jarrera honek aurrera jarraitzen badu, jokatzeko debekuaren iraupena luzatu egingo da, eta horrelako jarrera iraunkorrak kontua ixtea ekar lezake.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Nola bihur naiteke moderatzaile?</string>
  <string name="youCannotApply">Ezin da moderatzaile izateko eskaerarik egin. Norbait moderatzaile izan daitekeela uste badugu zuzenean jarriko gara berarekin kontaktuan.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Zein dira posta bidezko partidak eta xake arruntaren arteko desberdintasunak?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Informazio gehiagorako, irakurri gure %s</string>
  <string name="fairPlayPage">joko garbiari buruzko orria</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Lichessen posta bidezko xakearen arauen desberdintasun handiena, hasiera liburua erabili daitekeela da. Analisi-motoreak erabiltzea debekatuta dago eta laguntza erabiltzeagatik markatuko ditugu hori egiten duten jokalariak. Nahiz eta ICCFk analisi-motoreak erabiltzea uztean duen, Lichessek ez.</string>
  <string name="gameplay">Jokoa</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Nola erabakizen da zer diren Bullet, Blitz edo beste erritmo batzuk?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichesseko joko erritmoak partiden ustezko iraupenaren arabera ezartzen dira = %1$s
  Adibidez, 5+3 partida baten ustezko iraupena hauxe da: 5 * 60 + 40 * 3 = 420 segundo.</string>
  <string name="durationFormula">(erlojuaren hasierako denbora) + 40 * (denbora gehigarria)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Zein aldaeratara jokatu dezaket Lichessen?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichessen ohiko xakean eta %1$s jokatu dezakezu.</string>
  <string name="eightVariants">xakearen 8 aldaeratan</string>
  <string name="whatIsACPL">Zer da Batazbesteko Peoi Ehunekoen Galera (BPEG, ACPL ingelesez)?</string>
  <string name="acplExplanation">Peoiaren ehunekoa xakean abantaila adierazteko erabiltzen den neurria da. Peoiaren ehunekoa peoi baten ehungarren zati baten balioa da. Beraz 100 peoi ehuneko = peoi 1. Balio honek ez du jokoan inongo eraginik, baina jokalarientzat lagungarri izan daiteke eta behar-beharrezkoa da ordenagailuentzat, posizioak baloratzeko erabiltzen baita.

Ordenagailuaren lehenengo aukera den jokaldiak ez du peoi ehunekorik galduko, baina jokaldi txarragoek posizioa okertzera eramango dute, guzti hori neurtzen da peoi ehunekotan.

Jokoaren kalitatea neurtzeko erabili daiteke balio hau. Jokaldi bakoitzean zenbat eta peoi ehuneko gutxiago galdu, jokoa hobea da.

Lichessen ordenagailu bidezko analisia Stockfishek egiten du.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Denboragatik galtzea, berdinketa eta behar beste material ez edukitzea</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Jokalariren bati denbora agortzen bazaio, normalean partida galdu egingo du. Baina partida berdinketarekin amaituko da posizio horretatik abiatuta aurkariak ezin badio jokalariaren erregeari xake-mate eman edozein delarik erabilitako jokaldi segida (%1$s).

Kasu arraroetan hau erabakitzeko zaila izan daiteke (derrigortutako jokaldiak, gotorlekuak). Defektuz denbora agortu ez zaion jokalariaren alde egiten dugu.

Kontuan hartu xake matea posible izan daitekeela zaldun edo alfil batekin beti ere aurkariak piezaren bat baldin badu.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDEren eskuliburua</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE handbook %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Zergatik harrapatu dezake peoi batek oraintxe pasatu berri den peoi bat? (igarotzean harrapatzea)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Hau legezko jokaldia da eta \"igarotzean harrapatzea\" du izena. %1$s Wikipediako artikulua.

%2$s 3.7 (d) artikuluan azalduta dator:

\"Jokaldi bakarrean bi lauki aurreratu dituen peoi edo oinezko baten ondoko zutabean dagoen aurkariaren peoi edo oinezko batek, lehenengo peoi edo oinezkoa harrapatu dezake lauki bat mugitu izan balu gisa\".

Ikusi jokaldi honen inguruko %3$s eta praktikatu bertan.</string>
  <string name="goodIntroduction">Hemen duzu azalpenaren</string>
  <string name="lichessTraining">Lichesseko ariketak</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Ikusi Eric Rosen Nazioarteko Maisuaren matea %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Posizioa hiru aldiz errepikatzea</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Posizio bat hiru aldiz gertatzen bada, jokalariek berdinketa eskatu dezakete %1$s. Lichessek FIDE ren arauak erabiltzen ditu, %2$s 9.2 artikuluan azaldu bezala.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">hiru errepikapenengatik</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Ez ditugu jokaldiak errepikatu. Zergatik amaitu da partida berdinketarekin?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Posizioa hiru aldiz errepikatzeak, errepikatu dena %1$s dela esan nahi du, ez jokaldiak. Errepikapenak, gainera, ez dute zertan jarraian gertatu behar.</string>
  <string name="positions">posizioak</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Posizioa hiru aldiz errepikatu genuen? Zergatik ez da berdinketarekin amaitu?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Errepikapenagatiko berdinketa jokalarietako batek eskatu behar du. Horretarako agertuko den botoia sakatu behar duzu edo errepikapena egiten duen azken jokaldia egin aurretik berdinketa eskaini behar duzu. Lichess %1$s dezakezu berdinketak zure ordez eskatzeko. Gainera, posizioa bost aldiz errepikatzen bada, partida berdinketarekin amaituko da edozein kasutan.</string>
  <string name="configure">konfiguratu</string>
  <string name="accounts">Kontuak</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Zein titulo daude Lichessen?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichessek FIDEren taula gaineko titulo guztiak onartzen ditu eta baita %1$s ere. Hauexek dira FIDEren tituluak:</string>
  <string name="showYourTitle">Taularen gaineko tituloren bat baduzu, datu hori zure fitxan agertzea eskatu dezakezu %1$s beteta eta zure tituloa, identifikazioa agiria eta zu zeu agertzen zaren argazki bat bidalita.

  Lichessen zure tituloa erakusteak Titled Arena txapelketetan parte hartzeko aukera ematen dizu.

  Azkenik ohorezko %2$s tituloa ere badago.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">hainbat titulo nazional ere</string>
  <string name="verificationForm">egiaztapen formularioa</string>
  <string name="canIbecomeLM">Lortu dezaket Lichess Maisu (LM) tituloa?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Ez.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Titulo hau ez da ofiziala eta Lichessen bakarrik agertzen da.

  Normalean ez diogu inori ematen eta ematen badugu Lichessen hiritar onak direneri bakarrik, eta beti ere hala nahi badugu. Zuk ez duzu LM tituloa lortzen, LM tituloak aurkituko zaitu zu. Gure ustezko merituak lortzen badituzu jakinarazi egingo dizugu eta zeuk erabakiko duzu onartu ala ez.

  Ez eskatu LM tituloa ematerik.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Zer izan daiteke erabiltzaile-izena?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Normalean erabiltzaile izenak ez dira izan behar iraingarriak, beste norbaiten izenak edo iragarkiak. %1$s irakurri dezakezu gehiago honi buruz.</string>
  <string name="guidelines">Gidalerroetan</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Aldatu dezaket nire erabiltzaile-izena?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Ez, erabiltzaile-izenak ezin dira aldatu arrazoi tekniko eta praktikoak direla-eta. Erabiltzaile-izenak hainbat lekutan gordetzen dira, hala nola, datu-basean, esportazioetan, logetan,...</string>
  <string name="uniqueTrophies">Garaikur bereziak</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Garaikur hori Lichessen historian bakarra da eta %1$s ez den beste inork ez du izango.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">ordueroko Bullet txapelketa</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict 2 orduz ari zen zuzeneko bat egiten eta 8. mailako A.A. garaitu nahian 1+0 erako partidan, inolako arrakastarik gabe. Thibaultek hori lortuko balu eta zuzenean emate bazuen garaikurra emango ziola. Ordubete beranduago Stockfish garaitu zuen eta agindutako bete egin zuten.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess puntuazioak</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Zein puntuazio sistema erabiltzen du Lichessek?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Puntuazioak Mark Glickmanek garatutako Glicko-2 puntuazio sistema erabiliz kalkulatzen dira. Hainbat erakundek erabilitako puntuazio sistema arrunta da (FIDEk aldiz Elo izeneko sistema erabiltzen du).

Glicko sistemak \"konfiantza tarteak\" erabiltzen ditu zure puntuazioa kalkulatu edo esaterakoan. Hasiberritan zure puntuazioa 1500 ± 700-n hasten da. 1500ek zure puntuazioa erakusten du eta 700k konfiantza tartea.

Oinarrian, sistemak %90eko ziurtasuna du zure puntuazioa 800 eta 2000 puntuen artean dagoela. Hau ez da oso zehatza. Honegatik jokalarien puntuazioa asko aldatuko da hasieran. Baina zenbat eta partida gehiago jokatu, konfiantza tartea txikitu egingo da eta irabazi edo galdutako puntu kopurua txikitu egingo da.

Kontutan hartu beharreko beste gauza bat denbora pasatu ahala konfiantza tartea handitu egingo dela da. Honekin denbora horretan zehar zure indarraren aldaketak azkarrago egokituko dira irabazitako edo galdutako puntuetara.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Zergatik dago galdera ikur bat (?) puntuazio batzuen ondoan?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Galdera ikurrak puntuazioa behin-behinekoa dela esan nahi du. Honegatik izan daiteke:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Jokalariak ez ditu puntuaziorako balio duten behar adina partida jokatu %1$s aurka.</string>
  <string name="similarOpponents">puntuazio beretsuko aurkarien</string>
  <string name="notPlayedRecently">Jokalariak ez ditu oraintsu puntuaziorako balio duten partida nahikoa joaktu. Jokatutako partida kopuruaren arabera, urtebeteren buruan zure puntuazioa behin-behineko bihurtu daiteke berriro.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Zehazki, Glicko-2ren desbideratzea 110 baino handiagoa dela esan nahi du. Desbideratzea sistemak puntuazioan duen konfidantza da. Zenbat eta desbideratze txikiagoa, hainbat eta egonkorragoa da puntuazioa.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Nola funtzionatzen dute sailkapenek?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">%1$s lortzeko zera behar duzu:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">Puntuazio tauletako lidergoa</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">gutxienez puntuaziorako balio duten 30 partida jokatzea,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">azken astean puntuazio honetarako balio duen partida bat jokatzea gutxienez,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">xake estandarrean puntuazioaren desbideraketa %1$s baino txikiagoa izatea eta %2$s baino txikiagoa aldaeretan,</string>
  <string name="beInTopTen">puntuazio honetan 10 onenen artean egotea.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">2. eskakizuna beren kontuak erabiltzen ez dituzten jokalariek puntuazio zerrendak ez betetzeko da.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Zergatik dira puntuazioak FIDE, USCF, ICC edo beste erakundeenak baino altuagoak?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Hobe da puntuazioak zenbaki absoluto gisa ez ulertzea edo beste erakunde batzuenekin alderatzea. Erakunde desberdinek jokalari maila eta puntuazio sistema desberdinak (Elo, Glicko, Glicko-2 edo besteren bat) erabiltzen dituzte. Arrazoi hauek puntuazioaren zenbaki absolutoetan eragin zuzena dute.

Hobe da puntuazioak zenbaki \"erlatibo\" gisa ulertzea: jokalari multzo bat hartuta, euren arteko diferentzia erlatiboek lagunduko dizute nork irabazi/berdindu/galduko duen estimatzen. \"Nik Xeko puntuazioa dut\" esateak ez du ezer esan nahi, ez baduzu hori beste jokalari batzuekin alderatzen.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Nola ezkutatu ditzaket puntuazioak jokatzen ari naizen artean?</string>
  <string name="enableZenMode">Aktibatu Zen-modua %1$s, edo partidan zehar %2$s sakatuz.</string>
  <string name="displayPreferences">ezarpenetan</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Partida atzerapenagatik edo konexioa galtzeagatik galdu dut. Berreskuratu ditzaket galdutako puntuak?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Zoritxarrez ezin ditugu arrazoi horiengatik galdutako puntuak itzuli, berdin delarik errua zurea ala gurea izan. Hala ere normalean ez da gure errua izango. Lichess berrabiarazten dugunean eta horregatik partida galtzen baduzu, partida bertan behera uzten dugu.</string>
  <string name="howToThreeDots">Nola...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Aktibatu edo desaktibatu jakinarazpenak?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Ikusi atariaren informazioaren inguruko leihoa</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichessek jakinarazpenak bidali ditzake, adibidez zure txanda denean edo mezu pribatu bat jasotzean.

Egin klik zure nabigatzailean lichess.org dioen helbide barraren ondoan dagoen giltzarrapoan.

Ondoren aukeratu Lichessen jakinarazpenak blokeatu nahi dituzun ala ez.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Aktibatu soinuak automatikoki hastea?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Nabigatzaile gehienek, erabiltzaileak babesteko asmoarekin, kargatu berri diren orrialdeetan soinuak desaktibatu egiten dituzte. Imaginatu webgune guztiak soinua joten hasiko balira!

Bozgorailu gorri bat agertzen da zure nabigatzaileak lichess.org-i horrelako soinu bat jotea galarazten dionean. Normalean debeku hau nonbaiten klik egin ostean desaktibatzen da. Eskuko gailuetako nabigatzaile batzuetan, pieza mugitzeko keinuak ez dira klik gisa ulertzen. Horrelako kasuetan taula sakatu beharko duzu partida hasi bezain laster.

Ikono gorria zu ohartarazteko erakusten dugu. Sarri lichess.org baimendu dezakezu soinuak entzun ahal izateko. Hemen dituzu horretarako argibideak.</string>
  <string name="desktop">mahaigaina</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Joan lichess.org webgunera
2. Sakatu Ctrl-i Linux/Windowsesn edo cmd-i MacOSen
3. Sakatu Baimenen fitxa
4. Baimendu Audioa eta Bideoa lichess.org-en</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Joan lichess.org-era
2. Egin klik helbide barrako giltzarrapoan
3. Egin klik Gunearen ezarpenetan
4. Baimendu soinua</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Joan lichess.org-era
2. Egin klik Safari menuan
3. Egin klik lichess.org-en ezarpenetan
4. Baimendu Auto-Play guztiak</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Egin klik goiko eskumako hiru puntuetan
2. Egin klik ezarpenetan
3. Egin klik Cookieak eta Gunearen baimenetan
4. Joan behera eta egin klik \"Media autoplay\" aukeran
5. Gehitu lichess.org Baimenduen zerrendara</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Jokatzeari utzi?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">osasun metaleko egoera</string>
  <string name="lichessUserstyles">Lichess erabiltzaile motak</string>
  <string name="fewerLobbyPools">egongela multzo txikiagoak</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Sarri hainbeste partida jokatzen uzteko laguntza eskatzen duten erabiltzaileen mezuak jasotzen ditugu.

Lichessek jokalariak bere Arauak haustegatik bakarrik blokeatzen dituen arren, asko jokatzea mugatzeko kanpoko tresnak erabiltzea gomendatzen dugu. Adibidez webguneak blokeatzeko %1$s, %2$s eta %3$s. Webgunea erabiltzen jarraitu nahi baduzu baina erritmo azkarreko partida gutxiago jokatu nahi baduzu %4$s eta %5$s begiratu ditzakezu.

Jokalari batzuk, euren portaera adikzio bihurtzen dela nabaritu dezakete. Izan ere, OMEk jokatzeko desordena %6$s gisa sailkatzen du, ezaugarri nabarmenenak hauexek direlarik 1) jokoarekiko kontrol falta, 2) jokatzeari lehentasun gero eta handiagoa ematea eta 3) jokatzen jarraitzea bere ondorio negatiboak ikusi arren. Xakean jokatzeko zure moduan patroi hauek jarraitzen baditu, zure lagun edo familiartekoren batekin hitz egitea gomendatzen dizugu eta baita profesional batekin ere.</string>
</resources>
