<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">پرسش‌های متداول</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">پرسش‌های متداول</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">وجه تسمیه Lichess چیست؟</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess ترکیب کلمات live (زنده)، light (سریع) و libre (آزاد) و chess (شطرنج) است. تلفظ Lichess به شکل %1$s است.</string>
  <string name="leechess">lee-chess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">می‌توانید تلفظ اسم سایت توسط فردی متخصص را بشنوید.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live (زنده) چون به صورت بی‌درنگ در 24 ساعت روز و 7 روز هفته بازیکنان با یکدیگر بازی می‌کنند و بازی‌ها قابل تماشا است. Libre (آزاد) چون که این سایت منبع باز است بر خلاف سایر وب‌سایت‌ها، هیچ کسی مالک سایت نیست.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">چگونه می‌توانم به Lichess کمک کنم؟</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">لایچس از طریق کمک های مالی حامیان و تلاش های داوطلبان تامین میشود.</string>
  <string name="beingAPatron">پشتیبان بودن</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">جزئیات مخارج ما</string>
  <string name="otherWaysToHelp">راه های دیگر برای حمایت</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">آیا وب‌سایتهایی که بر اساس Lichess ساخته شده باشند، وجود دارد؟</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">بله، در واقع لایپس الهام بخش سایر سابت های متن باز (اوپن سورس) است که از کد منبع، API یا دیتابیس ما استفاده میکنند.</string>
  <string name="fairPlay">بازی منصفانه</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">چه زمانی من برای دریافت ریتینگ از دست داده ام توسط متقلبین واجد شرایط هستم?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">یک دقیقه پس از اینکه یک بازیکن نشان‌گذاری میشود، چهل بازی ریتد انجام شده توسط او در سه روز گذشته گرفته میشوند. اگر شما در آن بازی ها حریف او بوده باشید، ریتینگ از دست رفته شما (به علت باخت یا مساوی) در صورتی که ریتینگ شما موقت نبوده باشد، را به صورت یک بازپرداخت ریتینگ دریافت میکنید. مقدار ریتینگ بر اساس ریتینگ اوج شما و تغییرات ریتینگتان پس از بازی محاسبه میشود. (برای مثال، اگر ریتینگ شما پس از آن بازی ها به مقدار زیادی افزایش داشته باشد، ممکن است مقدار جزئی دریافت یا هیچ ریتینگی دریافت نکنید) مقدار بازپرداخت هیچوقت از ١۵٠ امتیاز تجاوز نمی‌کند.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">چه اقدامی درباره بازیکنانی که بازی را بدون انصراف ترک میکنند انجام شده است?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">اگر حریف شما به صورت مداوم بازی را ترک کند، از بازی محروم می شود این به این معنی است که به صورت موقت اجازه بازی کردن را نخواهد داشت. این امر در حساب کاربری فرد نمایش داده نمی شود. اگر این رفتار ادامه پیدا کند، مدت زمان محرومیت از بازی افزایش می یابد و انجام این کار در مدت زمان طولانی ممکن است منجر به مسدود شدن حساب کاربر شود.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">چگونه می‌توانم یک مدیر باشم؟</string>
  <string name="fairPlayPage">صفحه بازی عادلانه</string>
  <string name="gameplay">گیم پلی</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">مقدار زمان برای بازی های برق‌آسا، سریع و کنترل های زمانی دیگر چگونه تصمیم گیری می‌شود?</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">چه شاخه هایی را میتوانم در لیچس بازی کنم?</string>
  <string name="whatIsACPL">میانگین باخت صدم ‌پیاده چیست?</string>
  <string name="acplExplanation">صدم پیاده شاخص اندازه گیری برتری است که در شطرنج اندازه گیری میشود. هر صدم پیاده معادل یک صدم ارزش یک پیاده است. بنابراین هر 100 صدم پیاده = یک پیاده. این ارزش ها نقش خاصی در بازی ایفا نمی‌کنند اما برای بازیکنان مفید هستند و برای محاسبه پوزیسیون توسط کامپیوتر ضروری. بهترین حرکت کامپیوتری هیچ صدم پیاده ای از دست نمی‌دهد، ولی حرکت های پایینتر موجب افت پوزیسیونی میشوند که توسط صدم‌پیاده اندازه گیری میشود. این مقدار می‌تواند به عنوان ابزار اندازه‌گیری کیفیت بازی استفاده شود. هرچه صدم‌پیاده ای که یک بازیکن با هر حرکت از دست میدهد کمتر باشد، بازی او بهتر است. آنالیز های کامپیوتری لیچس از استاکفیش قدرت گرفته تند.</string>
  <string name="insufficientMaterial">افتادن زمان، مساوی و مهره های ناکافی برای برد</string>
  <string name="fideHandbookX">کتاب قوانین فیده</string>
  <string name="discoveringEnPassant">آیا یک پیاده میتواند یک پیاده دیگر را در حالی که از کنارش رد شده است بگیرد؟ (آن پاسان)</string>
  <string name="goodIntroduction">معرفی و مقدمه خوب</string>
  <string name="positions">موقعیت‌ها</string>
  <string name="configure">پیکربندی نمایید</string>
  <string name="accounts">حساب‌های کاربری</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">چه عناوینی در Lichess وجود دارند؟</string>
  <string name="verificationForm">فرم تایید</string>
  <string name="canIbecomeLM">آیا می‌توانم عنوان Lichess Master (LM) را دریافت کنم؟</string>
  <string name="noUpperCaseDot">خیر.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">نام کاربری من چه می‌تواند باشد؟</string>
  <string name="guidelines">دستورالعمل‌ها</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">آیا می‌توانم نام کاربری خود را تغییر دهم؟</string>
  <string name="lichessRatings">rating های lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">lichess از چه سیستم امتیاز دهی ای استفاده می کند؟</string>
  <string name="similarOpponents">بازیکنان با قدرت یکسان</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">چگونه وقتی بازی می کنیم ریتینگ ها را پنهان کنیم؟</string>
  <string name="displayPreferences">تنظیمات نمایش</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">من یک بازی را بخاطر قطعی اینترنت باختم. آیا می توانم ریتینگ از دست رفته ام را بازگردانی کنم؟</string>
  <string name="howToThreeDots">چگونه...</string>
</resources>
