<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">FAQ</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Usein kysyttyjä kysymyksiä</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Miksi Lichessin nimi on Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess on sanojen live/light/libre ja chess yhdistelmä. Se lausutaan näin: %1$s.</string>
  <string name="leechess">li-tšes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Kuuntele se asiantuntijan lausumana.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live, koska pelejä pelataan ja katsellaan reaaliajassa 24 tuntia päivässä; light (kevyt) ja libre (vapaa) siksi, että Lichess perustuu avoimelle lähdekoodille, eikä sitä rasita toisia nettisivuja turmeleva omisteinen roina.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Niin ikään Lichessin lähdekoodi, %1$s, tarkoittaa \"li[chess in sca]la\", sillä suurin osa Lichessistä on kirjoitettu %2$slla, intuitiivisella ohjelmointikielellä.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Kuinka voin tukea Lichessiä?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichessiä pidetään yllä tukijoiden lahjoituksilla ja vapaaehtoisten ryhmän ponnisteluilla.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Voit lukea lisää­ %1$s (sekä %2$s). Jos haluat vapaaehtoisesti auttaa Lichessiä ajallasi ja taidoillasi, on monia %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">tukijaksi ryhtymisestä</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">juoksevista kuluistamme</string>
  <string name="otherWaysToHelp">muitakin tapoja auttaa</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Onko olemassa Lichessiin perustuvia nettisivuja?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">On. Lichess on tosiaankin inspiroinut muita avoimen lähdekoodin sivustoja, jotka käyttävät meidän %1$samme, %2$samme, tai %3$samme.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Mitä pikanäppäimiä voi käyttää?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Joillakin Lichess-sivuilla voit käyttää pikanäppäimiä. Painamalla \"?\"-näppäintä tutkielma-, analyysi-, tehtävä- tai pelisivulla saat näkyviin käytettävissä olevien pikanäppäinten listan.</string>
  <string name="fairPlay">Reilu peli</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Milloin voin saada huijaajilta automaattisen vahvuusluvun hyvityksen?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Minuutti siitä, kun pelaaja on merkitty, hänen viimeiset 40 pisteytettyä peliään viimeiseltä 3 päivältä otetaan käsittelyyn. Jos olit hänen vastustajansa noissa peleissä, vahvuuslukusi heikkeni (tappion tai tasapelin takia) eikä se ole väliaikainen, saat vahvuuslukuusi hyvityksen. Hyvityksen yläraja määräytyy huippuvahvuuslukusi sekä pelin jälkeisen vahvuuslukusi kehittymisen perusteella. 
  (Jos esimerkiksi vahvuuslukusi on noussut kovasti noiden pelien jälkeen, et ehkä saa hyvitystä lainkaan tai vain osittaisen hyvityksen.) Hyvitys ei koskaan voi olla 150 pistettä enempää.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Mitä tehdään pelaajille, jotka jättävät pelejä kesken luovuttamatta?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Jos vastustajasi lähtee usein peleistä tai jättää niitä kesken, he saavat pelikiellon, eli he eivät väliaikaisesti voi pelata pelejä. Tämä näkyy julkisesti heidän käyttäjäprofiilissaan. Jos tämä käytös jatkuu, pelikiellon pituus kasvaa – ja pitkittynyt tällainen käytös voi johtaa tunnuksen sulkemiseen.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Kuinka voin päästä moderaattoriksi?</string>
  <string name="youCannotApply">Moderaattoriksi ei voi hakea. Jos me huomaamme jonkun, joka meidän mielestämme olisi hyvä moderaattori, me otamme häneen suoraan yhteyttä.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Onko kirjeshakki erilaista kuin tavallinen shakki?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Lisätietoja saat lukemalla %s</string>
  <string name="fairPlayPage">reilun pelin sivumme</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Lichessissä kirjeshakin sääntöjen suurin ero on se, että avauskirjojen käyttö on sallittu. Tietokoneanalyysi on kuitenkin kielletty, ja sen käyttö johtaa merkintään tietokoneavusta. Vaikka ICCF hyväksyy tietokoneanalyysin kirjeshakissa, Lichess ei hyväksy sitä.</string>
  <string name="gameplay">Pelaaminen</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Kuinka Bullet, Pikapeli ja muut aikakontrollit on määritelty?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichessin aikakontrollit perustuvat pelin arvioituun kestoon = %1$s
Esimerkiksi 5+3 pelin arvioitu kesto on 5 × 60 + 40 × 3 = 420 sekuntia.</string>
  <string name="durationFormula">(aloitusaika minuutteina) + 40 × (lisäaika sekunteina)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$s s = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s s = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Mitä variantteja voin pelata Lichessissä?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichessissä voi pelata tavallista shakkia ja %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 shakkivarianttia</string>
  <string name="whatIsACPL">Mikä on keskimääräinen sadasosasotilaan menetys (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Sadasosasotilas on shakissa käytettävä mittayksikkö, jolla kuvataan pelaajan etua. Sadasosasotilas on 1/100 sotilaan arvosta. Näin ollen 100 sadasosasotilasta = 1 sotilas. Näillä arvoilla ei ole pelissä mitään muodollista virkaa, mutta asemien arvioinnin kannalta ne ovat pelaajille hyödyksi ja tietokoneshakissa olennaisia.

 Tietokoneen mielestä paras siirto ei menetä yhtään sadasosasotilasta, mutta heikommat siirrot johtavat aseman heikkenemiseen sadasosasotilaissa mitattuna.

 Tätä arvoa voidaan käyttää ilmaisemaan pelin laatua. Mitä vähemmän sadasosasotilaita pelaaja menettää siirtoa kohden, sitä vahvemmin hän pelaa.

 Lichessin tietokoneanalyysi pohjautuu Stockfish-ohjelmaan.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Ajalla häviäminen, tasapeli ja riittämätön materiaali</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Jos pelaajalta loppuu aika, kyseinen pelaaja yleensä häviää pelin. Peli on kuitenkin tasapeli, jos asema on sellainen, että vastapelaaja ei pysty tekemään mattia millään mahdollisella siirtosarjalla (%1$s).

 Harvoissa tapauksissa (pakotetut siirtosarjat, puolustuslinnakkeet) tämän määrittäminen automaattisesti voi olla vaikeaa. Oletusarvoisesti pidämme sen pelaajan puolta, jolta ei loppunut aika.

 Huomaa, että matinteko yhdellä ratsulla tai lähetillä voi olla mahdollista, jos vastapelaajalla on nappula, joka voisi viedä hänen kuninkaaltaan pakoruudun.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDEn käsikirja</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDEn käsikirja %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Miksi sotilas voi lyödä toisen sotilaan, kun se on jo kulkenut ohitse? (ohestalyönti)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Tämä sallittu siirto tunnetaan ohestalyöntinä (\"en passant\"). Wikipediassa on %1$s ohestalyöntiin.

Siirto on kuvattu %2$s kohdassa 3.7 (d):

\"Sotilas, joka uhkaa ruutua, jonka alkuruudustaan kaksi ruutua kerrallaan siirtynyt vastustajan sotilas on ylittänyt, voi lyödä tämän vastustajan sotilaan ikäänkuin se olisi siirtynyt vain yhden ruudun. Tämä lyönti on laillinen vain välittömästi vastauksena kahden ruudun siirtoon, ja tätä lyöntiä kutsutaan ohestalyönniksi (en passant).\"

Katso %3$ssta tämä siirto ja harjoittele sen käyttöä.</string>
  <string name="goodIntroduction">hyvä johdanto</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess-harjoittelu</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Katso, kuinka kansainvälinen mestari Eric Rosen tekee matin %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Aseman toisto kolmesti</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Jos asema toistuu kolmesti, pelaaja voi vaatia tasapelin %1$s perusteella. Lichess noudattaa FIDE:n virallisia sääntöjä, jotka on kuvattu %2$s kohdassa 9.2.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">kolminkertaisen toiston</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Me emme toistaneet siirtoja. Miksi peli silti päättyi tasapeliin toiston perusteella?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Kolminkertaisessa toistossa on kysymys %1$s toistumisesta, ei siirtojen. Toistumisen ei tarvitse tapahtua peräkkäin.</string>
  <string name="positions">aseman</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Asema toistui meillä kolme kertaa. Miksi peli ei päättynyt tasapeliin?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Jonkun pelaajista pitää vaatia tasapeliä aseman toistuessa. Voit tehdä sen painamalla näkyviin tulevaa nappia tai tarjoamalla tasapeliä ennen viimeistä toistuvaa siirtoasi. Voit myös %1$s Lichessin vaatimaan sinulle automaattisesti tasapelin toiston perusteella. Lisäksi aseman viisinkertainen toistuminen lopettaa aina pelin välittömästi.</string>
  <string name="configure">konfiguroida</string>
  <string name="accounts">Käyttäjätunnukset</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Mitä arvonimiä Lichessissä on?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess tunnustaa kaikki FIDE:n lähishakissa myöntämät arvonimet sekä %1$s. Tässä on lista FIDE:n arvonimistä:</string>
  <string name="showYourTitle">Jos sinulla on lähishakin arvonimi, voit hakea sen näyttämistä käyttäjätunnuksessasi täyttämällä %1$s ja liittämällä oheen selvän kuvan henkilöllisyystodistuksesta tai selfien, jossa pidät sitä kädessäsi.

 Kun arvonimesi on varmennettu Lichessissä, pääset pelaamaan Arvonimiareena-tapahtumissa.

 Lisäksi on olemassa kunnianimi %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">monia kansallisia mestarititteleitä</string>
  <string name="verificationForm">varmennuslomakkeen</string>
  <string name="canIbecomeLM">Voinko saada Lichess-mestarin (LM) arvonimen?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Et.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Tämä kunnianimi on epävirallinen ja olemassa vain Lichessissä.

  Me myönnämme sen harvoin oman harkintamme mukaan erityisen merkittäville pelaajille, jotka ovat hyviä Lichess-kansalaisia. Sinä et voi hankkia LM-arvonimeä, vaan LM-arvonimi saapuu luoksesi. Jos täytät vaatimukset, saat meiltä sitä koskevan viestin, ja voit joko hyväksyä tai hylätä arvonimen.

  Älä pyydä meiltä LM-arvonimeä.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Mikä minun käyttäjänimeni voi olla?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Yleisesti ottaen käyttäjänimien ei pidä olla loukkaavia, eikä niillä saa esittää toista ihmistä eikä mainostaa. Voit lukea lisää %1$s.</string>
  <string name="guidelines">ohjeista</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Voinko vaihtaa käyttäjänimeni?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Et voi. Teknisistä ja käytännön syistä käyttäjänimiä ei voi muuttaa. Käyttäjänimet ovat liian monessa paikassa: tietokannoissa, vienti- ja lokitiedostoissa sekä ihmisten mielissä. Isojen ja pienten kirjainten käyttöä käyttäjänimessäsi voit muuttaa kerran.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Ainutlaatuiset palkinnot</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Tämä palkinto on Lichessin historiassa ainutlaatuinen, eikä sitä voi koskaan saada kukaan muu kuin %1$s.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">tunnittaisen Bullet-turnauksen</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict striimasi ja oli viimeiset 2 tuntia yrittänyt voittaa tason 8 tekoälyn 1+0-pelissä onnistumatta siinä. Thibault sanoi hänelle, että jos hän striimatessaan onnistuisi siinä, hän saisi ainutlaatuisen palkinnon. Tuntia myöhemmin ZugAddict löi Stockfishin, ja lupaus pidettiin.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess-vahvuusluvut</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Mitä vahvuuslukujärjestelmää Lichess käyttää?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Vahvuusluvut lasketaan käyttämällä Mark Glickmanin kehittämää Glicko-2-vahvuuslukujärjestelmää. Se on hyvin suosittu vahvuuslukujärjestelmä, ja sitä käyttää hyvin moni shakkijärjestö (FIDE on huomattava vastaesimerkki, sillä se käyttää vielä vanhaa ELO-järjestelmää).

 Glicko-vahvuusluvut käyttävät pohjimmiltaan vahvuusluvun laskemisessa ja esittämisessä \"luottamusintervalleja\". Kun alat ensi kertaa käyttää sivustoa, vahvuuslukusi lähtökohta on 1500 ± 700. 1500 on sinun vahvuuslukusi ja 700 luottamusintervallisi.

 Järjestelmä on 90-prosenttisen varma, että sinun vahvuuslukusi on jossain 800:n ja 2200:n välillä. Se on äärimmäisen epävarma. Tämän takia juuri aloittelevan pelaajan vahvuusluku muuttuu hyvin dramaattisesti, mahdollisesti useita satoja pisteitä kerrallaan. Mutta kun hän on pelannut joitakin pelejä pitempiaikaisia pelaajia vastaan, luottamusintervalli kapenee, ja kunkin pelin jälkeen voitettujen tai hävittyjen pisteiden määrä vähenee.

 On myös huomattava, että ajan kuluessa luottamusintervalli kasvaa. Näin ollen pitemmän tauon jälkeen pisteiden voittaminen ja häviäminen eli vahvuusluvun korjautuminen vastaamaan tauon aikana muuttunutta taitotasoasi on tavallista nopeampaa.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Miksi joidenkin vahvuuslukujen vieressä on kysymysmerkki?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Kysymysmerkki tarkoittaa, että vahvuusluku on tilapäinen. Syynä voi olla:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Pelaaja ei ole vielä pelannut kyseisessä vahvuuslukukategoriassa tarpeeksi pisteytettyjä pelejä %1$s vastaan.</string>
  <string name="similarOpponents">vahvuudeltaan samankaltaisia pelaajia</string>
  <string name="notPlayedRecently">Pelaaja ei ole pelannut viime aikoina tarpeeksi pelejä. Pelattujen pelien määrästä riippuen noin vuoden mittainen tauko peleistä johtaa siihen, että vahvuusluvusta tulee jälleen tilapäinen.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Käytännössä se tarkoittaa, että Glicko-2-poikkeama on suurempi kuin 110. Poikkeama kuvaa järjestelmän luottamuksen tasoa vahvuuslukua kohtaan. Mitä alhaisempi poikkeama, sitä vakaampi vahvuusluku on.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Miten sijoitukset ja pistetaulukot toimivat?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Päästäksesi %1$s:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">pistetaulukkoihin</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">sinulla tulee olla vähintään 30 pisteytettyä peliä pelattuna kyseisessä kategoriassa,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">sinulla tulee olla vähintään yksi pisteytetty peli viime viikon ajalta kyseisessä kategoriassa,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">vahvuuslukupoikkeamasi tulee olla alempi kuin %1$s tavallisessa shakissa ja alempi kuin %2$s varianteissa,</string>
  <string name="beInTopTen">sinun tulee kuulua kyseisen kategorian kärkikymmenikköön.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Toinen ehdoista on asetettu sitä varten, etteivät ne pelaajat, jotka eivät enää käytä tunnuksiaan, jäisi kansoittamaan pistetaulukkoja.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Miksi vahvuusluvut ovat korkeampia kuin toisilla sivustoilla ja sellaisilla organisaatioilla kuin FIDE, USCF ja ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">On parasta olla ajattelematta vahvuuslukuja absoluuttisina lukuina ja olla vertaamatta niitä toisiin organisaatioihin. Eri organisaatioilla on eri tasoiset pelaajat ja erilaiset vahvuuslukujärjestelmät (ELO, Glicko, Glicko-2 tai niiden muunneltu versio). Nämä tekijät voivat vaikuttaa absoluuttisiin (vahvuus)lukuihin voimakkaasti.

 Vahvuusluvut on parasta nähdä \"suhteellisina\" lukuina (eikä \"absoluuttisina\" lukuina): pelaajajoukon keskuudessa vahvuuslukujen suhteelliset erot auttavat arvioimaan, kuka voittaa, pelaa tasapelin tai häviää, ja kuinka usein. \"Minun vahvuuslukuni on X\" ei tarkoita mitään, ellei ole toisia pelaajia, joihin sitä vahvuuslukua voidaan verrata.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Kuinka vahvuusluvut voi piilottaa pelatessa?</string>
  <string name="enableZenMode">Aktivoi Zen-moodi %1$s, tai paina pelin aikana kirjainta %2$s.</string>
  <string name="displayPreferences">ulkoasuasetuksista</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Hävisin pelin viiveen tai katkenneen yhteyden takia. Voinko saada vahvuuslukupisteeni takaisin?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Valitettavasti emme voi antaa takaisin vahvuuslukupisteitä viiveen tai katkenneen yhteyden takia hävityistä peleistä riippumatta siitä, oliko ongelma sinun vai meidän päässä. Jälkimmäinen on kuitenkin erittäin harvinaista. Huomaa myös, että kun Lichess käynnistyy uudelleen, ja häviät pelin ajalla sen takia, me keskeytämme pelin välttääksemme epäreilun tappion.</string>
  <string name="howToThreeDots">Kuinka voin...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Ottaa käyttöön tai poistaa käytöstä ponnahdusikkunat?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Näytä sivuston informaatio-ponnahdusikkuna</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess voi halutessasi lähettää ilmoituksia ponnahdusikkunoilla, esimerkiksi kun on sinun siirtovuorosi tai kun olet saanut henkilökohtaisen viestin.

 Napsauta selaimesi osoitepalkissa lichess.org-osoitteen vieressä olevaa lukkokuvaketta.

 Valitse sitten, haluatko ottaa käyttöön vai poistaa käytöstä Lichessin ilmoitukset.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Ottaa käyttöön äänten automaattisen toiston?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Useimmissa selaimissa on mahdollista estää äänten toisto juuri ladatulla sivulla, jotta käyttäjä ei häiriinny. Kuvittele, miltä tuntuu, jos jokainen nettisivu alkaa välittömästi pommittaa mainosten äänillä.

Kun selaimesi estää lichess.org-sivun äänten toiston, näytetään punainen mykistyskuvake. Tavallisesti rajoitus poistuu, kun klikkaat jotain. Joissakin mobiiliselaimissa nappulan siirtoa vetämällä ei lasketa klikkaukseksi. Tässä tapauksessa voit pelin alkaessa napauttaa lautaa salliaksesi äänet.

Tällöin sinulle ilmoitetaan asiasta näyttämällä punainen kuvake. Usein voit nimenomaisesti sallia sen, että lichess.org toistaa äänet. Ohessa ovat ohjeet äänten sallimiseksi joidenkin suosituimpien selainten viimeaikaisia versioita varten.</string>
  <string name="desktop">tietokone</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Mene osoitteeseen lichess.org
2. Paina Ctrl-i Linuxissa/Windowsissa tai cmd-i MacOS:ssa
3. Klikkaa käyttöoikeusvälilehteä
4. Salli ääni ja video lichess.org:issa</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Mene osoitteeseen lichess.org
2. Klikkaa lukituskuvaketta osoitepalkissa
3. Valitse Sivuston asetukset
4. Salli ääni</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Napsauta kolmea pistettä oikessa yläkulmassa
2. Valitse Asetukset
3. Valitse Evästeet ja sivuston käyttöoikeudet
4. Vieritä alas ja valitse Median automaattinen toisto
4. Lisää lichess.org listalle \"Salli\"</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Estää itseäni pelaamasta?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">erilliseksi mielenterveyshäiriöksi</string>
  <string name="lichessUserstyles">Lichessin käyttäjäkohtaiset tyylit</string>
  <string name="fewerLobbyPools">aulassa vähemmän pelivaihtoehtoja</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Saamme käyttäjiltä säännöllisesti viestejä, joissa meitä pyydetään auttamaan heitä liiallisen pelaamisen estämisessä.

Vaikka Lichess ei estä pelaajia muuten kuin käyttöehtojen rikkomisesta, suosittelemme käyttämään Lichessin ulkopuolisia työkaluja liiallisen pelaamisen rajoittamiseksi. Verkkosivujen esto-ohjelmiksi yleisiä ehdotuksia ovat mm. %1$s, %2$s ja %3$s. Jos haluat jatkaa sivustomme käyttöä, mutta vastustaa kiusausta pelata nopeilla siirtoajoilla, %4$s saattavat kiinnostaa sinua – tässä on yksi tyyli, jossa on %5$s.

Joistakin pelaajista saattaa tuntua, että heidän pelaamiskäyttäytymisensä on muuttumassa riippuvuudeksi. Itse asiassa WHO on luokitellut ongelmapelaamisen %6$s, jonka keskeisiä piirteitä ovat 1) heikentynyt pelaamisen hallinta, 2) pelaamisen yhä tärkeämpi painoarvo ja 3) pelaamisen kärjistyminen kielteisistä seurauksista huolimatta. Jos arvioit shakinpeluusi noudattavan tätä kaavaa, kehotamme sinua keskustelemaan asiasta ystävän tai perheenjäsenen ja/tai ammattilaisen kanssa.</string>
</resources>
