<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">CCanna</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Ceisteanna Coitianta</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Cén fáth a dtugtar Lichess ar Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Is meascán de bheo/éadrom/saoirse agus ficheall é Lichess. Fuaimnítear é %1$s.</string>
  <string name="leechess">lee-chess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Éist le fuaimniú speisialtóir.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Beo, toisc go nimrítear agus féachtar ar chluichí i bhfíor-am 24/7; éadrom agus saor toisc gur foinse oscailte í Lichess agus neamhualaithe ó bruscar dílseánaigh a phléann suíomhanna Gréasáin eile.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Ar an dóigh chéanna, seasann an cód foinseach do Lichess, %1$s, do li[ficheall in sca]la, ag féachaint dó go bhfuil an chuid is mó de Lichess scríofa i %2$s, teanga ríomhchláraithe iomasach.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Conas is féidir liom tacú le Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Reáchtáiltear Lichess trí bronntanais ó phátrúin agus iarrachtaí foireann oibrithe deonacha.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Is féidir tuilleadh a fháil amach faoi %1$s (%2$s san áireamh). Más mian leat cabhrú le Lichess trí do chuid ama agus scileanna a chur ar fáil go deonach, tá go leor %3$s ann.</string>
  <string name="beingAPatron">a bheith ina phátrún</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">miondealú ar ár gcostais</string>
  <string name="otherWaysToHelp">bealaí eile le cuidiú</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">An bhfuil suíomhanna Gréasáin bunaithe ar Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Go deimhin, spreag Lichess suíomhanna foinse oscailte eile a úsáideann ár %1$s, %2$s, nó %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Cothrom na Féinne</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Cathain a bheidh mé incháilithe don aisíocaíocht rátála uathoibríoch ó caimiléirí?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Nóiméad tar éis imreoir a mharcáil, tógtar a 40 cluiche rátáilte is déanaí le 3 lá anuas. Más tusa a chéile comhraic sna cluichí sin, chaill tú rátáil (mar gheall ar chaillteanas nó tarraingt), agus mura raibh do rátáil sealadach, faigheann tú aisíocaíocht rátála. Cuirtear teorainn leis an aisíocaíocht bunaithe ar do bhuaic-rátáil agus ar do dhul chun cinn rátála tar éis an chluiche.
  (Mar shampla, má mhéadaigh do rátáil go mór tar éis na gcluichí sin, b’fhéidir nach bhfaighfeá aisíocaíocht ar bith nó aisíocaíocht pháirteach.) Ní bhfaigheann tú aisíocaíocht os cionn 150 pointe riamh.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Cad a dhéantar faoi imreoirí ag fágáil cluichí gan éirí as?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Má ghiorraíonn / fágann do chéile comhraic cluichí go minic, faigheann siad “cosc ar imirt”, rud a chiallaíonn go gcuirtear cosc orthu go sealadach cluichí a imirt. Ní léirítear é seo go poiblí ar a bpróifíl. Má leantar leis an iompar seo, méadaíonn fad an cosc - agus d’fhéadfadh dúnadh cuntas a bheith mar thoradh ar iompar fada den chineál seo.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Conas is féidir liom a bheith i mo mhodhnóir?</string>
  <string name="youCannotApply">Ní féidir iarratas a dhéanamh chun bheith i do mhodhnóir. Má fheicimid duine a cheapfaimis a bheadh go maith mar mhodhnóir, rachaimid i dteagmháil leo go díreach.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">An bhfuil ficheall comhfhreagrais difriúil ó ghnáth-fhicheall?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Le haghaidh tuilleadh eolais, léigh ár %s</string>
  <string name="fairPlayPage">leathanach cothrom na Féinne</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Maidir le Lichess, is é an príomhdhifríocht sna rialacha maidir le fichille comhfhreagrais ná go gceadaítear leabhar oscailte. Tá cosc fós ar innill a úsáid agus beidh bratach ar chúnamh innill dá bharr. Cé go gceadaíonn ICCF úsáid innill i gcomhfhreagras, ní cheadaíonn Lichess.</string>
  <string name="gameplay">Imirt chomhoibritheach</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Conas a chinntear Bullet, Blitz agus rialuithe ama eile?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Tá rialtán ama Lichess bunaithe ar fhad cluiche measta = %1$s
Mar shampla, is é fad measta cluiche 5+3 ná 5 × 60 + 40 × 3 = 420 soicind.</string>
  <string name="durationFormula">(am tosaigh an chloig) + 40 × (incrimint clog)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Cad iad na leaganacha fichille is féidir liom a imirt ar Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Tugann Lichess tacaíocht do gnáth-fhicheall agus %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 leagan fichille</string>
  <string name="whatIsACPL">Cad é an meánchaillteanas céadúceithearnach (ACPL - average centipawn loss)?</string>
  <string name="acplExplanation">Is é an ceinticeithearnach an t-aonad tomhais a úsáidtear i bhficheall mar léiriú ar an mbuntáiste. Tá ceinticeithearnach cothrom le 1/100ú ceithearnach. Dá bhrí sin 100 ceinticeithearnach = 1 ceithearnach. Níl aon ról foirmiúil ag na luachanna seo sa chluiche ach tá siad úsáideach d’imreoirí, agus riachtanach i bhficheall ríomhaire, chun suíomhanna a mheas.

Caillfidh an beart is fearr ó ríomhaire nialas ceinticeithearnach, ach beidh meath ar an suíomh, arna thomhas i gcéadchosach, mar thoradh ar ghluaiseachtaí níos lú.

Is féidir an luach seo a úsáid mar caighdeán na himeartha. An níos lú ceinticeithearnach a chailleann duine in aghaidh an ghluaiseachta, is láidre an imirt.

Tá an anailís ríomhaire ar Lichess faoi thiomáint ag Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Ag cailleadh ar an clog, cluichí cothroma agus gan go leoir píosaí</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Sa chás go rithfidh imreoir amháin as am, is iondúil go gcaillfidh an t-imreoir sin an cluiche. Is cluiche cothrom an cluiche, áfach, má tá an suíomh sa chaoi nach féidir leis an céile comhraic rí an imreora a marbhsháinnú le haon tsraith bearta dlithiúil (%1$s).

I gcásanna neamhchoitianta bíonn sé deacair air seo a chinneadh go huathoibríoch (línte éigeantacha, daingne). De réir réamhshocraithe bímid i gcónaí ar taobh an imreoir nár rith as am.

Tabhair faoi deara gur féidir marbhsháinnú le ridire nó easpag amháin má tá píosa ag an céile comhraic a d’fhéadfadh bac a chur ar an rí.</string>
  <string name="fideHandbookX">Lámhleabhair FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Cén fáth gur féidir le ceithearnach ceithearnach eile a mharú nuair nach bhfuil sé díreach ar fiar? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Is beart dlíthiúil é seo d\'arbh ainm \"en passant\". Tugann an t-alt Wikipedia %1$s.

Déantar cur síos air i gcuid 3.7 (d) den %2$s:

En passant (ón bhFraincis: \"ag trasnú thar” [an ceithearnach]). Is
gabh speisialta é an beart “En passant” ina bhfuil ceithearnach ábalta
ceithearnach eile a thógáil, faoi rialacha sainiúil. Téann sé mar seo: 

Is féidir le ceithearnach bogadh dhá chearnóg nó cearnóg amháin ar aghaidh sa chéad bheart. Má dhéanann imreoir beart le dhá chearnóg (an chéad gluais ón ceithearnach) agus tá ceithearnach a chéile comhraic díreach in aice leis ar an
chúigiú rang is féidir leis an céile comhraic an ceithearnach a thógáil fiarthrasna más mian. 
Sa riail “en passant” 
1. Ní féidir fanacht. Más maith leat é a thógáil “en passant”, caithfear é a
dhéanamh díreach sa chéad bheart eile.
2. Is iad na ceithearnaigh amháin atá in ann an riail seo a úsáid.
3. Cosúil le aon tógáil eile, tá an beart seo deonach.
4. Is féidir an beart “en passant” a dhéanamh níos mó ná uair amháin sa
chluiche.

Tá an beart seo neamhchoitianta i bhficheall toisc go bhfuil tú ag dul
isteach i gcearnóg éagsúil ón gcearnóg ina bhfuil an píosa atá maraithe
suite. I nodaireacht fichille scríobhtar “ep”.

Féach ar %3$s ar an mbeart seo le haghaidh cleachtadh leis.</string>
  <string name="goodIntroduction">réamhrá maith</string>
  <string name="lichessTraining">Traenáil Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Féach ar marbhsháinn an Máistir Idirnáisiúnta Eric Rosen %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Athshuíomh faoi thrí</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Má tharlaíonn an suíomh céanna trí huaire, is féidir le himreoirí cluiche cothrom a éileamh faoi %1$s. Úsáideann Lichess rialacha oifigiúla FIDE, mar atá curtha síos in Airteagal 9.2 de %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">athshuíomh faoi thrí</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Ní dhearna muid bearta athshuíomh. Cén fáth go raibh an cluiche fós réitithe mar cluiche cothrom trí athshuíomh?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Baineann athshuíomh trí athshuíomh %1$s, agus ní bearta. Ní gá go dtarlódh athshuíomh i ndiaidh a chéile.</string>
  <string name="positions">suíomhanna</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Rinneamar athshuíomh trí huaire. Cén fáth nach raibh an cluiche réithe mar cluiche cothrom?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Caithfear athshuíomh a éileamh ag ceann de na himreoirí. Is féidir leat é sin a dhéanamh trí brú an cnaipe a thaispeántar, nó trí cluiche cothrom a offráil roimh do bheart deiridh. is cuma má dhiúltaíonn do chéile comhraic an cluiche cothrom, éileofar an athhshuíomh ar aon nós. Féadfaidh tú %1$s Lichess an athshuíomh a maígh ar do shon go huathoibríoch. Mar rud breis, má dtarlíonn athshuíomh cúig huaire críochnaíonn an cluiche láithreach.</string>
  <string name="configure">cumraigh</string>
  <string name="accounts">Cuntais</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Cad iad na teidil atá ar Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Aithníonn Lichess gach teideal FIDE a fuarthas ó dhráma OTB (thar an gclár), chomh maith le %1$s. Seo liosta de theidil FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Má tá teideal OTB agat, is féidir leat iarratas a dhéanamh go dtaispeánfar é seo ar do chuntas trí na %1$s a críochnú, lena n-áirítear íomhá shoiléir de dhoiciméad / chárta aitheantais agus féinín díot leis an doiciméad/cárta.

Trí fhíorú mar imreoir le teideal tugtar Lichess rochtain ar imirt sna himeachtaí Arena Teidealta.

Faoi dheireadh tá teideal oinigh %2$s ann.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">go leor máistir-teidil náisiúnta</string>
  <string name="verificationForm">foirm fíoraithe</string>
  <string name="canIbecomeLM">An féidir liom an teideal Máistir Lichess (LM) a fháil?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Ní féidir.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Tá an teideal onórach seo neamhoifigiúil agus níl sé ar fáíl ach ar Lichess.

Is annamh a bhronnann muid é ar ficheallaí suntasacha atá ina saoránaigh mhaithe Lichess, faoi rogha fúinn. Ní bhfaigheann tú an teideal LM, faigheann an teideal LM thú. Má cháilíonn tú, gheobhaidh tú teachtaireacht uainn maidir leis agus an rogha glacadh leis nó diúltú.

Ná iarr ar an teideal LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Cad is féidir a bheith ar m\'ainm úsáideora?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Go ginearálta, níor cheart go mbeadh ainmneacha úsáideora: maslach, aithris a dhéanamh ar dhuine eile, nó fógraíocht a dhéanamh. Is féidir leat níos mó a léamh faoin %1$s.</string>
  <string name="guidelines">treoirlínte</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">An bhfuil cead agam m’ainm úsáideora a athrú?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Ní féidir ainmneacha úsáideora a athrú ar chúiseanna teicniúla agus praiticiúla. Cuirtear ainmneacha úsáideoirí i bhfeidhm san iomarca áiteanna: bunachair sonraí, onnmhairí, logaí agus intinn daoine. Is féidir leat an ceannlitriú a athrú uair amháin.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Trófaithe uathúla</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Tá an trófaí sin ar leithligh i stair Lichess, ní bheidh sé ag éinne riamh seachas %1$s.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">comórtas Bullet gach uair an chloig</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">Bhí ZugAddict ag sruthú agus le 2 uair an chloig anuas bhí sé ag iarraidh an ruaig a chur ar A.I. leibhéal 8 i gcluiche 1+0, gan rath. Dúirt Thibault leis, dá n-éireodh leis é a dhéanamh, go bhfaigheadh sé trófaí uathúil. Uair an chloig ina dhiaidh sin, bhris sé Stockfish, agus tugadh onóir don gheallúint.</string>
  <string name="lichessRatings">Rátálacha Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Cén córas rátála a úsáideann Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Ríomhtar rátálacha ag baint úsáide as an modh rátála Glicko-2 a d’fhorbair Mark Glickman. Is modh rátála an-tóir é seo, agus úsáideann líon suntasach eagraíochtaí fichille é (is sampla maith é FIDE, toisc go n-úsáideann siad an córas rátála Elo dátaithe fós).

Go bunúsach, úsáideann rátálacha Glicko “eatraimh muiníne” agus do rátáil á ríomh agus á léiriú. Nuair a thosaíonn tú ag úsáid an suíomh gréasáin den chéad uair, tosaíonn do rátáil ag 1500 ± 700. Léiríonn an 1500 do rátáil, agus is ionann an 700 agus an t-eatramh muiníne.

Go bunúsach, tá an córas 90% cinnte go bhfuil do rátáil áit éigin idir 800 agus 2200. Tá sé dochreidte éiginnte. Mar gheall air seo, nuair a bhíonn imreoir díreach ag tosú amach, athróidh a rátáil go suntasach, cúpla céad pointe ag an am, b’fhéidir. Ach tar éis roinnt cluichí i gcoinne imreoirí bhunaithe laghdóidh an t-eatramh muiníne, agus laghdóidh méid na bpointí a ghnóthaítear/a chaillfear tar éis gach cluiche.

Pointe eile le tabhairt faoi deara ná, de réir mar a théann am thart, go dtiocfaidh méadú ar an eatramh muiníne. Ligeann sé seo duit pointí a fháil/a chailleadh níos gasta le bheith níos cóngaraí do do leibhéal scil thar an aga seo.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Cén fáth go bhfuil comhartha ceiste (?) In aice le rátáil?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Ciallaíonn an comhartha ceiste go bhfuil an rátáil sealadach. Cúiseanna san áireamh:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Níor chríochnaigh an ficheallaí go leor cluichí rátáilte go fóill i gcoinne %1$s sa chatagóir rátála.</string>
  <string name="similarOpponents">céile comhraic den chaighdeán céanna</string>
  <string name="notPlayedRecently">Níor imir an ficheallaí a ndóthain cluichí le déanaí. Ag brath ar líon na gcluichí a d’imir tú, b’fhéidir go dtógfadh sé timpeall bliana neamhghníomhaíochta do rátáil a bheith sealadach arís.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">I ndáiríre, ciallaíonn sé go bhfuil diall Glicko-2 níos mó ná 110. Is é an diall an leibhéal muiníne atá ag an gcóras sa rátáil. Dá ísle an diall, is iontaofa an rátáil.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Conas a oibríonn céimeanna agus cláracha ceann riain?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Chun na %1$s a fháil caithfidh tú:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">bord ceannais rátála</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">imir 30 cluiche rátáilte ar a laghad i rátáil ar leith,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">imir cluiche rátáilte laistigh den tseachtain seo caite don rátáil seo,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">diall rátála a bheith agat atá níos ísle ná %1$s, i gnáth-fhicheall, agus níos ísle ná %2$s in leaganacha,</string>
  <string name="beInTopTen">bí sa 10 is fearr sa rátáil seo.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Is é an 2ú riachtanas ná go stopfaidh imreoirí nach n-úsáideann a gcuntais a thuilleadh spás a thógáil suas sna cláir ceann riain.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Cén fáth go bhfuil rátálacha níos airde i gcomparáid le suíomhanna agus eagraíochtaí eile mar FIDE, USCF agus an ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Is fearr gan smaoineamh ar rátálacha mar uimhreacha iomlán, ná iad a chur i gcomparáid le heagraíochtaí eile. Tá leibhéil éagsúla imreoirí ag eagraíochtaí difriúla, córais rátála éagsúla (Elo, Glicko, Glicko-2, nó leagan modhnaithe den mhéid thuasluaite). Is féidir leis na tosca seo dul i bhfeidhm go mór ar na huimhreacha iomlána (rátálacha).

Is fearr smaoineamh ar rátálacha mar fhigiúirí “coibhneasta” (seachas figiúirí “dearbh”): Laistigh de líon imreoirí, cuideoidh a ndifríochtaí coibhneasta sna rátálacha leat meastachán a dhéanamh ar cé a bhuaigh / a tharraingeoidh / a chaillfidh, agus cé chomh minic. Ní chiallaíonn \"Tá rátáil X agam\" rud ar bith mura bhfuil imreoirí eile ann chun an rátáil sin a chur i gcomparáid le.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Conas rátálacha a cuir i bhfolach agus tú ag imirt?</string>
  <string name="enableZenMode">Cumasaigh mód Zen sa %1$s, nó trí %2$s a bhrú i lár cluiche.</string>
  <string name="displayPreferences">taispeáin roghanna</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Chaill mé cluiche de bharr moille/dícheangail. An féidir liom mo chuid pointí rátála a fháil ar ais?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Ar an drochuair, ní féidir linn pointí rátála a thabhairt ar ais do chluichí a cailleadh mar gheall ar mhoill nó dícheangal, is cuma an raibh an fhadhb ag do thaobh nó ag ár dtaobh. Tá an dara ceann an-annamh áfach. Tabhair faoi deara freisin nuair a atosaíonn Lichess agus má chailleann tú am mar gheall air sin, déanaimid ginmhilleadh ar an gcluiche chun caillteanas éagórach a chosc.</string>
  <string name="howToThreeDots">Conas...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Cumasaigh fógraí mír aníos nó díchumasaigh iad?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Féach ar eolas ar mír aníos an suíomh gréasáin</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Is féidir le Lichess fógraí mír aníos a sheoladh go roghnach, mar shampla nuair is é do sheal é nó nuair a fuair tú teachtaireacht phríobháideach.

Cliceáil ar an deilbhín glasála in aice leis an seoladh lichess.org i mbarra URL do bhrabhsálaí.

Ansin roghnaigh fógraí ó Lichess a cheadú nó a bhac.</string>
</resources>
