<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Preguntas frecuentes</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Preguntas Frecuentes</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Porque Liches ten o nome de Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess é unha combinación de live/light/libre (en directo, lixeiro e libre, en inglés) e chess (xadrez, en inglés). Pronúnciase %1$s.</string>
  <string name="leechess">lee-chess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Así ñe como o pronuncia unha especialista.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">En directo, porque as partidas xóganse e vense en tempo real 24/7; lixeiro e libre porque Lichess é de código aberto e sen a basura propietaria que abunda noutras páxinas.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Do mesmo xeito, o código fonte de Lichess, %1$s, significa li[chess en sca]la, dado que a maior parte de Lichess está escrito en %2$s, unha intuitiva linguaxe de programación.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Como podo contribuir a Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess mantense con doazóns de patróns/as e co esforzo dun equipo de voluntarios/as.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Podes aprender máis sobre %1$s (incluindo un %2$s). Se queres axudar a Lichess voluntariamente co teu tempo e habilidades, hai moitas %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">ser patrón</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">desglose dos nosos gastos</string>
  <string name="otherWaysToHelp">outras maneiras de axudar</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Hai sitios web baseados en Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Si. Lichess inspirou outras páxinas de código aberto que utilizan o noso %1$s, %2$s ou %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Xogo limpo</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">En que casos devolvenme automaticamente os puntos perdidos contra un tramposo?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Un minuto despois de marcar a un xogador como tramposo, tomanse as súas derradeiras 40 partidas por puntos dos tres últimos días. Se ti fuches opoñente nesas partidas, perdiches puntas nelas (ben porque perdiches, ben porque empataches) e a túa puntuación non era provisional, entón devolvenseche os puntos. Este reembolso está limitado pola túa puntuación máxima e por como progresara a túa puntuación despois daquela partida.
(Por exemplo, se a túa puntuación subiu moito despois daquelas partidas, pode que non se te devolvan os puntos ou que só se te devolvan algúns). A devolución en nengún caso será de máis de 150 puntos.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Que pasa cos xogadores/as que abandoan partidas sen se render?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Se o teu opoñente abandoa habitualmente partidas marcaselle como \"prohibido xogar\", o que significa que está temporalemente suspendido para xogar. Iso non se indica publicamente no seu perfil. Se persiste neste comportamento, a duración da suspención aumenta e pode conlevar o peche da conta.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Como podo converterme en moderador?</string>
  <string name="youCannotApply">Non se pode solicitar ser moderador. Se vemos a alguén que pensamos que sería un bo moderador, porémonos en contacto con el/ela directamente.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">O xadrez por correspondencia é diferente do xadrez normal?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">En Lichess, a principal diferenza nas reglas do xadrez por correspondencia é que se permite un libro de aperturas. O uso de módulos segue a estar prohibido e dará lugar a que se etiquete ao usuario como tramposo. Aínd que a ICCF permite o uso de módulos nas partidas por correspondencia, Lichess non o permite.</string>
  <string name="gameplay">Mecánica de xogo</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Como se deciden os controis de tempo en Bullet, Blitz e outros?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Os controis de tempo de Lichess están baseados na duración estimada dunha partida = %1$s
Por exemplo, a duración estimada dunha partida de 5+3 é de 5 × 60 + 40 × 3 = 420 segundos.</string>
  <string name="durationFormula">(tempo inicial do reló) + 40 × (incremento)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Que variantes podo xogar en Lichess?</string>
</resources>
