<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Preguntas Frecuentes</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Preguntas Frecuentes</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Por que Lichess se chama Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess é unha combinación de live/light/libre (en directo, lixeiro e libre, en inglés) e chess (xadrez, en inglés). Pronúnciase %1$s.</string>
  <string name="leechess">lichés</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Así é como o pronuncia un especialista.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">En directo, porque as partidas xóganse e vense en tempo real 24/7; lixeiro e libre porque Lichess é de código aberto e sen os refugallos propietarios que abundan noutras páxinas.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Do mesmo xeito, o código fonte de Lichess, %1$s, significa li[chess en sca]la, dado que a maior parte de Lichess está escrito en %2$s, unha intuitiva linguaxe de programación.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Como podo contribuír a Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess mantense mediante doazóns de patróns e co esforzo dun equipo de voluntarios.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Podes aprender máis sobre %1$s (incluíndo a %2$s). Se queres axudar a Lichess voluntariamente co teu tempo e habilidades, hai moitas %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">ser Patrón</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">descrición dos nosos gastos</string>
  <string name="otherWaysToHelp">outras maneiras de axudar</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Hai sitios web baseados en Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Si. Lichess inspirou outras páxinas de código aberto que utilizan o noso %1$s, %2$s ou %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Cales son os atallos de teclado?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Algunhas páxinas de Lichess teñen atallos de teclado que podes empregar. Proba a pulsar a tecla \'?\' nunha páxina de estudo, análise, crebacabezas ou partida para veres os atallos de teclado dispoñibles.</string>
  <string name="fairPlay">Xogo limpo</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">En que casos me devolven automaticamente os puntos perdidos contra un tramposo?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Un minuto despois de que un xogador é declarado trampulleiro, tómanse as súas derradeiras 40 partidas puntuadas dos 5 últimos días. Se fuches o seu rival nalgunha desas partidas, perdiches puntos nelas (ó seres derrotado ou ó empatares) e a túa puntuación non era provisional, entón reintégranseche os puntos. Este reembolso está limitado pola túa puntuación máxima e pola evolución da túa puntuación despois desas partidas. (Por exemplo, se a túa puntuación subiu moito despois desas partidas, pode que non se che devolvan os puntos ou que só se che devolva unha parte). A devolución en ningún caso será de máis de 150 puntos.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Que pasa cos xogadores que abandonan as partidas sen se renderen?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Se o teu opoñente aborta/abandona habitualmente as partidas, recibe a marca \"prohibido xogar\", o que significa que está temporalemente suspendido para xogar. Iso non se indica publicamente no seu perfil. Se persiste neste comportamento, a duración da suspención aumenta e pode conlevar o peche da conta.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Como podo converterme en moderador?</string>
  <string name="youCannotApply">Non se pode solicitar ser moderador. Se vemos a alguén que pensamos que sería un bo moderador, porémonos en contacto con el directamente.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">O xadrez por correspondencia é diferente do xadrez normal?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Para máis información, por favor le a nosa %s</string>
  <string name="fairPlayPage">páxina de xogo limpo</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">En Lichess, a principal diferenza nas regras do xadrez por correspondencia é que se permite un libro de aperturas. O uso de máquinas segue a estar prohibido e dará lugar a que se etiquete ao usuario como trampón. Aínda que a ICCF permite o uso de módulos nas partidas por correspondencia, Lichess non o permite.</string>
  <string name="gameplay">Mecánica de xogo</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Como se deciden os controis de tempo en Bala, Lóstrego e outros?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Os controis de tempo de Lichess están baseados na duración estimada dunha partida = %1$s.
Por exemplo, a duración estimada dunha partida de 5+3 é de (5 * 60) + (40 * 3) = 420 segundos.</string>
  <string name="durationFormula">(tempo inicial do reloxo, en segundos) + 40 * (incremento)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Que variantes podo xogar en Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess admite xadrez estándar e %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">outras 8 variantes</string>
  <string name="whatIsACPL">Que é a perda media de centipeóns (PMC)? (average centipawn loss, ACPL, en inglés)</string>
  <string name="acplExplanation">O centipeón é a unidade de medida empregada no xadrez como representación da vantaxe. Un centipeón é igual a unha centésima parte dun peón. Polo tanto, 100 centipeóns = 1 peón. Estes valores non desempeñan ningún papel formal no xogo, pero son útiles para os xogadores e esenciais no xadrez por ordenador para avaliar as posicións.

O mellor movemento da máquina perderá cero centipeóns, pero os movementos inferiores conlevarán un deterioro da posición medido en centipeóns.

Este valor pode ser empregado como un indicador da calidade do xogo. Cantos menos centipeóns se perdan por movemento, máis forte é o xogo.

A análise por ordenador en Lichess é proporcionada por Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Perder por tempo, táboas e material insuficiente</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">No caso de que un xogador quedase sen tempo, normalmente perderá a partida. Porén, a partida remata en táboas se a posición é tal que o opoñente non pode dar mate por calquera posible serie de movementos legais (%1$s).

En raras ocasións isto pode ser difícil de decidir automaticamente (liñas forzadas, fortalezas). Por defecto, sempre estamos de parte do xogador que non quedou sen tempo.

Ten en conta que é posible dar mate cun só cabalo ou alfil, sempre que o rival teña unha peza que poida bloquear ao rei.</string>
  <string name="fideHandbook">Manual da FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">Manual da FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Por que un peón pode capturar outro peón cando xa está pasado? (captura ao paso)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Este movemento é legal e chámase \"captura ao paso\". O artigo da Wikipedia dá unha %1$s ao mesmo.

Descrébese nas seccións 3.7.3.1 e 3.7.3.2 do %2$s:

\"Un peón que ocupa unha casa na mesma fila e nunha columna adxacente ao peón dun opoñente que acaba de avanzar dúas casas dunha soa vez a partires da súa casa orixinal, pode capturar o peón deste opoñente como se este só tivese movido unha casa. Esta captura só é legal no movemento inmediatamente posterior a este avance e denomínase captura “ao paso”.

Mira o capítulo do %3$s sobre este movemento para practicar un pouco con el.</string>
  <string name="goodIntroduction">boa introdución</string>
  <string name="lichessTraining">Adestramento en Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Observa ao Mestre Internacional Eric Rosen dar mate %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Repetición tripla de posición</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Se unha posición ocorre tres veces, os xogadores poden pedir táboas por %1$s. Lichess aplica as regras oficiais da FIDE, descritas no Artigo 9.2 do %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">repetición tripla de posición</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Non repetimos movementos. Por que a partida segue sendo táboas por repetición?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">A tripla repetición dáse por repetición de %1$s, non de movementos. A repetición non ten por que ocorrer consecutivamente.</string>
  <string name="positions">posicións</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Repetimos unha posición tres veces. Por que a partida non se declara táboas?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">As táboas por tripla repetición deben ser reclamadas por un dos xogadores. Podes facelo pulsando o botón que se amosa ou ofrecendo táboas antes de facer o movemento que causa a terceira repetición; non importará que o teu rival rexeite a oferta, as táboas por tripla repetición serán adxudicadas de todos os xeitos. Tamén podes %1$s Lichess para que reclame automaticamente as repeticións por ti. Ademais, a quinta repetición sempre termina a partida inmediatamente.</string>
  <string name="configure">configurar</string>
  <string name="accounts">Contas</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Que títulos hai en Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess recoñece todos os títulos FIDE obtidos de xeito presencial, así como %1$s. Velaquí hai unha lista de títulos FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Se tes un título presencial (OTB), podes solicitar que se amose na túa conta completando o %1$s, incluíndo unha imaxe clara dun documento/tarxeta de identificación e unha foto túa portando dito documento/tarxeta.

A verificación como xogador titulado en Lichess dá acceso a xogar nas Arenas para Titulados.

Finalmente, existe o título honorífico %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">moitos títulos de mestres nacionais</string>
  <string name="verificationForm">formulario de verificación</string>
  <string name="canIbecomeLM">Podo obter o título de Lichess Master (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Non.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Este título honorífico non é oficial e só existe en Lichess.

En raras ocasións outorgámosllelo a eito aos xogadores moi destacados que son bos cidadáns de Lichess. O título de LM non se consegue, senón que chega ós xogadores. Se cumpres os requisitos, recibirás unha mensaxe nosa ao respecto e a opción de aceptar ou rexeitar o título.

Non solicites o título de LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Cal pode ser o meu nome de usuario?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">En xeral, os nomes de usuario non deben: ser ofensivos, suplantar a alguén ou facer publicidade. Podes ler máis sobre as %1$s.</string>
  <string name="guidelines">directrices</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Podo mudar o meu nome de usuario?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Non, os nomes de usuario non se poden cambiar por razóns técnicas e prácticas. Os nomes de usuario materialízanse en demasiados lugares: bases de datos, exportacións, rexistros e na mente das persoas. Podes axustar as minúsculas/maiúsculas unha soa vez.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Trofeos únicos</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Este trofeo é único na historia de Lichess, ninguén máis ca %1$s poderá obtelo.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">torneo Bala horario</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict estaba a transmitir e durante as dúas últimas horas tratara de derrotar á I.A. nivel 8 en partidas 1+0, sen éxito. Thibault díxolle que se o lograba durante a transmisión, obtería un trofeo único. Unha hora despois, venceu a Stockfish e concedéuselle o prometido.</string>
  <string name="lichessRatings">Puntuacións en Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Que sistema de puntuación emprega Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">As puntuacións calcúlanse empregando o método Glicko-2 desenvolto por Mark Glickman. É un método de puntuación moi popular e que utilizan moitas organizacións de xadrez (a FIDE é un contraexemplo notable, xa que todavía utiliza o anticuado sistema de puntuación Elo).

En síntese, a puntuación Glicko usa \"intervalos de confianza\" ao calcular e representar a túa puntuación. Cando empregas por primeira vez a páxina, a túa puntuación é de 1500 ± 1000. O 1500 representa a túa puntuación, e o 1000 representa o intervalo de confianza.

Basicamente, o sistema ten a seguranza ó 95% de que a túa puntuación está entre 500 e 2500. Isto significa que hai moita incerteza. Por iso, cando un xogador se rexistra, a súa puntuación cambiará de forma moi brusca, incluso varios centos de puntos de cada vez. Só tras algunhas partidas contra xogadores máis veteranos, o intervalo de confianza será máis pequeno e a cantidade de puntos gañados/perdidos despois de cada partida diminuirá.

Outro punto que cabe sinalar é que, se pasa un tempo sen xogares, o intervalo de confianza aumentará. Isto permite gañar/perder puntos máis rapidamente para igualar calquera cambio na túa forza de xogo durante ese tempo que pasaches sen xogar.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Por que hai un signo de interrogación (?) xunto á puntuación?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">O signo de interrogación significa que a puntuación é provisional. Os motivos son:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">O xogador non finalizou suficientes partidas puntuadas contra %1$s na categoría.</string>
  <string name="similarOpponents">opoñentes de similar forza</string>
  <string name="notPlayedRecently">O usuario non xogou suficientes partidas recentemente. Dependendo do número de partidas que xogases, pode pasar arredor dun ano de inactividade para que a túa puntuación volva ser provisional.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Concretamente, significa que a desviación Glicko-2 é maior ca 110. A desviación é o nivel de confianza que ten o sistema na puntuación. Canto máis baixa sexa a desviación, máis estable será unha puntuación.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Como funcionan as clasificacións e as listaxes de líderes?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Para chegar á %1$s deberías:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">listaxe de líderes</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">ter xogado cando menos 30 partidas puntuadas nunha modalidade,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">ter xogado unha partida puntuada na última semana nesta modalidade,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">ter unha desviación da puntuación menor de %1$s, en xadrez estándar, e menor de %2$s en variantes,</string>
  <string name="beInTopTen">estar entre os 10 mellores nesta modalidade.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">A razón de ser da segunda condición é que os xogadores que xa non usan as súas contas deixen de aparecer na listaxe de líderes.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Por que son máis altas as puntuacións en comparación con outras páxinas e organizacións coma a FIDE, a USCF e o ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">O mellor é non considerar as puntuacións coma cifras absolutas, nin comparalas coas doutras organizacións. As diferentes organizacións teñen distintos niveis de xogadores e sistemas de puntuación (Elo, Glicko, Glicko-2 ou unha versión modificada dos mesmos). Estes factores poden afectar drasticamente os números absolutos (puntuacións).

É mellor pensar nas puntuacións coma valores\"relativos\" (a diferenza dos valores \"absolutos\"): dentro dun conxunto de xogadores, as súas diferenzas relativas nas puntuacións axudaranche a estimar quen gaña/empata/perde, e con que frecuencia. Dicir \"teño unha puntuación X\" non significa nada a menos que haxa outros xogadores cos que comparar esa puntuación.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Como podo ocultar as puntuacións mentres xogo?</string>
  <string name="enableZenMode">Habilita o modo Zen nas %1$s, ou pulsando %2$s durante a partida.</string>
  <string name="displayPreferences">Preferencias da interface</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Perdín unha partida por retardo/desconexión. Podo recuperar os meus puntos?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Desafortunadamente, non podemos devolver os puntos das partidas perdidas debido ao retraso da rede ou por desconexión, independentemente de se o problema era teu ou noso. Este último caso é moi raro, así e todo. Tamén ten en conta que cando Lichess se reinicia e perdes por este motivo, abortamos a partida pra previr unha perda inxusta.</string>
  <string name="howToThreeDots">Como...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Activar ou desactivar as notificacións emerxentes?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Ver a notificación emerxente da información do sitio</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Opcionalmente, Lichess pode enviar notificacións emerxentes, por exemplo cando sexa a túa quenda ou recibas unha mensaxe privada.

Fai clic na icona do cadeado xunto ó enderezo de lichess.org, na barra do URL do teu navegador.

Despois selecciona se permitir ou bloquear as notificacións de Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Activar a reprodución automática do son?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Buscando protexer ós usuarios, moitos navegadores impiden a reprodución de son nunha páxina que se acaba de abrir. Imaxina se todas as páxinas web puidesen bombardearte ó momento con anuncios sonoros.

A icona vermella de silencio aparece cando o teu navegador impide a lichess.org reproducir o son. En xeral, esta restrición desaparece no momento de facer clic en algo. Nalgúns navegadores móbiles arrastrar unha peza non conta coma un clic. Nese caso, debes premer no taboleiro ó comezo de cada partida para permitir o son.

Amosamos a icona vermella para avisarte cando isto ocorre. A miúdo podes permitir de xeito explícito a lichess.org a reprodución do son. Velaquí unhas instrucións para facelo nas versións recentes dos navegadores máis populares.</string>
  <string name="desktop">PC de escritorio</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Vai a lichess.org
2. Pulsa Ctrl+i en Linux/Windows ou cmd+i en MacOS
3. Preme na lapela dos Permisos
4. Permitir Son e Vídeo en lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Vai a lichess.org
2. Fai clic na icona do cadeado na barra de enderezos
3. Preme nos Axustes
4. Permitir Son</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Vai a lichess.org
2. Fai clic en Safari na barra do menú
3. Preme nos Axustes para lichess.org...
4. Permitir a Reprodución Automática</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Fai clic nos tres puntos do recanto superior da dereita
1. Fai clic nos Axustes
3. Fai clic en Cookies e Permisos do Sitio
4. Vai cara abaixo e pulsa Reprodución automática
5. Engade lichess.org a Permitir</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Deixar de xogar?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">enfermidade mental independente</string>
  <string name="lichessUserstyles">temas personalizados de Lichess</string>
  <string name="fewerLobbyPools">menos emparellamentos rápidos</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Con frecuencia recibimos mensaxes dos usuarios pedíndonos axuda para deixaren de xogar de máis.

Malia que Lichess non suspende ou bloquea ós xogadores salvo por violacións dos Termos de Servizo, recomendamos o uso de ferramentas externas para limitar o xogo excesivo. Suxerimos algúns dos máis coñecidos bloqueadores de contido, como %1$s, %2$s e %3$s. Se queres seguir usando o sitio pero sen a tentación dos controis de tempo rápidos, poida que che interese usar os %4$s. Velaquí un con %5$s.

Algúns xogadores poden percibir que a súa forma de xogar está devindo nunha adicción. De feito, a OMS clasifica as desordes do xogo coma unha %6$s, sendo as súas características esenciais: 1) incapacidade de controlar o xogo, 2) crecente prioridade dada ó xogo e 3) intensificación do xogo a pesares das consecuencias negativas. Se pensas que a túa forma de xogar ó xadrez encaixa neste patrón, animámoste a falalo cunha amizade ou familiar e/ou cun profesional.</string>
</resources>
