<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="faqAbbreviation">Preguntas Frecuentes</string>
	<string name="frequentlyAskedQuestions">Preguntas Frecuentes</string>
	<string name="whyIsLishogiCalledLishogi">Por que Lishogi se chama Lishogi?</string>
	<string name="forkedFromLichess">Lishogi é un proxecto de código aberto bifurcado a partir de Lichess. Como serve para xogar ó shogi chamámolo Lishogi.</string>
	<string name="lishogiCombinationLiveLightLibrePronounced">Porque deriva de Lichess. E Lichess chámase así porque é unha combinación de live/light/libre (en directo, lixeiro e libre) e chess (xadrez). Lishogi pronúnciase %1$s.</string>
	<string name="leeshogi">li-xó-gui (o \"xo\" coma en \"xogar\")</string>
	<string name="whyLiveLightLibre">En directo, porque as partidas xóganse e vense en tempo real 24/7; lixeiro e libre porque Lishogi é de código aberto e sen os refugallos propietarios que abundan noutras páxinas.</string>
	<string name="whyIsLilaCalledLila">Do mesmo xeito, o código fonte de Lishogi, %1$s, significa li[shogi en sca]la, dado que a maior parte de Lishogi está escrito en %2$s, unha intuitiva linguaxe de programación.</string>
	<string name="howCanIContributeToLishogi">Como podo contribuír a Lishogi?</string>
	<string name="lishogiPoweredByDonationsAndVolunteers">Lishogi mantense mediante doazóns de patróns e co esforzo dun equipo de voluntarios.</string>
	<string name="beingAPatron">Convértete nun Patrón</string>
	<string name="otherWaysToContribute">Hai moitas maneiras de contribuír a Lishogi.</string>
	<string name="breakdownOfOurCosts">descrición dos nosos gastos</string>
	<string name="otherWaysToHelp">outras maneiras de axudar</string>
	<string name="fairPlay">Xogo limpo</string>
	<string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Por que estou marcado por manipulación artificial da puntuación (perder adrede ou non gañar limpamente) ou por uso da computadora?</string>
	<string name="cheatDetectionMethods">Lishogi ten métodos de detección moi potentes e un proceso moi exhaustivo de revisión das probas e toma de decisións. Normalmente neste proceso están involucrados varios moderadores e pode levar un tempo. Aparte da marca en si, non daremos detalles sobre as probas ou a toma de decisións nos casos particulares. Se o fixésemos, estariamos axudando a evitar futuras deteccións, e significaría unha invitación a crear debates pouco produtivos. O tempo e o esforzo é mellor adicalos a cousas máis importantes. Os usuarios poden apelar enviándonos un correo a %1$s. Con todo, as decisións non adoitan ser anuladas.</string>
	<string name="whenAmIEligibleRatinRefund">En que casos me devolven automaticamente os puntos perdidos contra os trampóns?</string>
	<string name="ratingRefundExplanation">Un minuto despois de que un xogador é marcado, tómanse as súas derradeiras 40 partidas puntuadas dos tres últimos días. Se fuches o seu rival nesas partidas, perdiches puntos nelas (ó seres derrotado ou ó empatares) e a túa puntuación non era provisional, entón reintégranseche os puntos. Este reembolso está limitado pola túa puntuación máxima e pola evolución da túa puntuación despois desas partidas.
  (Por exemplo, se a túa puntuación subiu moito despois desas partidas, pode que non se che devolvan os puntos ou que só se che devolva unha parte). A devolución en ningún caso será de máis de 150 puntos.</string>
	<string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Que pasa cos xogadores que abandonan as partidas sen se renderen?</string>
	<string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Se o teu opoñente aborta ou abandona habitualmente as partidas, recibe a marca \"prohibido xogar\", o que significa que ten unha suspensión temporal para xogar. Isto non se indica publicamente no perfil. Se persiste neste comportamento, a duración da suspensión aumenta e pode conlevar o peche da conta.</string>
	<string name="howCanIBecomeModerator">Como podo converterme en moderador?</string>
	<string name="youCannotApply">Non se pode solicitar ser moderador. Se vemos a alguén que pensamos que sería un bo moderador, porémonos en contacto con el directamente.</string>
	<string name="isCorrespondenceDifferent">O shogi postal é diferente do shogi normal?</string>
	<string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">En Lishogi, a principal diferenza nas regras do shogi por correspondencia é que se permite un libro de aperturas. O uso de máquinas segue a estar prohibido e dará lugar a que se etiquete ao usuario como trampón. Aínda que a JSA permite o uso de máquinas nas partidas por correspondencia, Lishogi non o permite.</string>
	<string name="gameplay">Mecánica de xogo</string>
	<string name="howBulletBlitzEtcDecided">Como se deciden os controis de tempo en Bala, Lóstrego e outros?</string>
	<string name="basedOnGameDuration">Os controis de tempo de Lishogi están baseados na duración estimada dunha partida = %1$s
Por exemplo, a duración estimada dunha partida de 5+3|4 (5 min de reloxo; incremento de 3s; 1 período byoyomi de 4s) é de (60 * 5) + (60 * 3) + (25 * 4 * 1) = 580 segundos.</string>
	<string name="formulaOfDuration">60 * (tempo inicial en minutos) + 60 * (incremento do reloxo) + 25 * (duración do byoyomi) * (períodos byoyomi)</string>
	<string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
	<string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
	<string name="whatVariantsCanIplay">Que variantes podo xogar en Lishogi?</string>
	<string name="lishogiSupportShogiAnd">Lishogi admite shogi estándar e %1$s.</string>
	<string name="whatIsACPL">Que é a perda media de centipeóns (PMC)? (average centipawn loss, ACPL, en inglés)</string>
	<string name="acplExplanation">O centipeón é a unidade de medida empregada no xadrez como representación da vantaxe. Un centipeón é igual a unha centésima parte dun peón. Polo tanto, 100 centipeóns = 1 peón. Estes valores non desempeñan ningún papel formal no xogo, pero son útiles para os xogadores e esenciais no xadrez por ordenador para avaliar as posicións.

O mellor movemento da máquina perderá cero centipeóns, pero os movementos inferiores conlevarán un deterioro da posición medido en centipeóns.

Este valor pode ser empregado como un indicador da calidade do xogo. Cantos menos centipeóns se perdan por movemento, máis forte é o xogo.

A análise por ordenador en Lishogi é proporcionada por YaneuraOu e Fairy-Stockfish.</string>
	<string name="insufficientMaterial">Perder por tempo, táboas e material insuficiente</string>
	<string name="goodIntroduction">boa introdución</string>
	<string name="officialRulesPDF">regras oficiais (PDF)</string>
	<string name="lishogiTraining">Adestramento en Lishogi</string>
	<string name="fourfoldRepetition">Repetición cuádrupla da posición (sennichite ou 千日手)</string>
	<string name="handBookPDF">manual (PDF)</string>
	<string name="notRepeatedMoves">Non repetimos movementos. Por que a partida segue sendo sennichite (táboas por repetición)?</string>
	<string name="repeatedPositionsThatMatters">A sennichite (cuádrupla repetición) dáse por repetición de %1$s, non de movementos. A repetición non ten por que ocorrer consecutivamente.</string>
	<string name="positions">posicións</string>
	<string name="configure">configurar</string>
	<string name="accounts">Contas</string>
	<string name="titlesAvailableOnLishogi">Que títulos hai en Lishogi?</string>
	<string name="showYourTitle">Se tes un título presencial (OTB), podes solicitar que se amose na túa conta completando o %1$s, incluíndo unha imaxe clara dun documento/tarxeta de identificación e unha foto túa portando dito documento/tarxeta.

A verificación como xogador titulado en Lishogi dá acceso a xogar nos eventos Arena para Titulados.

Finalmente, existe o título honorífico %2$s.</string>
	<string name="verificationForm">formulario de verificación</string>
	<string name="canIbecomeLM">Podo obter o título de Lishogi Master (LM)?</string>
	<string name="noUpperCaseDot">Non.</string>
	<string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Este título honorífico non é oficial e só existe en Lishogi.

En raras ocasións outorgámosllelo a eito aos xogadores moi destacados que son bos cidadáns de Lishogi. O título de LM non se consegue, senon que chega ós xogadores. Se cumpres os requisitos, recibirás unha mensaxe nosa ao respecto e a opción de aceptar ou rexeitar o título.

Non solicites o título de LM.</string>
	<string name="whatUsernameCanIchoose">Cal pode ser o meu nome de usuario?</string>
	<string name="usernamesNotOffensive">En xeral, os nomes de usuario non deben: ser ofensivos, suplantar a alguén ou facer publicidade. Podes ler máis sobre as %1$s.</string>
	<string name="guidelines">directrices</string>
	<string name="uniqueTrophies">Trofeos únicos</string>
	<string name="ownerUniqueTrophies">Este trofeo é único na historia de Lishogi, ninguén máis ca %1$s poderá obtelo.</string>
	<string name="aHourlyBulletTournament">torneo Bala horario</string>
	<string name="lishogiRatings">Puntuacións en Lishogi</string>
	<string name="whichRatingSystemUsedByLishogi">Que sistema de puntuación emprega Lishogi?</string>
	<string name="ratingSystemUsedByLishogi">As puntuacións calcúlanse empregando o método Glicko-2 desenvolto por Mark Glickman. É un método de puntuación moi popular e que utilizan moitas organizacións de xadrez (a FIDE é un contraexemplo notable, xa que todavía utiliza o anticuado sistema de puntuación Elo).

En síntese, a puntuación Glicko usa \"intervalos de confianza\" ao calcular e representar a túa puntuación. Cando empregas por primeira vez a páxina, a túa puntuación é de 1500 ± 700. O 1500 representa a túa puntuación, e o 700 representa o intervalo de confianza.

Basicamente, o sistema ten a seguranza ó 90% de que a túa puntuación está entre 800 e 2200. Isto significa que hai moita incerteza. Por iso, cando un xogador se rexistra, a súa puntuación cambiará de forma moi brusca, incluso varios centos de puntos de cada vez. Só tras algunhas partidas contra xogadores máis veteranos, o intervalo de confianza será máis pequeno e a cantidade de puntos gañados/perdidos despois de cada partida diminuirá.

Outro punto que cabe sinalar é que, se pasa un tempo sen xogares, o intervalo de confianza aumentará. Isto permite gañar/perder puntos máis rapidamente para igualar calquera cambio na túa forza de xogo durante ese tempo que pasaches sen xogar.</string>
	<string name="whatIsProvisionalRating">Por que hai un signo de interrogación (?) xunto á puntuación?</string>
	<string name="provisionalRatingExplanation">O signo de interrogación significa que a puntuación é provisional. Os motivos son:</string>
	<string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">O xogador non finalizou suficientes partidas puntuadas contra %1$s na categoría.</string>
	<string name="similarOpponents">opoñentes de similar forza</string>
	<string name="notPlayedRecently">O usuario non xogou suficientes partidas recentemente. Dependendo do número de partidas que xogases, pode pasar arredor dun ano de inactividade para que a túa puntuación volva ser provisional.</string>
	<string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Concretamente, significa que a desviación Glicko-2 é maior ca 110. A desviación é o nivel de confianza que ten o sistema na puntuación. Canto máis baixa sexa a desviación, máis estable será unha puntuación.</string>
	<string name="howDoLeaderoardsWork">Como funcionan as clasificacións e as listaxes de líderes?</string>
	<string name="inOrderToAppearsYouMust">Para chegar á %1$s deberías:</string>
	<string name="ratingLeaderboards">listaxe de líderes</string>
	<string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">ter xogado cando menos 30 partidas puntuadas nunha modalidade,</string>
	<string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">ter xogado unha partida puntuada na última semana nesta modalidade,</string>
	<string name="ratingDeviationLowerThanXinShogiYinVariants">ter unha desviación da puntuación menor de %1$s, en shogi estándar, e menor de %2$s en variantes,</string>
	<string name="beInTopTen">estar entre os 10 mellores nesta modalidade.</string>
	<string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">A razón de ser da segunda condición é que os xogadores que xa non usan as súas contas deixen de aparecer na listaxe de líderes.</string>
	<string name="whyAreRatingHigher">Por que as puntuacións son diferentes comparadas con outras páxinas e organizacións coma 81Dojo e Shogi Club 24?</string>
	<string name="whyAreRatingHigherExplanation">O mellor é non considerar as puntuacións coma cifras absolutas, nin comparalas coas doutras organizacións. As diferentes organizacións teñen distintos niveis de xogadores e sistemas de puntuación (Elo, Glicko, Glicko-2 ou unha versión modificada dos mesmos). Estes factores poden afectar drasticamente os números absolutos (puntuacións).

É mellor pensar nas puntuacións coma valores\"relativos\" (a diferenza dos valores \"absolutos\"): dentro dun conxunto de xogadores, as súas diferenzas relativas nas puntuacións axudaranche a estimar quen gaña/empata/perde, e con que frecuencia. Dicir \"teño unha puntuación X\" non significa nada a menos que haxa outros xogadores cos que comparar esa puntuación.</string>
	<string name="howToHideRatingWhilePlaying">Como podo ocultar as puntuacións mentres xogo?</string>
	<string name="enableZenMode">Activa o modo Zen nas %1$s, ou pulsando %2$s durante a partida.</string>
	<string name="displayPreferences">Preferencias da interface</string>
	<string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Perdín unha partida por retardo/desconexión. Podo recuperar os meus puntos?</string>
	<string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Desafortunadamente, non podemos devolver os puntos das partidas perdidas debido ao retraso da rede ou por desconexión, independentemente de se o problema era teu ou noso. Este último caso é moi raro, así e todo. Tamén ten en conta que cando Lishogi se reinicia e perdes por este motivo, abortamos a partida pra previr unha perda inxusta.</string>
	<string name="howToThreeDots">Como...</string>
	<string name="enableDisableNotificationPopUps">Activar ou desactivar as notificacións emerxentes?</string>
	<string name="viewSiteInformationPopUp">Ver a notificación emerxente da información do sitio</string>
	<string name="lishogiCanOptionnalySendPopUps">Opcionalmente, Lishogi pode enviar notificacións emerxentes, por exemplo cando sexa a túa quenda ou recibas unha mensaxe privada.

Preme na icona do cadeado xunto ó enderezo de lishogi.org, na barra do URL do teu navegador.

Despois selecciona se permitir ou bloquear as notificacións de Lishogi.</string>
</resources>
