<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">שאלות נפוצות</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">שאלות נפוצות</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">למה ליצ\'ס נקרא ליצ\'ס?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">ליצ\'ס הוא שילוב של חי/אור/ליברה ושחמט. זה מבוטא %1$s.</string>
  <string name="leechess">לי-צ\'ס</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">שמע אותו מבוטא על ידי מומחה.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">בשידור חי, מכיוון שמשחקים משוחקים ונצפים בזמן אמת 24/7; קל וחומר על כך שליצ\'ס היא קוד פתוח ובלתי פוסק על ידי זבל קנייני שמצוי באתרים אחרים.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">באופן דומה, קוד המקור של ליצ\'ס, %1$s מהווה li[chess in sca]la, שכן הרוב של ליצ\'ס כתוב ב%2$s, שפת תכנות אינטואיטיבית.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">כיצד אוכל לתרום לליצ\'ס?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">ליצ\'ס מופעל על ידי תרומות מצד תומכים ומאמצי צוות מתנדבים.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">תוכל למצוא עוד על %1$s (בנוסף ל%2$s). אם אתה מעוניין לעזור לליצ\'ס ע\"י נידוב זמנך וכישוריך, ישנן הרבה %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">להיות תומך</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">פירוט העלויות שלנו</string>
  <string name="otherWaysToHelp">דרכים אחרות לעזור</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">האם ישנם אתרים המבוססים על ליצ\'ס?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">כן. ליצ\'ס אכן עורר השראה לאתרי קוד פתוח אחרים המשתמשים באתר שלנו %1$s, %2$s, או %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">שחק הגון</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">מתי אני זכאי להחזר הדירוג האוטומטי מהפסד לרמאים?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">דקה לאחר סימון שחקן, 40 המשחקים האחרונים שדורגו ב -3 הימים האחרונים נלקחים. אם אתה היריב שלהם במשחקים ההם, איבדת דירוג (בגלל הפסד או תיקו), והדירוג שלך לא היה זמני, תקבל החזר דירוג. ההחזר מושבת על סמך דירוג השיא שלך והתקדמות הדירוג שלך לאחר המשחק.
   (לדוגמה, אם הדירוג שלך עלה מאוד לאחר המשחקים האלה, יתכן שלא תקבל החזר או רק החזר חלקי.) ההחזר לעולם לא יעלה על 150 נקודות.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">מה נעשה לשחקנים שעוזבים משחקים מבלי להיכנע?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">אם יריבך מבטל/עוזב משחקים לעתים קרובות, הוא \"יושעה ממשחקים\", מה שאומר שנאסר עליו באופן זמני לשחק. זה לא מצוין באופן ציבורי בפרופיל שלהם. אם התנהגות זו ממשיכה, אורך ההשעיה עולה - והתנהגות ממושכת מסוג זה עלולה להוביל לסגירת החשבון שלהם.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">איך אני יכול להיות עורך?</string>
  <string name="youCannotApply">לא ניתן להגיש בקשה להיות עורך. אם אנו רואים מישהו שלדעתנו יהיה טוב כעורך, אנו ניצור עימו קשר ישירות.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">האם משחקי התכתבות שונים ממשחקים רגילים?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">בליצ\'ס, ההבדל העיקרי בכללים לשחמט התכתבויות הוא שספר פתיחות חוקי. השימוש במנוע אסור ויביא לסימון על סיוע במנועים. למרות שICCF מאפשרת שימוש במנוע בהתכתבויות, ליצ\'ס לא.</string>
  <string name="gameplay">משחק</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">איך בולט, בליץ, וזמני משחק אחרים מוחלטים?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">בקרות זמן ליצ\'ס מבוססות על משך המשחק המשוער =%1$s
למשל, משך הזמן המשוער של משחק 5+3 הוא 5 × 60 + 40 × 3 = 420 שניות.</string>
  <string name="durationFormula">(זמן התחלתי בשעון) + 40 × (תוספת שעון)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">אילו סוגי שחמט אני יכול לשחק בליצ\'ס?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">ליצ\'ס תומך בשחמט רגיל וב%1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 סוגי שחמט</string>
  <string name="whatIsACPL">מהו ההפסד הממוצע של הפסד מאית החייל (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">הפסד מאית חייל היא יחידת מידה המשמשת בשחמט את היתרון. מאית חייל שווה ל -1 / 100 מחייל. לכן 100 מאית חייל = 1 חייל. ערכים אלה אינם ממלאים תפקיד רשמי במשחק אך הם מועילים לשחקנים, וחיוניים בשחמט מחשבים, לצורך הערכת עמדות.

מהלך המחשבים העליון יאבד אפס מאית חייל, אך מהלכים פחותים יביאו להידרדרותו של המדד, שנמדד במאית חייל.

ניתן להשתמש בערך זה כאינדיקטור לאיכות המשחק. ככל שפחות מאית חייל מופסדים בכל מהלך, כך המשחק יותר מדויק.

ניתוח המחשבים בליצ\'ס מופעל על ידי סטוקפיש.</string>
  <string name="insufficientMaterial">הפסד בזמן, מוביל לתיקו אם אין מספיק חומר</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">במקרה בו נגמר הזמן של שחקן אחד, אותו שחקן בדרך כלל יפסיד את המשחק. עם זאת, המשחק נגמר בתיקו אם העמדה היא כזו שהיריב אינו יכול לעשות מט למלך השחקן בשום סדרה של מהלכים חוקיים אפשריים (%1$s).

במקרים נדירים זה יכול להיות קשה להכריע באופן אוטומטי (קווים מאולצים, מבצרים). כברירת מחדל אנחנו תמיד עומדים לצד השחקן שלא נגמר לו הזמן.

שים לב שניתן יהיה לעשות מט עם פרש או רץ יחיד אם ליריב יש כלי או חייל שיכול לחסום את המלך.</string>
  <string name="discoveringEnPassant">למה רגלי יכול לאכול רגלי אחר כאשר הוא כבר עבר? (אגב הילוכו)</string>
  <string name="explainingEnPassant">זהו מסע חוקי הידוע בכינויו \"דרך/אגב הילוכו. הערך הויקיפדי נותן %1$s. 

זה מוסבר בסעיף 3.7 ד\' של ה%2$s:

\"רגלי, התופס ערוגה באותה שורה ובטור סמוך שעליהם עומד רגלי יריב  שזה עתה התקדם שתי ערוגות במסע אחד מערוגתו המקורית, יכול להכות רגלי יריב זה כאילו זה האחרון נסע ערוגה אחת בלבד. הכאה זו הינה חוקית רק במסע הבא לאחר התקדמות זו והיא מכונה \"אגב הילוכו\".\"

ראה את ה%3$s במהלך זה בשביל קצת אימון.</string>
  <string name="goodIntroduction">הקדמה טובה</string>
  <string name="officialRulesPDF">חוקים רשמיים (PDF)</string>
  <string name="lichessTraining">אימון בליצ\'ס</string>
  <string name="threefoldRepetition">חזרה משולשת</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">אם עמדה כלשהי מופיעה שלוש פעמים, שחקן יכול לדרוש תיקו ע\"י %1$s. ליצ\'ס מיישם את החוקים הרשמיים של פיד\"ה, שתוארו במאמר 9.2 ד\' של ה%2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">חזרה משולשת</string>
  <string name="positions">עמדות</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">חזרנו על עמדה שלוש פעמים. מדוע המשחק לא נפסק בתיקו?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">חוק שלושה מסעים חוזרים חייב להידרש על ידי אחד השחקנים. ניתן לעשות זאת דרך לחיצה על הכפתור המוצג, או בהצעת תיקו לפני ביצוע המהלך הסופי שלך אשר יחזור על העמדה בפעם השלישית. זה לא ישנה אם יריבך יסרב להצעת התיקו, תיקו שלושת-המסעים יידרש בכל מקרה. ניתן גם %1$s את ליצ\'ס באופן שתיקו שלושת-המסעים יידרש באופן אוטומטי בשבילך. בנוסף, חמישה מסעים חוזרים מסיימים מיידית את המשחק.</string>
  <string name="noUpperCaseDot">לא.</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">ליצ\'ס יכול לשלוח התראות קופצות, למשל כאשר הגיע תורכם או שקיבלתם הודעה פרטית.

לחץ על סמל הנעילה שליד כתובת lichess.org בסרגל הכתובות של הדפדפן שלך.

לאחר מכן בחר אם לאפשר או לחסום התראות מליצ\'ס.</string>
</resources>
