<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">שאלות נפוצות</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">שאלות נפוצות</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">למה Lichess נקרא כך?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess הוא הלחם של Live, Light, Libre - חיים, אור וחופש; ו־Chess - שחמט. מבטאים זאת כך: %1$s.</string>
  <string name="leechess">לִיצֶ\'ס</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">שמעו מומחה מבטא ״Lichess\".</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">חיות, מכיוון שמשחקים משוחקים ונצפים בזמן אמת 24/7. אור וחופש על כך ש־Lichess הוא open source והוא אינו בעל אופי קנייני כמו אתרים אחרים.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">באופן דומה, קוד המקור של לִיצֶ\'ס, %1$s הוא קיצור של li[chess in sca]la, שכן רוב הקוד של לִיצֶ\'ס כתוב ב%2$s, שפת תכנות אינטואיטיבית.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">כיצד אוכל לתרום ל־Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess נתמך בידי תרומות מצד תומכים ובידי צוות מתנדבים אשר תורם לפיתוחו.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">אתם מוזמנים לקרוא עוד על %1$s (וגם על %2$s). אם אתם מעוניינים לעזור ללִיצֶ\'ס ע\"י נידוב זמנכם וכישוריכם, ישנן הרבה %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">מתן תרומה</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">פירוט העלויות שלנו</string>
  <string name="otherWaysToHelp">דרכים אחרות לעזור</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">האם ישנם אתרים המבוססים על Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">כן. Lichess אכן עורר השראה לאתרי קוד פתוח אחרים המשתמשים ב%1$s, ב%2$s או ב%3$s שלנו.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">באילו קיצורי מקלדת ניתן להשתמש?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">בחלק מהעמודים ב־Lichess ישנם קיצורי מקלדת שאפשר להשתמש בהם. לחצו על מקש ה־׳?׳ בלוח למידה, בלוח הניתוחים, בחידה או במשחק כדי לקבל רשימה של קיצורי המקלדת הזמינים.</string>
  <string name="fairPlay">משחק הוגן</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">מתי אני זכאי/ת להחזר דירוג אוטומטי מהפסד לרמאים?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">דקה לאחר סימון שחקן/ית, 40 המשחקים המדורגים האחרונים מ־3 הימים האחרונים נבחנים. אם היית היריב/ה של השחקן/ית במשחקים הללו, איבדת דירוג (בגלל הפסד או תיקו) והדירוג שלך לא היה זמני, תקבל/י החזר דירוג. ההחזר מחושב על סמך דירוג השיא שלך והתקדמות הדירוג שלך לאחר המשחק.
  (לדוגמה, אם הדירוג שלך עלה מאוד לאחר המשחקים האלה, יתכן שלא תקבל/י החזר או רק החזר חלקי). ההחזר לעולם לא יעלה על 150 נקודות.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">מה נעשה לשחקנים שעוזבים משחקים מבלי להיכנע?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">אם יריבך מבטל משחקים או עוזב אותם לעיתים קרובות, הוא \"יושעה ממשחקים\", מה שאומר שיאסר עליו באופן זמני לשחק. זה לא יצוין באופן פומבי בפרופיל שלו. אם התנהגות זו תמשיך, אורך ההשעיה יעלה - והתנהגות ממושכת מסוג זה עלולה להוביל לסגירת החשבון שלו לצמיתות.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">איך אני יכול/ה להיות מנהל/ת?</string>
  <string name="youCannotApply">לא ניתן להגיש בקשה להיות מנהל/ת. כשאנו רואים מישהו שלדעתנו יהיה טוב כמנהל, אנו יוצרים עמו קשר ישירות.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">האם משחקי התכתבות שונים ממשחקים רגילים?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">לקבלת מידע נוסף, בבקשה קראו את %s שלנו</string>
  <string name="fairPlayPage">המדריך למשחק הוגן</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">בלִיצֶ\'ס, ההבדל העיקרי בכללים של שחמט בהתכתבות ביחס לשאר סוגי המשחק הוא שמותר להשתמש בספרי פתיחות. השימוש במנוע אסור ויביא לסימון על הסתייעות במנועים. למרות שICCF מאפשרת שימוש במנוע במשחקים בהתכתבות, לִיצֶ\'ס לא.</string>
  <string name="gameplay">מהלך המשחק</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">איך Bullet, Blitz וזמני משחק אחרים נקבעים?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">קטגוריות הזמן של לִיצֶ\'ס מבוססות על משך המשחק המשוער = %1$s
למשל, משך הזמן המשוער של משחק 5+3 הוא 5 × 60 + 40 × 3 = 420 שניות.</string>
  <string name="durationFormula">(זמן התחלתי בשעון) + 40 × (תוספת זמן לכל מהלך)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">אילו סוגי שחמט אני יכול/ה לשחק בליצ\'ס?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">ליצ\'ס תומך בשחמט רגיל וב%1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 סוגי שחמט</string>
  <string name="whatIsACPL">מהו הפסד מאית החייל הממוצע (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">הפסד מאית החייל הוא יחידת מידה המשמשת בשחמט כייצוג ליתרון. מאית חייל שווה ל־1/100 מחייל. לכן 100 מאיות חייל = חייל 1. ערכים אלה אינם ממלאים תפקיד רשמי במשחק אך הם מועילים לשחקנים, וחיוניים בשחמט מחשבים, לצורך הערכת עמדות.

המהלך הממוחשב הטוב ביותר יאבד אפס מאיות חייל, אך מהלכים פחותים יביאו לעמדה נחותה אשר מיוצגת כאובדן מאיות חייל.
ניתן להשתמש בערך זה כאינדיקטור לאיכות המשחק. ככל שפחות מאיות חייל מופסדות בכל מהלך, כך המשחק יותר מדויק.
הניתוח הממוחשב בלִיצֶ\'ס מבוצע על ידי Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">הפסד על זמן, תיקו והיעדר חומר מספיק</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">אם נגמר הזמן של אחד השחקנים, אותו שחקן בדרך כלל יפסיד את המשחק. עם זאת, המשחק יגמר בתיקו אם העמדה היא כזו שהיריב אינו יכול לעשות מט למלכו בשום סדרה של מהלכים חוקיים אפשריים (%1$s).

לפעמים קשה להכריע באופן אוטומטי (המשכים כפויים, מבצרים). כברירת מחדל אנו תמיד עומדים לצד השחקן שלא נגמר לו הזמן.

שימו לב שניתן יהיה לעשות מט עם פרש או רץ יחיד אם ליריב יש כלי או חייל שיכול לחסום את המלך.</string>
  <string name="fideHandbook">מפרט חוקי FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">מפרט חוקי פיד״ה סעיף %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">למה רגלי יכול לאכול רגלי אחר כאשר הוא כבר עבר? (הכאה דרך הילוכו)</string>
  <string name="explainingEnPassant">זהו מסע חוקי הידוע בכינויו \"הכאה דרך הילוכו״. הערך הויקיפדי נותן %1$s. 

ההסבר ב%2$s:

\"רגלי, התופס ערוגה באותה שורה ובטור סמוך שעליהם עומד רגלי יריב שזה עתה התקדם שתי ערוגות במסע אחד מערוגתו המקורית, יכול להכות רגלי יריב זה כאילו זה האחרון נסע ערוגה אחת בלבד. הכאה זו היא חוקית רק במסע הבא לאחר התקדמות זו והיא מכונה \"דרך הילוכו\".

ראו את ה%3$s על זה בשביל קצת אימון.</string>
  <string name="goodIntroduction">הקדמה טובה</string>
  <string name="lichessTraining">שיעור בליצ\'ס</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">צפו באמן הבין־לאומי Eric Rosen עושה מט %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">חזרה משולשת</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">אם עמדה כלשהי מופיעה שלוש פעמים, שחקן יכול לדרוש תיקו עקב %1$s. לִיצֶ\'ס מיישם את החוקים הרשמיים של פיד\"ה, שתוארו בסעיף 9.2 ד\' של %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">חזרה משולשת</string>
  <string name="notRepeatedMoves">לא חזרנו על מהלכים, מדוע המשחק הסתיים בתיקו עקב חזרה על עמדות?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">חזרה משולשת מתייחסת ל%1$s, לא תורות. החזרות אינן חייבות להתקיים ברצף.</string>
  <string name="positions">עמדות</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">חזרנו על עמדה שלוש פעמים. מדוע המשחק לא נפסק בתיקו?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">כדי להכריז על תיקו מפאת חזרה על עמדות, אחד השחקנים חייב לדרוש את זה. ניתן לעשות זאת על ידי לחיצה על הכפתור המוצג, או על ידי הצעת תיקו טרם ביצוע המהלך אשר יחזור על העמדה בפעם השלישית. דרישה לתיקו עקב כלל זה לא תלויה בהסכמת היריב. ניתן גם %1$s Lichess כדי לדרוש תיקו לאחר חזרה משולשת באופן אוטומטי. בנוסף, לאחר חזרה על אותה העמדה חמש פעמים המשחק יסתיים בתיקו בלי צורך בפעולה מצד אחד השחקנים.</string>
  <string name="configure">לקבוע את תצורת</string>
  <string name="accounts">חשבונות</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">אילו תארים יש בLichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess מכיר בכל דרגות FIDE למשחק על גבי לוח, כמו גם ב%1$s. הנה רשימה של דרגות FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">אם יש לך תואר ממשחק על גבי לוח, תוכל/י להגיש בקשה להצגתו בחשבונך על ידי מילוי %1$s. יש לכלול בו צילום ברור של מסמך או תעודה מזהים שלך וצילום עצמי (״סלפי״) שלך אוחז/ת במסמך או בתעודה.

אימות כשחקן/ית עם תואר בלִיצֶ\'ס נותן גישה לטורנירי זירה לשחקנים כאלה (Titled Arenas).

יש ב־Lichessגם את תואר הכבוד %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">תארי אמן של מדינות רבות</string>
  <string name="verificationForm">טופס האימות</string>
  <string name="canIbecomeLM">האם אני יכול/ה לקבל את דרגת ״אמן Lichess״ (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">לא.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">הדרגה הלא רשמית הזו היא לשם כבוד וקיימת ב־Lichess בלבד. 

אנו מעניקים אותה לשחקנים ראויים לציון שמפגינים אזרחות טובה ב־Lichess, על פי שיקול דעתנו. אם את/ה זכאי/ת לדרגה זו, תקבל/י מאיתנו הודעה בנידון עם אפשרות לאשר או לדחות את ההצעה. 

נא לא לבקש את דרגת LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">מה יכול להיות שם המשתמש שלי?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">ככלל, אין לבחור שם משתמש פוגעני, להתחזות באמצעות שם המשתמש לאדם אחר או לכלול בו תוכן שיווקי. מידע נוסף ניתן למצוא ב%1$s.</string>
  <string name="guidelines">הנחיות</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">האם אני יכול/ה לשנות את שם המשתמש שלי?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">לא, לא ניתן לשנות את שם המשתמש מסיבות פרקטיות וטכניות. שמות משתמש מופיעים במקומות רבים כגון מסדי נתונים, דוחות ומסמכים מיוצאים. הם גם צרובים במוחם של אנשים. ניתן להחליף בין אותיות גדולות ואותיות קטנות פעם אחת.</string>
  <string name="uniqueTrophies">גביעים ייחודיים</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">הגביע הזה הוא ייחודי בהיסטוריה של Lichess, אף אחד מלבד %1$s לא יזכה בו.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">טורניר הBullet השעתי</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict שידר במשך שעתיים וניסה ללא הצלחה להביס מחשב ברמה 8 במשחק 1+0. Thibault אמר שאם יצליח לעשות זאת בזמן המשדר, הוא יקבל גביע ייחודי. לאחר שעה, הוא הביס את Stockfish וקוימה ההבטחה.</string>
  <string name="lichessRatings">דירוגי ליצ\'ס</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">באיזו מערכת דירוג Lichess משתמש?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">הדירוג מחושב באמצעות שיטת Glicko-2 שפותחה על ידי מארק גליקמן. זו שיטת דירוג מאוד פופולארית שגופי שחמט רבים עושים בה שימוש (FIDE היא יוצאת מן הכלל ומשתמשת בשיטת Elo).

שיטות גליקו מסתמכות על מקדמי ודאות. כששחקן נרשם ל־Lichess, דירוגו יכול לנוע בין 500 ל־2500 ברמת ודאות של 95 אחוזים, כאשר הדירוג ההתחלתי הוא 1500. בתחילה מקדם הוודאות הוא נמוך, ולכן משחק בודד יכול לשנות את הדירוג אף במאות נקודות. אולם ככל שנצברים משחקים הוודאות עולה והשינוי ממשחק למשחק קטן.

נקודה נוספת הדורשת הבהרה היא שככל שעובר זמן מבלי שהשחקן היה פעיל רמת הוודאות קטנה ולכן שוב יגדל השינוי בדירוג ממשחק למשחק. זאת, כדי שהדירוג יהיה מותאם לשינוי ביכולתו של השחקן לאורך זמן.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">מדוע מופיע סימן שאלה (?) ליד הדירוג שלי?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">משמעות סימן השאלה היא שהדירוג זמני. הסיבות לכך כוללות:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">השחקן לא השלים מספיק משחקים מדורגים נגד %1$s בקטגוריית הדירוג.</string>
  <string name="similarOpponents">יריבים ברמה דומה</string>
  <string name="notPlayedRecently">השחקן לא שיחק מספיק משחקים בזמן האחרון. כתלות במספר המשחקים ששיחקת, יתכן שכעבור שנה של חוסר פעילות הדירוג יהפוך שוב לזמני.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">באופן קונקרטי, הדירוג זמני אם הסטייה בו גדולה מ־110. זוהי רמת הוודאות שלנו באשר לדירוגך. כלל שהסטייה יותר נמוכה, דירוגך יציב יותר.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">איך דירוג וטבלאות דירוג עובדים?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">כדי להעפיל ל%1$s עליך:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">טבלת הדירוג</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">לשחק לפחות 30 משחקים מדורגים בקטגוריית הדירוג</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">לשחק בקטגוריית דירוג זו לפחות משחק מדורג אחד בשבוע האחרון</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">להיות בעל סטייה בדירוג הנמוכה מ־%1$s בשח סטנדרטי ונמוכה מ־%2$s בגרסאות אחרות</string>
  <string name="beInTopTen">להיות בעשירייה המובילה לדירוג זה.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">הדרישה השנייה היא כדי שרק שחקנים פעילים יופיעו בטבלאות האלופים.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">מדוע הדירוגים באתר גבוהים בהשוואה לארגונים ואתרים אחרים כגון FIDE, USCF ו־ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">אין זה נכון לחשוב על דירוג כמספר מוחלט או להשוות אותו למקביליו בארגונים אחרים. לארגונים שונים שחקנים ברמות שונות ושיטות שונות לקביעת הדירוג (Elo, Glicko-2, Glicko או גרסאות שלהן). לגורמים האלה השפעה מכרעת על הדירוג.

עדיף לחשוב על דירוג כמונח יחסי. לכל אוכלוסיית שחקנים בארגון או אתר מסוים, הדירוג ינבא מי ינצח, יפסיד או ישיג תיקו, ובאיזו תדירות. להגיד: ״הדירוג שלי הוא X״ זה חסר משמעות כל עוד אין שחקנים אחרים אליהם הדירוג מושווה.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">איך להסתיר את הדירוג כאשר משחקים?</string>
  <string name="enableZenMode">הפעילו את מצב זן ב%1$s או על ידי הקשה על %2$s במהלך משחק.</string>
  <string name="displayPreferences">הגדרות התצוגה</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">הפסדתי משחק עקב בעיות תקשרות/ניתוק. האם ניתן לקבל את נקודות הדירוג שלי בחזרה?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">לצערנו, איננו יכולים להחזיר נקודות דירוג שאבדו עקב תקלת רשת או ניתוק, בין אם היא אצלך או אצלנו (על אף שאצלנו מתרחשות תקלות כאלה רק לעיתים נדירות). כאשר מבוצעת הפעלה מחדש של Lichess וכתוצאה מכך נגמר לך הזמן, אנו מבטלים את המשחק כדי למנוע הפסד לא הוגן.</string>
  <string name="howToThreeDots">כיצד...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">להפעיל או לחסום התראות קופצות?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">צפה בחלון הקופץ המכיל מידע על האתר</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">לִיצֶ\'ס יכול לשלוח התראות קופצות, למשל כאשר הגיע תורכם או שקיבלתם הודעה פרטית.

לחץ/י על סמל הנעילה שליד הכתובת lichess.org בסרגל הכתובות של הדפדפן שלך.

לאחר מכן בחר/י אם לאפשר או לחסום התראות מלִיצֶ\'ס.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">להפעיל ניגון אוטומטי של צלילים?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">רוב דפדפני האינטרנט לא מאפשרים ניגון צלילים בעמודים חדשים כדי להגן על המשתמשים. כך, לא כל אתר קיקיוני יכול להפציץ אותנו בפרסומות קוליות. בדרך כלל ההגבלה הזאת מבוטלת ברגע שאנו לוחצים על משהו בתוך האתר. בחלק מהדפדפנים, הזזת הכלים בלוח לא נחשבת לחיצה, ואז יהיה עליהם ללחוץ במקום ריק על הלוח כדי לאפשר הפעלת צלילים. תאלצו לעשות זאת כל פעם שאתם מתחילים משחק.

אנו מציגים סמליל אדום כדי להודיע לכם כשזה קורה. ברוב המקרים, ניתן לאפשר לדפדפן להפעיל צלילים ב־lichess.org כברירת מחדל ובכך לחסוך לחיצות מיותרות על הלוח. עקבו אחר ההוראות הבאות על פי הדפדפן שלכם.</string>
  <string name="desktop">מחשבים</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. היכנסו ל־lichess.org
2. לחצו על Ctrl-i ב־Linux או Windows או על cmd ב־MacOS
3. לחצו על הלשונית ״הרשאות״ (Permissions)
4. אפשרו הפעלת צלילים (Audio) וסרטונים (Video) ב־lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. היכנסו ל־lichess.org
2. לחצו על סמליל המנעול בשורת החיפוש
3. לחצו על ״הגדרות האתר״
4. אפשרו הפעלת צלילים</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. היכנסו ל־lichess.org
2. לחצו על Safari בתפריט החיפוש
3. לחצו על ״הגדרות עבור lichess.org״
4. אפשרו הפעלה אוטומטית באופן גורף</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. לחצו על 3 הנקודות בפינה הימנית העליונה
2. לחצו על ״הגדרות״
3. לחצו על ״עוגיות והרשאות״
4. גללו למטה ולחצו על ״הפעלה אוטומטית של מדיה״
5. הוסיפו את lichess.org לרשימת האתרים המורשים</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">למנוע מעצמי להמשיך לשחק?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">מצב נפשי</string>
  <string name="lichessUserstyles">האפשרות של תוספים חיצוניים ל־Lichess</string>
  <string name="fewerLobbyPools">פחות אפשרויות משחק בלובי</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">לעיתים קרובות אנו מקבלים הודעות ממשתמשים שמבקשים שנעזור להם להפחית את תדירות המשחק שלהם.

איננו חוסמים משתמשים למעט במצבים של הפרת תנאי השימוש. אנו ממליצים על התקנים חיצוניים, לרבות %1$s, %2$s ו־%3$s. אם אתם רוצים להמשיך לשחק אך לא להתפתות ליצור משחקים קצרים, בדקו את %4$s. הנה אחד עם %5$s. 

חלק מהשחקנים מרגישים שהם מתמכרים למשחק. למעשה, ארגון הבריאות העולמי מגדיר התמכרות למשחק כ%6$s, המתאפיין בחוסר שליטה על תדירות המשחק ופיתוח של תלות בו על אף השפעותיו השליליות. אם אתם מזהים את הדפוס הזה אצלכם, אנו ממליצים להיוועץ בבן משפחה או באיש מקצוע.</string>
</resources>
