<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">अकसर किये गए सवाल</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">अक्सर पूछे जाने वाले प्रश्न</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Lichess को Lichess क्यों कहा जाता है?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess, live / light / libre और chess का एक संयोजन है। इसका उच्चारण%1$s है।</string>
  <string name="leechess">ली-शतरंज</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">किसी विशेषज्ञ द्वारा उच्चारित इसे सुनें।</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">लाइव, क्योंकि गेम वास्तविक समय 24/7 में खेले और देखे जाते हैं; इस तथ्य के लिए कि लिचेस ओपन-सोर्स है और अन्य वेबसाइटों को नुकसान पहुंचाने वाले मालिकाना रद्दी द्वारा बिना लाइसेंस के है।</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">इसी तरह, लिचेस के लिए स्रोत कोड,%1$s, ली के लिए खड़ा है [sca में] ला, यह देखते हुए कि Lichess के थोक को%2$s, एक सहज ज्ञान युक्त प्रोग्रामिंग भाषा में लिखा गया है।</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">मैं लिचेस में कैसे योगदान कर सकता हूं?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">लिचेस संरक्षक और स्वयंसेवकों की एक टीम के प्रयासों से दान द्वारा संचालित है।</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">आप%1$s (%2$s सहित) के बारे में अधिक जानकारी प्राप्त कर सकते हैं। यदि आप अपने समय और कौशल को स्वयं सहायता करके लिचेस की मदद करना चाहते हैं, तो कई%3$s हैं।</string>
  <string name="beingAPatron">एक संरक्षक होने के नाते</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">हमारी लागत का टूटना</string>
  <string name="otherWaysToHelp">मदद करने के अन्य तरीके</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">क्या लाइकस पर आधारित वेबसाइटें हैं?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">हाँ। Lichess ने वास्तव में अन्य ओपन-सोर्स साइटों को प्रेरित किया है जो हमारे%1$s,%2$s, या%3$s का उपयोग करते हैं।</string>
  <string name="fairPlay">फेयर प्ले</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">मुझे कृत्रिम रेटिंग हेरफेर (सैंडबैगिंग और बूस्टिंग) या कंप्यूटर सहायता के लिए क्यों ध्वजांकित किया गया है?</string>
  <string name="cheatDetectionMethods">लिचेस के पास मजबूत पहचान के तरीके हैं और सभी सबूतों की समीक्षा करने और निर्णय लेने के लिए एक बहुत ही गहन प्रक्रिया है। प्रक्रिया में अक्सर कई मध्यस्थ शामिल होते हैं और इसमें लंबा समय लग सकता है। निशान के अलावा, हम सबूत या व्यक्तिगत मामलों के लिए निर्णय लेने की प्रक्रिया के बारे में विवरण में नहीं जाएंगे। ऐसा करने से भविष्य में पता लगाने से बचना आसान होगा, और अनुत्पादक बहस का निमंत्रण हो सकता है। वह समय और प्रयास अन्य महत्वपूर्ण मामलों पर बेहतर ढंग से खर्च होता है। उपयोगकर्ता%1$s को ईमेल करके अपील कर सकते हैं, लेकिन निर्णय शायद ही कभी पलट दिए जाते हैं।</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">जब मैं थिएटर से स्वचालित रेटिंग वापसी के लिए योग्य हूं?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">एक खिलाड़ी के चिह्नित होने के एक मिनट बाद, पिछले 3 दिनों में उनके 40 नवीनतम रेटेड गेम लिए जाते हैं। यदि आप उन खेलों में उनके प्रतिद्वंद्वी हैं, तो आपने रेटिंग खो दी (नुकसान या ड्रा के कारण), और आपकी रेटिंग अनंतिम नहीं थी, आपको रेटिंग रिफंड मिलता है। रिफंड आपके पीक रेटिंग और गेम के बाद आपकी रेटिंग की प्रगति के आधार पर कैप किया गया है।
  (उदाहरण के लिए, यदि उन खेलों के बाद आपकी रेटिंग बहुत बढ़ गई, तो आपको कोई रिफंड या केवल आंशिक धनवापसी नहीं मिल सकती है।) रिफंड कभी भी 150 अंकों से अधिक नहीं होगा।</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">बिना इस्तीफा दिए खेल छोड़ने वाले खिलाड़ियों के बारे में क्या किया जाता है?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">यदि आपका प्रतिद्वंद्वी अक्सर खेल को छोड़ देता है / छोड़ देता है, तो उन्हें \"प्ले प्रतिबंधित\" मिल जाता है, जिसका अर्थ है कि वे अस्थायी रूप से गेम खेलने से प्रतिबंधित हैं। यह उनके प्रोफ़ाइल पर पारंपरिक रूप से इंगित नहीं किया गया है। यदि यह व्यवहार जारी रहता है, तो प्लेबन की लंबाई बढ़ जाती है - और इस प्रकृति के लंबे समय तक व्यवहार के कारण खाता बंद हो सकता है।</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">मैं एक मॉडरेटर कैसे बन सकता हूं?</string>
  <string name="youCannotApply">मॉडरेटर बनने के लिए आवेदन करना संभव नहीं है। यदि हम किसी ऐसे व्यक्ति को देखते हैं जो हमें लगता है कि एक मध्यस्थ के रूप में अच्छा होगा, तो हम उनसे सीधे संपर्क करेंगे।</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">क्या पत्राचार सामान्य शतरंज से अलग है?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Lichess पर, पत्राचार शतरंज के नियमों में मुख्य अंतर यह है कि एक उद्घाटन पुस्तक की अनुमति है। इंजन का उपयोग अभी भी निषिद्ध है और इसके परिणामस्वरूप इंजन सहायता के लिए ध्वजांकित किया जाएगा। हालांकि ICCF पत्राचार में इंजन के उपयोग की अनुमति देता है, लिचेस नहीं करता है।</string>
  <string name="gameplay">गेमप्ले</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">बुलेट, ब्लिट्ज और अन्य समय नियंत्रण कैसे तय किए जाते हैं?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">लिचेस समय नियंत्रण अनुमानित खेल अवधि =%1$s पर आधारित है
उदाहरण के लिए, 5 + 3 गेम की अनुमानित अवधि 5 × 60 + 40 × 3 = 420 सेकंड है।</string>
  <string name="durationFormula">(घड़ी प्रारंभिक समय) + 40 × (घड़ी की वृद्धि)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">लिचेस पर मैं कौन से संस्करण खेल सकता हूं?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">लिचेस मानक शतरंज और%1$s का समर्थन करता है।</string>
  <string name="eightVariants">8 शतरंज वेरिएंट</string>
  <string name="whatIsACPL">औसत सेंटीपोन हानि (एसीपीएल) क्या है?</string>
  <string name="acplExplanation">सेंटपिपेन, शतरंज में इस्तेमाल की जाने वाली माप की इकाई है जो कि लाभ का प्रतिनिधित्व करती है। एक सेंटिपोन एक मोहरे के 1/100 वें हिस्से के बराबर है। इसलिए 100 सेंटीपोन्स = 1 मोहरा। ये मूल्य खेल में कोई औपचारिक भूमिका नहीं निभाते हैं, लेकिन खिलाड़ियों के लिए उपयोगी होते हैं, और पदों के मूल्यांकन के लिए कंप्यूटर शतरंज में आवश्यक हैं।

शीर्ष कंप्यूटर चाल शून्य सेंटीप्पों को खो देगी, लेकिन कम चालों से स्थिति खराब हो जाएगी, जो सेंटीमोन्स में मापा जाएगा।

इस मूल्य का उपयोग खेलने की गुणवत्ता के संकेतक के रूप में किया जा सकता है। कम सेंटीपॉवर्स प्रति चाल खो देता है, जितना मजबूत नाटक।

लिचेस पर कंप्यूटर विश्लेषण स्टॉकफिश द्वारा संचालित है।</string>
  <string name="insufficientMaterial">समय पर हार, ड्राइंग और अपर्याप्त सामग्री</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">एक खिलाड़ी के समय से बाहर होने की स्थिति में, वह खिलाड़ी आमतौर पर खेल खो देगा। हालाँकि, खेल तब खींचा जाता है जब स्थिति ऐसी होती है कि प्रतिद्वंद्वी खिलाड़ी के राजा को किसी भी कानूनी कदम (%1$s) की संभावित श्रृंखला द्वारा जाँच नहीं कर सकता है।

दुर्लभ मामलों में यह स्वचालित रूप से तय करने के लिए मुश्किल हो सकता है (मजबूर लाइनें, किले)। डिफ़ॉल्ट रूप से हम हमेशा उस खिलाड़ी के साथ होते हैं जो समय से बाहर नहीं भागता था।

ध्यान दें कि एक एकल नाइट या बिशप के साथ संभोग करना संभव हो सकता है यदि प्रतिद्वंद्वी के पास एक टुकड़ा है जो राजा को अवरुद्ध कर सकता है।</string>
  <string name="fideHandbookX" comment="fideHandbookX&#10;&#10;%s is the section. This string appears as 'FIDE handbook §6.9' under the section 'Losing on time, drawing and insufficient material' of the FAQ.&#10;&#10;A link to https://handbook.fide.com/chapter/E012018. ">FIDE हैंडबुक%s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">जब पहले से ही पास हो तो कोई मोहरा दूसरे मोहरे पर कब्जा क्यों कर सकता है? (एन पासेंट)</string>
  <string name="explainingEnPassant">यह एक कानूनी कदम है जिसे \"एन पासेंट\" के रूप में जाना जाता है। विकिपीडिया लेख एक%1$s देता है।

इसे%2$s की धारा 3.7 (d) में वर्णित किया गया है:

\"एक प्यादा पर एक वर्ग के कब्जे के रूप में और एक प्रतिद्वंद्वी के मोहरे के लिए एक आसन्न फ़ाइल पर, जो अपने मूल वर्ग से एक चाल में दो वर्गों को उन्नत करता है, इस प्रतिद्वंद्वी के मोहरे को पकड़ सकता है जैसे कि बाद वाले को केवल एक वर्ग में ले जाया गया था।\" इस अग्रिम के बाद इस कदम पर कब्जा केवल कानूनी है और इसे \'एन पासेंट\' कैप्चर कहा जाता है।

इसके साथ कुछ अभ्यास के लिए इस कदम पर%3$s देखें।</string>
  <string name="goodIntroduction">अच्छा परिचय</string>
  <string name="officialRulesPDF">आधिकारिक नियम (पीडीएफ)</string>
  <string name="lichessTraining">लिच्छवि प्रशिक्षण</string>
  <string name="threefoldRepetition">तिगुना दोहराव</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">यदि कोई स्थिति तीन बार होती है, तो खिलाड़ी%1$s द्वारा ड्रा का दावा कर सकते हैं। Lichess आधिकारिक FIDE नियमों को लागू करता है, जैसा कि%2$s के अनुच्छेद 9.2 (d) में वर्णित है।</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">तीन गुना दोहराव</string>
</resources>
