<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="faqAbbreviation">फऐक्यू (FAQ)</string>
	<string name="frequentlyAskedQuestions">अक्सर पूछे जाने वाले प्रश्न</string>
	<string name="whyIsLishogiCalledLishogi">Lishogi को Lishogi क्यों कहा जाता है?</string>
	<string name="forkedFromLichess">Lishogi ओपन सोर्स प्रोजेक्ट (Open Source Project) है, जो Lichess से लिया गया है, लेकिन चूंकि यह shogi खेलने के लिए है, इसलिए इसे Lishogi कहा जाता है।</string>
	<string name="lishogiCombinationLiveLightLibrePronounced">क्योंकि यह Liсhess से लिया गया है। और Liсhess को Liсhess कहा जाता है क्योंकि यह लाइव (live)/ लाइट(light) / लिबर्रे(libre) और शतरंज का संयोजन है। Lishogi का उच्चारण %1$s है।</string>
	<string name="leeshogi">lee-shogi</string>
	<string name="whyLiveLightLibre">लाइव, क्योंकि गेम वास्तविक समय 24/7 में खेले और देखे जाते हैं; इस तथ्य के लिए कि Lishogi ओपन-सोर्स है और स्वामित्व वाली कबाड़ से अप्रभावित है जो अन्य वेबसाइटों को नुकसान पहुंचाती है।</string>
	<string name="whyIsLilaCalledLila">इसी तरह, lishogi के लिए सोर्स कोड, %1$s, li[shogi in sca]la हे, यह देखते हुए कि lishogi के थोक को %2$s मे हे, एक सहज ज्ञान युक्त प्रोग्रामिंग भाषा में लिखा गया है।</string>
	<string name="howCanIContributeToLishogi">मैं lishogi में कैसे योगदान कर सकता हूं ?</string>
	<string name="lishogiPoweredByDonationsAndVolunteers">Lishogi संरक्षक और स्वयंसेवकों की एक टीम के प्रयासों से दान द्वारा संचालित है।</string>
	<string name="beingAPatron">संरक्षक (Patron) बनें</string>
	<string name="otherWaysToContribute">यहाँ कई अन्य तरीके हैं जिनसे आप lishogi में योगदान कर सकते हैं।</string>
	<string name="breakdownOfOurCosts">हमारी लागतों का विभाजन</string>
	<string name="otherWaysToHelp">मदद करने के अन्य तरीके</string>
	<string name="fairPlay">फेयर प्ले (Fair Play)</string>
	<string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">मुझे कृत्रिम रेटिंग हेरफेर (सैंडबैगिंग और बूस्टिंग) या कंप्यूटर सहायता के लिए क्यों ध्वजांकित किया गया है?</string>
	<string name="cheatDetectionMethods">Lishogi के पास मजबूत पहचान के तरीके हैं और सभी सबूतों की समीक्षा करने और निर्णय लेने के लिए एक बहुत ही गहन प्रक्रिया है। प्रक्रिया में अक्सर कई मध्यस्थ शामिल होते हैं और इसमें लंबा समय लग सकता है। निशान के अलावा, हम सबूत या व्यक्तिगत मामलों के लिए निर्णय लेने की प्रक्रिया के बारे में विवरण में नहीं जाएंगे। ऐसा करने से भविष्य में पता लगाने से बचना आसान होगा, और अनुत्पादक बहस का निमंत्रण हो सकता है। वह समय और प्रयास अन्य महत्वपूर्ण मामलों पर बेहतर ढंग से खर्च होता है। उपयोगकर्ता %1$s को ईमेल करके अपील कर सकते हैं, लेकिन निर्णय शायद ही कभी पलट दिए जाते हैं।</string>
	<string name="whenAmIEligibleRatinRefund">मैं कब थिएटर से स्वचालित रेटिंग वापसी के लिए योग्य हूं?</string>
	<string name="ratingRefundExplanation">एक खिलाड़ी के चिह्नित होने के एक मिनट बाद, पिछले 3 दिनों में उनके 40 नवीनतम रेटेड गेम लिए जाते हैं। यदि आप उन खेलों में उनके प्रतिद्वंद्वी हैं, तो आपने रेटिंग खो दी (नुकसान या ड्रा के कारण), और आपकी रेटिंग अनंतिम नहीं थी, आपको रेटिंग रिफंड मिलता है। रिफंड आपके पीक रेटिंग और गेम के बाद आपकी रेटिंग की प्रगति के आधार पर कैप किया गया है।
  (उदाहरण के लिए, यदि उन खेलों के बाद आपकी रेटिंग बहुत बढ़ गई, तो आपको कोई रिफंड या केवल आंशिक धनवापसी नहीं मिल सकती है।) रिफंड कभी भी 150 अंकों से अधिक नहीं होगा।</string>
	<string name="preventLeavingGameWithoutResigning">बिना इस्तीफा दिए खेल छोड़ने वाले खिलाड़ियों के बारे में क्या किया जाता है ?</string>
	<string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">यदि आपका प्रतिद्वंद्वी अक्सर खेल को छोड़ देता है / अबोर्ट देता है, तो उन्हें \"प्ले प्रतिबंधित\" मिल जाता है, जिसका अर्थ है कि वे अस्थायी रूप से गेम खेलने से प्रतिबंधित हैं। यह उनके प्रोफ़ाइल पर पारंपरिक रूप से इंगित नहीं किया गया है। यदि यह व्यवहार जारी रहता है, तो प्लेबन की लंबाई बढ़ जाती है - और इस प्रकृति के लंबे समय तक व्यवहार के कारण खाता बंद हो सकता है।</string>
	<string name="howCanIBecomeModerator">मैं एक मॉडरेटर कैसे बन सकता हूं ?</string>
	<string name="youCannotApply">मॉडरेटर बनने के लिए आवेदन करना संभव नहीं है। यदि हम किसी ऐसे व्यक्ति को देखते हैं जो हमें लगता है कि एक मध्यस्थ के रूप में अच्छा होगा, तो हम उनसे सीधे संपर्क करेंगे।</string>
	<string name="isCorrespondenceDifferent">क्या पत्राचार सामान्य shogi से अलग है ?</string>
	<string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Lishogi पर, पत्राचार shogi के नियमों में मुख्य अंतर यह है कि एक उद्घाटन पुस्तक की अनुमति है। इंजन का उपयोग अभी भी निषिद्ध है और इसके परिणामस्वरूप इंजन सहायता के लिए ध्वजांकित किया जाएगा। हालांकि ICCF पत्राचार में इंजन के उपयोग की अनुमति देता है, lishogi नहीं करता है।</string>
	<string name="gameplay">गेमप्ले (Gameplay)</string>
	<string name="howBulletBlitzEtcDecided">बुलेट(Bullet), ब्लिट्ज(blitz) और अन्य समय नियंत्रण कैसे तय किए जाते हैं?</string>
	<string name="basedOnGameDuration">Lishogi समय नियंत्रण अनुमानित खेल अवधि = %1$s पर आधारित है।
उदाहरण के लिए, 5 + 3 गेम की अनुमानित अवधि 5 × 60 + 40 × 3 = 420 सेकंड है।</string>
	<string name="formulaOfDuration">60 × (clock initial time in minutes) + 60 × (clock increment) + 25 × (clock byoyomi) × (clock periods)</string>
	<string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$s = %2$s</string>
	<string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s = %2$s</string>
	<string name="whatVariantsCanIplay">Lishogi पर मैं कौन से संस्करण (variants) खेल सकता हूं ?</string>
	<string name="lishogiSupportShogiAnd">Lishogi supports standard shogi and %1$s.</string>
	<string name="whatIsACPL">औसत सेंटीपोन हानि (एसीपीएल) क्या है?</string>
	<string name="acplExplanation">सेंटपिपेन shogi में इस्तेमाल की जाने वाली माप की इकाई है जो कि लाभ का प्रतिनिधित्व करती है। एक सेंटिपोन एक मोहरे के 1/100 वें हिस्से के बराबर है। इसलिए 100 सेंटीपोन्स = 1 मोहरा। ये मूल्य खेल में कोई औपचारिक भूमिका नहीं निभाते हैं, लेकिन खिलाड़ियों के लिए उपयोगी होते हैं, और पदों के मूल्यांकन के लिए कंप्यूटर shogi में आवश्यक हैं।

शीर्ष कंप्यूटर चाल शून्य सेंटीप्पों को खो देगी, लेकिन कम चालों से स्थिति खराब हो जाएगी, जो सेंटीमोन्स में मापा जाएगा।

इस मूल्य का उपयोग खेलने की गुणवत्ता के संकेतक के रूप में किया जा सकता है। कम सेंटीपॉवर्स प्रति चाल खो देता है, जितना मजबूत नाटक।

लिचेस पर कंप्यूटर विश्लेषण Stockfish द्वारा संचालित है।</string>
	<string name="insufficientMaterial">समय पर हार, ड्राइंग और अपर्याप्त सामग्री</string>
	<string name="goodIntroduction">अच्छा परिचय</string>
	<string name="officialRulesPDF">आधिकारिक नियम (पीडीएफ)</string>
	<string name="lishogiTraining">Lishogi प्रशिक्षण</string>
	<string name="fourfoldRepetition">चौगुनी पुनरावृत्ति (Fourfold repetition)</string>
	<string name="handBookPDF">हैंडबुक (पीडीएफ)</string>
	<string name="notRepeatedMoves">हमने चालें नहीं दोहराईं। क्यों खेल अभी भी पुनरावृत्ति द्वारा तैयार किया गया था ?</string>
	<string name="repeatedPositionsThatMatters">तीन गुना दोहराव लगभग %1$s है, चाल नहीं। पुनरावृत्ति लगातार नहीं होती है।</string>
	<string name="positions">पोजीशन (positions)</string>
	<string name="configure">विन्यस्त करें</string>
	<string name="accounts">खाता</string>
	<string name="titlesAvailableOnLishogi">Lishogi पर कौन से शीर्षक हैं ?</string>
	<string name="showYourTitle">यदि आपके पास एक ओटीबी (OTB) शीर्षक है, तो आप इसे अपने खाते पर %1$s को पूरा करने के लिए आवेदन कर सकते हैं, जिसमें एक पहचान दस्तावेज / कार्ड की स्पष्ट छवि और दस्तावेज़ / कार्ड रखने की एक सेल्फी शामिल है।

Lishogi पर एक शीर्षक वाले खिलाड़ी के रूप में सत्यापित करने से शीर्षक वाले एरिना की घटनाओं में खेलने की सुविधा मिलती है।

अंत में एक मानद %2$s शीर्षक है।</string>
	<string name="verificationForm">सत्यापन प्रपत्र</string>
	<string name="canIbecomeLM">क्या मुझे Lishogi मास्टर (LM) उपाधि मिल सकती है?</string>
	<string name="noUpperCaseDot">नहीं</string>
	<string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">यह सम्मानजनक पद अनौपचारिक है और केवल lishogi पर मौजूद है।

हम शायद ही कभी अपने विवेक पर, lishogi के अच्छे नागरिक होने के लिए उल्लेखनीय खिलाड़ियों को पुरस्कार देते हैं। आपको LM शीर्षक नहीं मिलता है, LM शीर्षक आपको मिलता है। यदि आप अर्हता प्राप्त करते हैं, तो आपको इसके बारे में और स्वीकार करने या अस्वीकार करने के विकल्प से एक संदेश मिलेगा।

LM शीर्षक के लिए मत पूछो।</string>
	<string name="whatUsernameCanIchoose">मेरा उपयोगकर्ता नाम क्या हो सकता है ?</string>
	<string name="usernamesNotOffensive">सामान्य तौर पर, उपयोगकर्ता नाम नहीं होना चाहिए: आक्रामक, किसी और को प्रतिरूपण करना, या विज्ञापन करना। आप %1$s के बारे में अधिक पढ़ सकते हैं।</string>
	<string name="guidelines">दिशा निर्देशों</string>
	<string name="uniqueTrophies">अनोखी ट्राफियां</string>
	<string name="ownerUniqueTrophies">Lishogi के इतिहास में यह ट्रॉफी अद्वितीय है, %1$s के अलावा किसी के पास कभी नहीं होगा।</string>
	<string name="aHourlyBulletTournament">प्रति घंटा बुलेट टूर्नामेंट</string>
	<string name="lishogiRatings">Lishogi प्रशिक्षण</string>
	<string name="whichRatingSystemUsedByLishogi">Lishogi किस रेटिंग प्रणाली का उपयोग करता है?</string>
	<string name="ratingSystemUsedByLishogi">Mark Glickman द्वारा विकसित Glicko-2 रेटिंग पद्धति का उपयोग करके रेटिंग की गणना की जाती है। यह एक बहुत ही लोकप्रिय रेटिंग पद्धति है, और इसका उपयोग कई महत्वपूर्ण शतरंज संगठनों द्वारा किया जाता है (FIDE एक उल्लेखनीय काउंटर-उदाहरण है, क्योंकि वे अभी भी दिनांकित ELO रेटिंग प्रणाली का उपयोग करते हैं)।

मौलिक रूप से, Glicko रेटिंग आपकी रेटिंग की गणना और प्रतिनिधित्व करते समय \"आत्मविश्वास अंतराल\" का उपयोग करते हैं। जब आप पहली बार साइट का उपयोग शुरू करते हैं, तो आपकी रेटिंग 1500 ± 700 से शुरू होती है। 1500 आपकी रेटिंग का प्रतिनिधित्व करता है, और 700 विश्वास अंतराल का प्रतिनिधित्व करता है।

मूल रूप से, सिस्टम 90% सुनिश्चित है कि आपकी रेटिंग 800 और 2200 के बीच है। यह अविश्वसनीय रूप से अनिश्चित है। इस वजह से, जब कोई खिलाड़ी अभी शुरुआत कर रहा होता है, तो एक समय में उसकी रेटिंग बहुत नाटकीय रूप से बदल जाएगी, संभावित रूप से कई सौ अंक। लेकिन स्थापित खिलाड़ियों के खिलाफ कुछ खेलों के बाद आत्मविश्वास अंतराल कम हो जाएगा, और प्रत्येक खेल के बाद अंक प्राप्त / खो जाएगा।

एक और ध्यान देने वाली बात यह है कि जैसे-जैसे समय बीतता जाएगा, आत्मविश्वास का अंतराल बढ़ता जाएगा। यह आपको उस समय अपने कौशल स्तर में किसी भी बदलाव से मेल खाने के लिए अधिक तेजी से अंक प्राप्त / खोने देता है।</string>
	<string name="whatIsProvisionalRating">रेटिंग के आगे प्रश्न चिह्न (?) क्यों है ?</string>
	<string name="provisionalRatingExplanation">प्रश्न चिह्न का मतलब है कि रेटिंग अनंतिम है। कारणों में शामिल हैं:</string>
	<string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">खिलाड़ी ने अभी तक रेटिंग श्रेणी में %1$s के खिलाफ पर्याप्त रेटेड गेम समाप्त नहीं किए हैं।</string>
	<string name="similarOpponents">समान ताकत के विरोधी</string>
	<string name="notPlayedRecently">खिलाड़ी ने हाल के खेल नहीं खेले हैं। आपके द्वारा खेले जाने वाले खेलों की संख्या के आधार पर, आपकी रेटिंग के फिर से अनंतिम बनने में लगभग एक वर्ष लग सकता है।</string>
	<string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">अफसोस, इसका मतलब है कि Glicko-2 विचलन 110 से अधिक है। विचलन रेटिंग में सिस्टम के विश्वास का स्तर है। कम विचलन, अधिक स्थिर एक रेटिंग है।</string>
	<string name="howDoLeaderoardsWork">रैंक और लीडरबोर्ड कैसे काम करते हैं ?</string>
	<string name="inOrderToAppearsYouMust">%1$s पर पाने के लिए आपको चाहिए:</string>
	<string name="ratingLeaderboards">रेटिंग लीडरबोर्ड</string>
	<string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">किसी रेटिंग में कम से कम 30 रेटेड गेम खेले हैं,</string>
	<string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">इस रेटिंग के लिए पिछले सप्ताह के भीतर एक रेटेड गेम खेला है,</string>
	<string name="ratingDeviationLowerThanXinShogiYinVariants">have a rating deviation lower than %1$s, in standard shogi, and lower than %2$s in variants,</string>
	<string name="beInTopTen">इस रेटिंग में शीर्ष 10 में रहें।</string>
	<string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">दूसरी आवश्यकता इतनी है कि जो खिलाड़ी अब अपने खातों का उपयोग नहीं करते हैं वे लीडरबोर्ड को आबाद करना बंद कर देते हैं।</string>
	<string name="whyAreRatingHigher">81Dojo और Shogi Club 24 जैसी अन्य साइटों और संगठनों की तुलना में रेटिंग अधिक क्यों हैं ?</string>
	<string name="whyAreRatingHigherExplanation">रेटिंग को निरपेक्ष संख्या के रूप में नहीं सोचना, या अन्य संगठनों के खिलाफ उनकी तुलना करना सबसे अच्छा है। विभिन्न संगठनों में खिलाड़ियों के विभिन्न स्तर, अलग रेटिंग सिस्टम (ELO, Glicko, Glicko-2, या पूर्वोक्त संस्करण का एक संशोधित संस्करण) है। ये कारक पूर्ण संख्याओं (रेटिंग्स) को अत्यधिक प्रभावित कर सकते हैं।

रेटिंग्स को \"सापेक्ष\" आंकड़े (\"पूर्ण\" आंकड़े के विपरीत) के रूप में सोचना सबसे अच्छा है: खिलाड़ियों के एक पूल के भीतर, रेटिंग में उनके सापेक्ष अंतर आपको अनुमान लगाने में मदद करेंगे कि कौन जीतेगा / ड्रा / हार जाएगा, और कितनी बार। यह कहना कि \"मेरे पास एक्स रेटिंग है\" का अर्थ कुछ भी नहीं है जब तक कि उस रेटिंग की तुलना करने के लिए अन्य खिलाड़ी न हों।</string>
	<string name="howToHideRatingWhilePlaying">खेलते समय रेटिंग कैसे छिपाएं ?</string>
	<string name="enableZenMode">गेम के दौरान %1$s में ज़ेन-मोड सक्षम करें, या %2$s दबाकर।</string>
	<string name="displayPreferences">डिस्प्ले प्राथमिकताएं</string>
	<string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">मैंने अंतराल / वियोग के कारण एक खेल खो दिया। क्या मुझे अपने रेटिंग अंक वापस मिल सकते हैं ?</string>
	<string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">दुर्भाग्य से, हम लैग या वियोग के कारण खोए गए खेलों के लिए रेटिंग रेट वापस नहीं दे सकते, फिर चाहे समस्या आपके अंत में हो या हमारे अंत में। उत्तरार्द्ध हालांकि बहुत दुर्लभ है। यह भी ध्यान दें कि जब Lishogi पुनरारंभ होता है और आप उस वजह से समय पर हार जाते हैं, तो हम एक अनुचित नुकसान को रोकने के लिए खेल को रद्द कर देते हैं।</string>
	<string name="howToThreeDots">कैसे करें...</string>
	<string name="enableDisableNotificationPopUps">अधिसूचना पॉपअप को अक्षम या अक्षम कैसे करें ?</string>
	<string name="viewSiteInformationPopUp">साइट की जानकारी पॉपअप देखें</string>
	<string name="lishogiCanOptionnalySendPopUps">Lishogi वैकल्पिक रूप से पॉपअप सूचनाएं भेज सकता है, उदाहरण के लिए जब आपकी बारी हो या आपको एक निजी संदेश प्राप्त हो।

अपने ब्राउज़र के URL बार में lishogi.org पते के आगे लॉक आइकन पर क्लिक करें।

फिर चयन करें कि क्या lishogi से नोटिफिकेशन या ब्लॉक करना है।</string>
</resources>
