<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="faqAbbreviation">फऐक्यू (FAQ)</string>
	<string name="frequentlyAskedQuestions">अक्सर पूछे जाने वाले प्रश्न</string>
	<string name="whyIsLishogiCalledLishogi">Lishogi को Lishogi क्यों कहा जाता है?</string>
	<string name="forkedFromLichess">Lishogi ओपन सोर्स प्रोजेक्ट (Open Source Project) है, जो Lichess से लिया गया है, लेकिन चूंकि यह shogi खेलने के लिए है, इसलिए इसे Lishogi कहा जाता है।</string>
	<string name="lishogiCombinationLiveLightLibrePronounced">क्योंकि यह Liсhess से लिया गया है। और Liсhess को Liсhess कहा जाता है क्योंकि यह लाइव (live)/ लाइट(light) / लिबर्रे(libre) और शतरंज का संयोजन है। Lishogi का उच्चारण %1$s है।</string>
	<string name="leechess">ली-शोगी (lee-shogi)</string>
	<string name="hearItPronouncedBySpecialist">किसी विशेषज्ञ द्वारा उच्चारित इसे सुनें।</string>
	<string name="whyLiveLightLibre">लाइव, क्योंकि गेम वास्तविक समय 24/7 में खेले और देखे जाते हैं; इस तथ्य के लिए कि Lishogi ओपन-सोर्स है और स्वामित्व वाली कबाड़ से अप्रभावित है जो अन्य वेबसाइटों को नुकसान पहुंचाती है।</string>
	<string name="whyIsLilaCalledLila">इसी तरह, lishogi के लिए सोर्स कोड, %1$s, li[shogi in sca]la हे, यह देखते हुए कि lishogi के थोक को %2$s मे हे, एक सहज ज्ञान युक्त प्रोग्रामिंग भाषा में लिखा गया है।</string>
	<string name="howCanIContributeToLishogi">मैं lishogi में कैसे योगदान कर सकता हूं ?</string>
	<string name="lishogiPoweredByDonationsAndVolunteers">Lishogi संरक्षक और स्वयंसेवकों की एक टीम के प्रयासों से दान द्वारा संचालित है।</string>
	<string name="findMoreAndSeeHowHelp">आप %1$s के बारे में अधिक जानकारी प्राप्त कर सकते हैं। यदि आप अपने समय और कौशल को स्वयं सहायता करके lishogi की मदद करना चाहते हैं, तो कई %2$s हैं।</string>
	<string name="beingAPatron">संरक्षक (Patron) बनें</string>
	<string name="breakdownOfOurCosts">हमारी लागतों का विभाजन</string>
	<string name="otherWaysToHelp">मदद करने के अन्य तरीके</string>
	<string name="areThereWebsitesBasedOnLishogi">क्या लाइकस पर आधारित वेबसाइटें हैं ?</string>
	<string name="yesLishogiInspiredOtherOpenSourceWebsites">हाँ। Lishogi ने वास्तव में अन्य ओपन-सोर्स साइटों को प्रेरित किया है जो हमारे %1$s, %2$s, या %3$s का उपयोग करते हैं।</string>
	<string name="fairPlay">फेयर प्ले (Fair Play)</string>
	<string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">मुझे कृत्रिम रेटिंग हेरफेर (सैंडबैगिंग और बूस्टिंग) या कंप्यूटर सहायता के लिए क्यों ध्वजांकित किया गया है?</string>
	<string name="cheatDetectionMethods">Lishogi के पास मजबूत पहचान के तरीके हैं और सभी सबूतों की समीक्षा करने और निर्णय लेने के लिए एक बहुत ही गहन प्रक्रिया है। प्रक्रिया में अक्सर कई मध्यस्थ शामिल होते हैं और इसमें लंबा समय लग सकता है। निशान के अलावा, हम सबूत या व्यक्तिगत मामलों के लिए निर्णय लेने की प्रक्रिया के बारे में विवरण में नहीं जाएंगे। ऐसा करने से भविष्य में पता लगाने से बचना आसान होगा, और अनुत्पादक बहस का निमंत्रण हो सकता है। वह समय और प्रयास अन्य महत्वपूर्ण मामलों पर बेहतर ढंग से खर्च होता है। उपयोगकर्ता %1$s को ईमेल करके अपील कर सकते हैं, लेकिन निर्णय शायद ही कभी पलट दिए जाते हैं।</string>
	<string name="whenAmIEligibleRatinRefund">मैं कब थिएटर से स्वचालित रेटिंग वापसी के लिए योग्य हूं?</string>
	<string name="ratingRefundExplanation">एक खिलाड़ी के चिह्नित होने के एक मिनट बाद, पिछले 3 दिनों में उनके 40 नवीनतम रेटेड गेम लिए जाते हैं। यदि आप उन खेलों में उनके प्रतिद्वंद्वी हैं, तो आपने रेटिंग खो दी (नुकसान या ड्रा के कारण), और आपकी रेटिंग अनंतिम नहीं थी, आपको रेटिंग रिफंड मिलता है। रिफंड आपके पीक रेटिंग और गेम के बाद आपकी रेटिंग की प्रगति के आधार पर कैप किया गया है।
  (उदाहरण के लिए, यदि उन खेलों के बाद आपकी रेटिंग बहुत बढ़ गई, तो आपको कोई रिफंड या केवल आंशिक धनवापसी नहीं मिल सकती है।) रिफंड कभी भी 150 अंकों से अधिक नहीं होगा।</string>
	<string name="preventLeavingGameWithoutResigning">बिना इस्तीफा दिए खेल छोड़ने वाले खिलाड़ियों के बारे में क्या किया जाता है ?</string>
	<string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">यदि आपका प्रतिद्वंद्वी अक्सर खेल को छोड़ देता है / अबोर्ट देता है, तो उन्हें \"प्ले प्रतिबंधित\" मिल जाता है, जिसका अर्थ है कि वे अस्थायी रूप से गेम खेलने से प्रतिबंधित हैं। यह उनके प्रोफ़ाइल पर पारंपरिक रूप से इंगित नहीं किया गया है। यदि यह व्यवहार जारी रहता है, तो प्लेबन की लंबाई बढ़ जाती है - और इस प्रकृति के लंबे समय तक व्यवहार के कारण खाता बंद हो सकता है।</string>
	<string name="howCanIBecomeModerator">मैं एक मॉडरेटर कैसे बन सकता हूं ?</string>
	<string name="youCannotApply">मॉडरेटर बनने के लिए आवेदन करना संभव नहीं है। यदि हम किसी ऐसे व्यक्ति को देखते हैं जो हमें लगता है कि एक मध्यस्थ के रूप में अच्छा होगा, तो हम उनसे सीधे संपर्क करेंगे।</string>
	<string name="isCorrespondenceDifferent">क्या पत्राचार सामान्य shogi से अलग है ?</string>
	<string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Lishogi पर, पत्राचार shogi के नियमों में मुख्य अंतर यह है कि एक उद्घाटन पुस्तक की अनुमति है। इंजन का उपयोग अभी भी निषिद्ध है और इसके परिणामस्वरूप इंजन सहायता के लिए ध्वजांकित किया जाएगा। हालांकि ICCF पत्राचार में इंजन के उपयोग की अनुमति देता है, lishogi नहीं करता है।</string>
	<string name="gameplay">गेमप्ले (Gameplay)</string>
	<string name="howBulletBlitzEtcDecided">बुलेट(Bullet), ब्लिट्ज(blitz) और अन्य समय नियंत्रण कैसे तय किए जाते हैं?</string>
	<string name="basedOnGameDuration">Lishogi समय नियंत्रण अनुमानित खेल अवधि = %1$s पर आधारित है।
उदाहरण के लिए, 5 + 3 गेम की अनुमानित अवधि 5 × 60 + 40 × 3 = 420 सेकंड है।</string>
	<string name="durationFormula">(घड़ी प्रारंभिक समय) + 40 × (घड़ी की वृद्धि)</string>
	<string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$s = %2$s</string>
	<string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s = %2$s</string>
	<string name="whatVariantsCanIplay">Lishogi पर मैं कौन से संस्करण (variants) खेल सकता हूं ?</string>
	<string name="lishogiSupportChessAnd">Lishogi मानक shogi और %1$s का समर्थन करता है।</string>
	<string name="eightVariants">८ shogi वेरिएंट</string>
	<string name="whatIsACPL">औसत सेंटीपोन हानि (एसीपीएल) क्या है?</string>
	<string name="acplExplanation">सेंटपिपेन shogi में इस्तेमाल की जाने वाली माप की इकाई है जो कि लाभ का प्रतिनिधित्व करती है। एक सेंटिपोन एक मोहरे के 1/100 वें हिस्से के बराबर है। इसलिए 100 सेंटीपोन्स = 1 मोहरा। ये मूल्य खेल में कोई औपचारिक भूमिका नहीं निभाते हैं, लेकिन खिलाड़ियों के लिए उपयोगी होते हैं, और पदों के मूल्यांकन के लिए कंप्यूटर shogi में आवश्यक हैं।

शीर्ष कंप्यूटर चाल शून्य सेंटीप्पों को खो देगी, लेकिन कम चालों से स्थिति खराब हो जाएगी, जो सेंटीमोन्स में मापा जाएगा।

इस मूल्य का उपयोग खेलने की गुणवत्ता के संकेतक के रूप में किया जा सकता है। कम सेंटीपॉवर्स प्रति चाल खो देता है, जितना मजबूत नाटक।

लिचेस पर कंप्यूटर विश्लेषण Stockfish द्वारा संचालित है।</string>
	<string name="insufficientMaterial">समय पर हार, ड्राइंग और अपर्याप्त सामग्री</string>
	<string name="lishogiFollowFIDErules">एक खिलाड़ी के समय से बाहर होने की स्थिति में, वह खिलाड़ी आमतौर पर खेल खो देगा। हालाँकि, खेल तब खींचा जाता है जब स्थिति ऐसी होती है कि प्रतिद्वंद्वी खिलाड़ी के राजा को किसी भी कानूनी कदम (%1$s) की संभावित श्रृंखला द्वारा जाँच नहीं कर सकता है।

दुर्लभ मामलों में यह स्वचालित रूप से तय करने के लिए मुश्किल हो सकता है (मजबूर लाइनें, किले)। डिफ़ॉल्ट रूप से हम हमेशा उस खिलाड़ी के साथ होते हैं जो समय से बाहर नहीं भागता था।

ध्यान दें कि एक एकल नाइट या बिशप के साथ संभोग करना संभव हो सकता है यदि प्रतिद्वंद्वी के पास एक टुकड़ा है जो राजा को अवरुद्ध कर सकता है।</string>
	<string name="linkToFIDErules">फाइड (FIDE) हैंडबुक §6.9, पीडीएफ (PDF)</string>
	<string name="discoveringEnPassant">जब पहले से ही पास हो तो कोई मोहरा दूसरे मोहरे पर कब्जा क्यों कर सकता है ? (एन पासेंट)</string>
	<string name="explainingEnPassant">यह एक कानूनी कदम है जिसे \"एन पासेंट\" के रूप में जाना जाता है। विकिपीडिया लेख एक %1$s देता है।

इसे %2$s की धारा 3.7 (d) में वर्णित किया गया है:

\" एक प्यादा पर एक वर्ग के कब्जे के रूप में और एक प्रतिद्वंद्वी के मोहरे के लिए एक आसन्न फ़ाइल पर, जो अपने मूल वर्ग से एक चाल में दो वर्गों को उन्नत करता है, इस प्रतिद्वंद्वी के मोहरे को पकड़ सकता है जैसे कि बाद वाले को केवल एक वर्ग में ले जाया गया था।\" इस अग्रिम के बाद इस कदम पर कब्जा केवल कानूनी है और इसे \'एन पासेंट\' कैप्चर कहा जाता है।”

इसके साथ कुछ अभ्यास के लिए इस कदम पर %3$s देखें।</string>
	<string name="goodIntroduction">अच्छा परिचय</string>
	<string name="officialRulesPDF">आधिकारिक नियम (पीडीएफ)</string>
	<string name="lishogiTraining">Lishogi प्रशिक्षण</string>
	<string name="threefoldRepetition">तिगुना दोहराव (Threefold repetition)</string>
	<string name="threefoldRepetitionExplanation">यदि कोई स्थिति तीन बार होती है, तो खिलाड़ी %1$s द्वारा ड्रा का दावा कर सकते हैं। Lishogi आधिकारिक FIDE नियमों को लागू करता है, जैसा कि %2$s के अनुच्छेद 9.2 (d) में वर्णित है।</string>
	<string name="threefoldRepetitionLowerCase">तिगुना दोहराव (Threefold repetition)</string>
	<string name="handBookPDF">handbook (PDF)</string>
	<string name="notRepeatedMoves">We did not repeat moves. Why was the game still drawn by repetition?</string>
	<string name="repeatedPositionsThatMatters">Threefold repetition is about repeated %1$s, not moves. Repetition does not have to occur consecutively.</string>
	<string name="positions">positions</string>
	<string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">We repeated a position three times. Why was the game not drawn?</string>
	<string name="threeFoldHasToBeClaimed">Repetition needs to be claimed by one of the players. You can do so by pressing the button that is shown, or by offering a draw before your final repeating move, it won\'t matter if your opponent rejects the draw offer, the threefold repetition draw will be claimed anyway. You can also %1$s Lishogi to automatically claim repetitions for you. Additionally, fivefold repetition always immediately ends the game.</string>
	<string name="configure">configure</string>
	<string name="accounts">Accounts</string>
	<string name="titlesAvailableOnLishogi">What titles are there on Lishogi?</string>
	<string name="lishogiRecognizeAllOTBtitles">Lishogi recognises all FIDE titles gained from OTB (over the board) play, as well as %1$s. Here is a list of FIDE titles:</string>
	<string name="showYourTitle">If you have an OTB title, you can apply to have this displayed on your account by completing the %1$s, including a clear image of an identifying document/card and a selfie of you holding the document/card.

Verifying as a titled player on Lishogi gives access to play in the Titled Arena events.

Finally there is an honorary %2$s title.</string>
	<string name="asWellAsManyNMtitles">many national master titles</string>
	<string name="verificationForm">verification form</string>
	<string name="canIbecomeLM">Can I get the Lishogi Master (LM) title?</string>
	<string name="noUpperCaseDot">No.</string>
	<string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">This honorific title is unofficial and only exists on Lishogi.

We rarely award it to highly notable players who are good citizens of Lishogi, at our discretion. You don\'t get the LM title, the LM title gets to you. If you qualify, you will get a message from us regarding it and the choice to accept or decline.

Do not ask for the LM title.</string>
	<string name="whatUsernameCanIchoose">What can my username be?</string>
	<string name="usernamesNotOffensive">In general, usernames should not be: offensive, impersonating someone else, or advertising. You can read more about the %1$s.</string>
	<string name="guidelines">guidelines</string>
	<string name="uniqueTrophies">Unique trophies</string>
	<string name="ownerUniqueTrophies">That trophy is unique in the history of Lishogi, nobody other than %1$s will ever have it.</string>
	<string name="wayOfBerserkExplanation">To get it, hiimgosu challenged himself to berserk and win 100%% games of %s.</string>
	<string name="aHourlyBulletTournament">a hourly Bullet tournament</string>
	<string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict was streaming and for the last 2 hours he had been trying to defeat A.I. level 8 in a 1+0 game, without success. Thibault told him that if he successfully did it on stream, he\'d get a unique trophy. One hour later, he smashed Stockfish, and the promise was honoured.</string>
	<string name="lishogiRatings">Lishogi ratings</string>
	<string name="whichRatingSystemUsedByLishogi">What rating system does Lishogi use?</string>
	<string name="ratingSystemUsedByLishogi">Ratings are calculated using the Glicko-2 rating method developed by Mark Glickman. This is a very popular rating method, and is used by a significant number of chess organisations (FIDE being a notable counter-example, as they still use the dated Elo rating system).

Fundamentally, Glicko ratings use \"confidence intervals\" when calculating and representing your rating. When you first start using the site, your rating starts at 1500 ± 700. The 1500 represents your rating, and the 700 represents the confidence interval.

Basically, the system is 90% sure that your rating is somewhere between 800 and 2200. It is incredibly uncertain. Because of this, when a player is just starting out, their rating will change very dramatically, potentially several hundred points at a time. But after some games against established players the confidence interval will narrow, and the amount of points gained/lost after each game will decrease.

Another point to note is that, as time passes, the confidence interval will increase. This allows you to gain/lose points points more rapidly to match any changes in your skill level over that time.</string>
	<string name="whatIsProvisionalRating">Why is there a question mark (?) next to a rating?</string>
	<string name="provisionalRatingExplanation">The question mark means the rating is provisional. Reasons include:</string>
	<string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">The player has not yet finished enough rated games against %1$s in the rating category.</string>
	<string name="similarOpponents">opponents of similar strength</string>
	<string name="notPlayedRecently">The player hasn\'t played enough recent games. Depending on the number of games you\'ve played, it might take around a year of inactivity for your rating to become provisional again.</string>
	<string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Concretely, it means that the Glicko-2 deviation is greater than 110. The deviation is the level of confidence the system has in the rating. The lower the deviation, the more stable is a rating.</string>
	<string name="howDoLeaderoardsWork">How do ranks and leaderboards work?</string>
	<string name="inOrderToAppearsYouMust">In order to get on the %1$s you must:</string>
	<string name="ratingLeaderboards">rating leaderboard</string>
	<string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">have played at least 30 rated games in a given rating,</string>
	<string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">have played a rated game within the last week for this rating,</string>
	<string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">have a rating deviation lower than %1$s, in standard shogi, and lower than %2$s in variants,</string>
	<string name="beInTopTen">be in the top 10 in this rating.</string>
	<string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">The 2nd requirement is so that players who no longer use their accounts stop populating leaderboards.</string>
	<string name="whyAreRatingHigher">Why are ratings different compared to other sites and organisations such as 81Dojo and Shogi Club 24?</string>
	<string name="whyAreRatingHigherExplanation">It is best not to think of ratings as absolute numbers, or compare them against other organisations. Different organisations have different levels of players, different rating systems (Elo, Glicko, Glicko-2, or a modified version of the aforementioned). These factors can drastically affect the absolute numbers (ratings).

It\'s best to think of ratings as \"relative\" figures (as opposed to \"absolute\" figures): Within a pool of players, their relative differences in ratings will help you estimate who will win/draw/lose, and how often. Saying \"I have X rating\" means nothing unless there are other players to compare that rating to.</string>
	<string name="howToHideRatingWhilePlaying">How to hide ratings while playing?</string>
	<string name="enableZenMode">Enable Zen-mode in the %1$s, or by pressing %2$s during a game.</string>
	<string name="displayPreferences">display preferences</string>
	<string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">I lost a game due to lag/disconnection. Can I get my rating points back?</string>
	<string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Unfortunately, we cannot give back rating points for games lost due to lag or disconnection, regardless of whether the problem was at your end or our end. The latter is very rare though. Also note that when Lishogi restarts and you lose on time because of that, we abort the game to prevent an unfair loss.</string>
	<string name="howToThreeDots">How to...</string>
	<string name="enableDisableNotificationPopUps">Enable or disable notification popups?</string>
	<string name="viewSiteInformationPopUp">साइट की जानकारी पॉपअप देखें</string>
	<string name="lishogiCanOptionnalySendPopUps">Lishogi वैकल्पिक रूप से पॉपअप सूचनाएं भेज सकता है, उदाहरण के लिए जब आपकी बारी हो या आपको एक निजी संदेश प्राप्त हो।

अपने ब्राउज़र के URL बार में lishogi.org पते के आगे लॉक आइकन पर क्लिक करें।

फिर चयन करें कि क्या lishogi से नोटिफिकेशन या ब्लॉक करना है।</string>
</resources>
