<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">अकसर किये गए सवाल</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">अक्सर पूछे जाने वाले प्रश्न</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Lichess को Lichess क्यों कहा जाता है?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess, live / light / libre और chess का एक संयोजन है। इसका उच्चारण%1$s है।</string>
  <string name="leechess">ली-शतरंज</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">किसी विशेषज्ञ द्वारा उच्चारित इसे सुनें।</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">लाइव, क्योंकि गेम वास्तविक समय 24/7 में खेले और देखे जाते हैं; इस तथ्य के लिए कि लिचेस ओपन-सोर्स है और अन्य वेबसाइटों को नुकसान पहुंचाने वाले मालिकाना रद्दी द्वारा बिना लाइसेंस के है।</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">इसी तरह, लिचेस के लिए स्रोत कोड,%1$s, ली के लिए खड़ा है [sca में] ला, यह देखते हुए कि Lichess के थोक को%2$s, एक सहज ज्ञान युक्त प्रोग्रामिंग भाषा में लिखा गया है।</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">मैं लिचेस में कैसे योगदान कर सकता हूं?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">लिचेस संरक्षक और स्वयंसेवकों की एक टीम के प्रयासों से दान द्वारा संचालित है।</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">आप%1$s (%2$s सहित) के बारे में अधिक जानकारी प्राप्त कर सकते हैं। यदि आप अपने समय और कौशल को स्वयं सहायता करके लिचेस की मदद करना चाहते हैं, तो कई%3$s हैं।</string>
  <string name="beingAPatron">एक संरक्षक होने के नाते</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">हमारी लागत का टूटना</string>
  <string name="otherWaysToHelp">मदद करने के अन्य तरीके</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">क्या लाइकस पर आधारित वेबसाइटें हैं?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">हाँ। Lichess ने वास्तव में अन्य ओपन-सोर्स साइटों को प्रेरित किया है जो हमारे%1$s,%2$s, या%3$s का उपयोग करते हैं।</string>
  <string name="keyboardShortcuts">वहां कौन से कीबोर्ड शॉर्टकट हैं?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">कुछ Lichess पृष्ठों में कीबोर्ड शॉर्टकट हैं जिनका आप उपयोग कर सकते हैं. \'दबाव\' दबाने की कोशिश करो \'?\' उपलब्ध कीबोर्ड शॉर्टकट को सूचीबद्ध करने के लिए एक अध्ययन, विश्लेषण, पहेली या गेम पेज पर कुंजी.</string>
  <string name="fairPlay">फेयर प्ले</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">जब मैं थिएटर से स्वचालित रेटिंग वापसी के लिए योग्य हूं?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">एक खिलाड़ी के चिह्नित होने के एक मिनट बाद, पिछले 3 दिनों में उनके 40 नवीनतम रेटेड गेम लिए जाते हैं। यदि आप उन खेलों में उनके प्रतिद्वंद्वी हैं, तो आपने रेटिंग खो दी (नुकसान या ड्रा के कारण), और आपकी रेटिंग अनंतिम नहीं थी, आपको रेटिंग रिफंड मिलता है। रिफंड आपके पीक रेटिंग और गेम के बाद आपकी रेटिंग की प्रगति के आधार पर कैप किया गया है।
  (उदाहरण के लिए, यदि उन खेलों के बाद आपकी रेटिंग बहुत बढ़ गई, तो आपको कोई रिफंड या केवल आंशिक धनवापसी नहीं मिल सकती है।) रिफंड कभी भी 150 अंकों से अधिक नहीं होगा।</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">बिना इस्तीफा दिए खेल छोड़ने वाले खिलाड़ियों के बारे में क्या किया जाता है?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">यदि आपका प्रतिद्वंद्वी अक्सर खेल को छोड़ देता है / छोड़ देता है, तो उन्हें \"प्ले प्रतिबंधित\" मिल जाता है, जिसका अर्थ है कि वे अस्थायी रूप से गेम खेलने से प्रतिबंधित हैं। यह उनके प्रोफ़ाइल पर पारंपरिक रूप से इंगित नहीं किया गया है। यदि यह व्यवहार जारी रहता है, तो प्लेबन की लंबाई बढ़ जाती है - और इस प्रकृति के लंबे समय तक व्यवहार के कारण खाता बंद हो सकता है।</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">मैं एक मॉडरेटर कैसे बन सकता हूं?</string>
  <string name="youCannotApply">मॉडरेटर बनने के लिए आवेदन करना संभव नहीं है। यदि हम किसी ऐसे व्यक्ति को देखते हैं जो हमें लगता है कि एक मध्यस्थ के रूप में अच्छा होगा, तो हम उनसे सीधे संपर्क करेंगे।</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">क्या पत्राचार सामान्य शतरंज से अलग है?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">अधिक जानकारी के लिए, कृपया हमारी पढ़ें %s</string>
  <string name="fairPlayPage">निष्पक्ष खेल पृष्ठ</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Lichess पर, पत्राचार शतरंज के नियमों में मुख्य अंतर यह है कि एक उद्घाटन पुस्तक की अनुमति है। इंजन का उपयोग अभी भी निषिद्ध है और इसके परिणामस्वरूप इंजन सहायता के लिए ध्वजांकित किया जाएगा। हालांकि ICCF पत्राचार में इंजन के उपयोग की अनुमति देता है, लिचेस नहीं करता है।</string>
  <string name="gameplay">गेमप्ले</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">बुलेट, ब्लिट्ज और अन्य समय नियंत्रण कैसे तय किए जाते हैं?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">लिचेस समय नियंत्रण अनुमानित खेल अवधि =%1$s पर आधारित है
उदाहरण के लिए, 5 + 3 गेम की अनुमानित अवधि 5 × 60 + 40 × 3 = 420 सेकंड है।</string>
  <string name="durationFormula">(घड़ी प्रारंभिक समय) + 40 × (घड़ी की वृद्धि)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">लिचेस पर मैं कौन से संस्करण खेल सकता हूं?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">लिचेस मानक शतरंज और%1$s का समर्थन करता है।</string>
  <string name="eightVariants">8 शतरंज वेरिएंट</string>
  <string name="whatIsACPL">औसत सेंटीपोन हानि (एसीपीएल) क्या है?</string>
  <string name="acplExplanation">सेंटपिपेन, शतरंज में इस्तेमाल की जाने वाली माप की इकाई है जो कि लाभ का प्रतिनिधित्व करती है। एक सेंटिपोन एक मोहरे के 1/100 वें हिस्से के बराबर है। इसलिए 100 सेंटीपोन्स = 1 मोहरा। ये मूल्य खेल में कोई औपचारिक भूमिका नहीं निभाते हैं, लेकिन खिलाड़ियों के लिए उपयोगी होते हैं, और पदों के मूल्यांकन के लिए कंप्यूटर शतरंज में आवश्यक हैं।

शीर्ष कंप्यूटर चाल शून्य सेंटीप्पों को खो देगी, लेकिन कम चालों से स्थिति खराब हो जाएगी, जो सेंटीमोन्स में मापा जाएगा।

इस मूल्य का उपयोग खेलने की गुणवत्ता के संकेतक के रूप में किया जा सकता है। कम सेंटीपॉवर्स प्रति चाल खो देता है, जितना मजबूत नाटक।

लिचेस पर कंप्यूटर विश्लेषण स्टॉकफिश द्वारा संचालित है।</string>
  <string name="insufficientMaterial">समय पर हार, ड्राइंग और अपर्याप्त सामग्री</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">एक खिलाड़ी के समय से बाहर होने की स्थिति में, वह खिलाड़ी आमतौर पर खेल खो देगा। हालाँकि, खेल तब खींचा जाता है जब स्थिति ऐसी होती है कि प्रतिद्वंद्वी खिलाड़ी के राजा को किसी भी कानूनी कदम (%1$s) की संभावित श्रृंखला द्वारा जाँच नहीं कर सकता है।

दुर्लभ मामलों में यह स्वचालित रूप से तय करने के लिए मुश्किल हो सकता है (मजबूर लाइनें, किले)। डिफ़ॉल्ट रूप से हम हमेशा उस खिलाड़ी के साथ होते हैं जो समय से बाहर नहीं भागता था।

ध्यान दें कि एक एकल नाइट या बिशप के साथ संभोग करना संभव हो सकता है यदि प्रतिद्वंद्वी के पास एक टुकड़ा है जो राजा को अवरुद्ध कर सकता है।</string>
  <string name="fideHandbook">FIDE हैंडबुक</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE हैंडबुक%s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">जब पहले से ही पास हो तो कोई मोहरा दूसरे मोहरे पर कब्जा क्यों कर सकता है? (एन पासेंट)</string>
  <string name="explainingEnPassant">यह एक कानूनी कदम है जिसे \"एन पासेंट\" के रूप में जाना जाता है। विकिपीडिया लेख एक%1$s देता है।

इसे%2$s की धारा 3.7 (d) में वर्णित किया गया है:

\"एक प्यादा पर एक वर्ग के कब्जे के रूप में और एक प्रतिद्वंद्वी के मोहरे के लिए एक आसन्न फ़ाइल पर, जो अपने मूल वर्ग से एक चाल में दो वर्गों को उन्नत करता है, इस प्रतिद्वंद्वी के मोहरे को पकड़ सकता है जैसे कि बाद वाले को केवल एक वर्ग में ले जाया गया था।\" इस अग्रिम के बाद इस कदम पर कब्जा केवल कानूनी है और इसे \'एन पासेंट\' कैप्चर कहा जाता है।

इसके साथ कुछ अभ्यास के लिए इस कदम पर%3$s देखें।</string>
  <string name="goodIntroduction">अच्छा परिचय</string>
  <string name="lichessTraining">लिच्छवि प्रशिक्षण</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">देखो अंतर्राष्ट्रीय मास्टर एरिक रोसेन चेकमेट %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">तिगुना दोहराव</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">यदि कोई स्थिति तीन बार होती है, तो खिलाड़ी%1$s द्वारा ड्रा का दावा कर सकते हैं। Lichess आधिकारिक FIDE नियमों को लागू करता है, जैसा कि%2$s के अनुच्छेद 9.2 में वर्णित है।</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">तीन गुना दोहराव</string>
  <string name="notRepeatedMoves">हमने चालें नहीं दोहराईं। क्यों खेल अभी भी पुनरावृत्ति द्वारा तैयार किया गया था?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">तीन गुना दोहराव लगभग%1$s है, चाल नहीं। पुनरावृत्ति लगातार नहीं होती है।</string>
  <string name="positions">positions</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">हमने तीन बार एक स्थिति दोहराई। खेल क्यों नहीं खींचा गया?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">खिलाड़ियों में से एक द्वारा दोहराव का दावा किया जाना चाहिए। आप दिखाए गए बटन को दबाकर ऐसा कर सकते हैं, या अपने अंतिम दोहराए जाने से पहले ड्रॉ की पेशकश कर सकते हैं, इससे कोई फर्क नहीं पड़ेगा कि आपका प्रतिद्वंद्वी ड्रॉ ऑफ़र को अस्वीकार कर देता है, वैसे भी तीन गुना पुनरावृत्ति ड्रा का दावा किया जाएगा। आप स्वचालित रूप से आपके लिए पुनरावृत्ति का दावा करने के लिए %1$s Lichess भी कर सकते हैं। इसके अतिरिक्त, पांच गुना दोहराव हमेशा खेल को तुरंत समाप्त करता है।</string>
  <string name="configure">कॉन्फ़िगर</string>
  <string name="accounts">खाता</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">लिचेस पर कौन से शीर्षक हैं?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">लिचेस ओटीबी (बोर्ड के ऊपर) खेलने के साथ-साथ%1$s से प्राप्त सभी FIDE खिताबों को पहचानता है। यहाँ FIDE शीर्षक की एक सूची है:</string>
  <string name="showYourTitle">यदि आपके पास एक ओटीबी शीर्षक है, तो आप इसे अपने खाते पर%1$s को पूरा करने के लिए आवेदन कर सकते हैं, जिसमें एक पहचान दस्तावेज / कार्ड की स्पष्ट छवि और दस्तावेज़ / कार्ड रखने की एक सेल्फी शामिल है।

लिचेस पर एक शीर्षक वाले खिलाड़ी के रूप में सत्यापित करने से शीर्षक वाले एरिना की घटनाओं में खेलने की सुविधा मिलती है।

अंत में एक मानद%2$s शीर्षक है।</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">कई राष्ट्रीय मास्टर खिताब</string>
  <string name="verificationForm">सत्यापन प्रपत्र</string>
  <string name="canIbecomeLM">क्या मुझे लिचेस मास्टर (LM) उपाधि मिल सकती है?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">नहीं।</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">यह सम्मानजनक पद अनौपचारिक है और केवल लिचेस पर मौजूद है।

हम शायद ही कभी अपने विवेक पर, लिचेस के अच्छे नागरिक होने के लिए उल्लेखनीय खिलाड़ियों को पुरस्कार देते हैं। आपको LM शीर्षक नहीं मिलता है, LM शीर्षक आपको मिलता है। यदि आप अर्हता प्राप्त करते हैं, तो आपको इसके बारे में और स्वीकार करने या अस्वीकार करने के विकल्प से एक संदेश मिलेगा।

एलएम शीर्षक के लिए मत पूछो।</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">मेरा उपयोगकर्ता नाम क्या हो सकता है?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">सामान्य तौर पर, उपयोगकर्ता नाम नहीं होना चाहिए: आक्रामक, किसी और को प्रतिरूपण करना, या विज्ञापन करना। आप%1$s के बारे में अधिक पढ़ सकते हैं।</string>
  <string name="guidelines">दिशा निर्देशों</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">क्या मेरे द्वारा मेरा यूजरनेम बदला जा सकता है?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">नहीं, तकनीकी और व्यावहारिक कारणों से उपयोगकर्ता नाम नहीं बदले जा सकते हैं। डेटाबेस, निर्यात, लॉग और लोगों के दिमाग: उपयोगकर्ता नामों को बहुत अधिक स्थानों पर भौतिकीकृत किया गया है। आप एक बार पूंजीकरण को समायोजित कर सकते हैं।</string>
  <string name="uniqueTrophies">अनोखी ट्राफियां</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">लिचेस के इतिहास में यह ट्रॉफी अद्वितीय है,%1$s के अलावा किसी के पास कभी नहीं होगा।</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">प्रति घंटा बुलेट टूर्नामेंट</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict स्ट्रीमिंग थी और पिछले 2 घंटों से वह ए.आई. स्तर 1 एक 0 + खेल में, सफलता के बिना। थिबॉल्ट ने उसे बताया कि अगर उसने सफलतापूर्वक इसे स्ट्रीम पर किया, तो उसे एक अनूठी ट्रॉफी मिलेगी। एक घंटे बाद, उन्होंने स्टॉकफिश को धराशायी कर दिया, और वादा सम्मानित किया गया।</string>
  <string name="lichessRatings">लिच्छवियों की रेटिंग</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Lichess किस रेटिंग प्रणाली का उपयोग करता है?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">मार्क ग्लिकमैन द्वारा विकसित ग्लिको -2 रेटिंग पद्धति का उपयोग करके रेटिंग की गणना की जाती है। यह एक बहुत ही लोकप्रिय रेटिंग पद्धति है, और इसका उपयोग कई महत्वपूर्ण शतरंज संगठनों द्वारा किया जाता है (FIDE एक उल्लेखनीय काउंटर-उदाहरण है, क्योंकि वे अभी भी दिनांकित एलो रेटिंग प्रणाली का उपयोग करते हैं)।

मौलिक रूप से, ग्लिको रेटिंग आपकी रेटिंग की गणना और प्रतिनिधित्व करते समय \"आत्मविश्वास अंतराल\" का उपयोग करते हैं। जब आप पहली बार साइट का उपयोग शुरू करते हैं, तो आपकी रेटिंग 1500 The 700 से शुरू होती है। 1500 आपकी रेटिंग का प्रतिनिधित्व करता है, और 700 विश्वास अंतराल का प्रतिनिधित्व करता है।

मूल रूप से, सिस्टम 90% सुनिश्चित है कि आपकी रेटिंग 800 और 2200 के बीच है। यह अविश्वसनीय रूप से अनिश्चित है। इस वजह से, जब कोई खिलाड़ी अभी शुरुआत कर रहा होता है, तो एक समय में उसकी रेटिंग बहुत नाटकीय रूप से बदल जाएगी, संभावित रूप से कई सौ अंक। लेकिन स्थापित खिलाड़ियों के खिलाफ कुछ खेलों के बाद आत्मविश्वास अंतराल कम हो जाएगा, और प्रत्येक खेल के बाद अंक प्राप्त / खो जाएगा।

एक और ध्यान देने वाली बात यह है कि जैसे-जैसे समय बीतता जाएगा, आत्मविश्वास का अंतराल बढ़ता जाएगा। यह आपको उस समय अपने कौशल स्तर में किसी भी बदलाव से मेल खाने के लिए अधिक तेजी से अंक प्राप्त / खोने देता है।</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">रेटिंग के आगे प्रश्न चिह्न (?) क्यों है?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">प्रश्न चिह्न का मतलब है कि रेटिंग अनंतिम है। कारणों में शामिल हैं:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">खिलाड़ी ने अभी तक रेटिंग श्रेणी में%1$s के खिलाफ पर्याप्त रेटेड गेम समाप्त नहीं किए हैं।</string>
  <string name="similarOpponents">समान ताकत के विरोधी</string>
  <string name="notPlayedRecently">खिलाड़ी ने हाल के खेल नहीं खेले हैं। आपके द्वारा खेले जाने वाले खेलों की संख्या के आधार पर, आपकी रेटिंग के फिर से अनंतिम बनने में लगभग एक वर्ष लग सकता है।</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">अफसोस, इसका मतलब है कि ग्लिको -2 विचलन 110 से अधिक है। विचलन रेटिंग में सिस्टम के विश्वास का स्तर है। कम विचलन, अधिक स्थिर एक रेटिंग है।</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">रैंक और लीडरबोर्ड कैसे काम करते हैं?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">%1$s पर पाने के लिए आपको चाहिए:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">रेटिंग लीडरबोर्ड</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">किसी रेटिंग में कम से कम 30 रेटेड गेम खेले हैं,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">इस रेटिंग के लिए पिछले सप्ताह के भीतर एक रेटेड गेम खेला है,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">मानक शतरंज में%1$s से कम रेटिंग विचलन है, और वेरिएंट में%2$s से कम है,</string>
  <string name="beInTopTen">इस रेटिंग में शीर्ष 10 में रहें।</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">दूसरी आवश्यकता इतनी है कि जो खिलाड़ी अब अपने खातों का उपयोग नहीं करते हैं वे लीडरबोर्ड को आबाद करना बंद कर देते हैं।</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">FIDE, USCF और ICC जैसी अन्य साइटों और संगठनों की तुलना में रेटिंग अधिक क्यों हैं?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">रेटिंग को निरपेक्ष संख्या के रूप में नहीं सोचना, या अन्य संगठनों के खिलाफ उनकी तुलना करना सबसे अच्छा है। विभिन्न संगठनों में खिलाड़ियों के विभिन्न स्तर, अलग रेटिंग सिस्टम (एलो, ग्लिको, ग्लिको -2, या पूर्वोक्त संस्करण का एक संशोधित संस्करण) है। ये कारक पूर्ण संख्याओं (रेटिंग्स) को अत्यधिक प्रभावित कर सकते हैं।

रेटिंग्स को \"सापेक्ष\" आंकड़े (\"पूर्ण\" आंकड़े के विपरीत) के रूप में सोचना सबसे अच्छा है: खिलाड़ियों के एक पूल के भीतर, रेटिंग में उनके सापेक्ष अंतर आपको अनुमान लगाने में मदद करेंगे कि कौन जीतेगा / ड्रा / हार जाएगा, और कितनी बार। यह कहना कि \"मेरे पास एक्स रेटिंग है\" का अर्थ कुछ भी नहीं है जब तक कि उस रेटिंग की तुलना करने के लिए अन्य खिलाड़ी न हों।</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">खेलते समय रेटिंग कैसे छिपाएं?</string>
  <string name="enableZenMode">गेम के दौरान%1$s में ज़ेन-मोड सक्षम करें, या%2$s दबाकर।</string>
  <string name="displayPreferences">प्रदर्शन वरीयताएँ</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">मैंने अंतराल / वियोग के कारण एक खेल खो दिया। क्या मुझे अपने रेटिंग अंक वापस मिल सकते हैं?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">दुर्भाग्य से, हम लैग या वियोग के कारण खोए गए खेलों के लिए रेटिंग रेट वापस नहीं दे सकते, फिर चाहे समस्या आपके अंत में हो या हमारे अंत में। उत्तरार्द्ध हालांकि बहुत दुर्लभ है। यह भी ध्यान दें कि जब Lichess पुनरारंभ होता है और आप उस वजह से समय पर हार जाते हैं, तो हम एक अनुचित नुकसान को रोकने के लिए खेल को रद्द कर देते हैं।</string>
  <string name="howToThreeDots">कैसे...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">अधिसूचना पॉपअप को अक्षम या अक्षम कैसे करें?...</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">साइट की जानकारी पॉपअप देखें</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess वैकल्पिक रूप से पॉपअप सूचनाएं भेज सकता है, उदाहरण के लिए जब आपकी बारी हो या आपको एक निजी संदेश प्राप्त हो।

अपने ब्राउज़र के URL बार में lichess.org पते के आगे लॉक आइकन पर क्लिक करें।

फिर चयन करें कि क्या Lichess से नोटिफिकेशन या ब्लॉक करना है।</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">ध्वनियों के लिए ऑटोप्ले सक्षम करें?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">अधिकांश ब्राउज़र उपयोगकर्ताओं को बचाने के लिए ध्वनि को नए सिरे से लोड किए गए पृष्ठ पर खेलने से रोक सकते हैं. कल्पना कीजिए कि अगर हर वेबसाइट तुरंत आपको ऑडियो विज्ञापनों के साथ बमबारी कर सकती है.

लाल म्यूट आइकन तब दिखाई देता है जब आपका ब्राउज़र lichess.org को ध्वनि चलाने से रोकता है. आमतौर पर कुछ क्लिक करने के बाद यह प्रतिबंध हटा दिया जाता है. कुछ मोबाइल ब्राउज़रों पर, एक टुकड़े को खींचने वाले स्पर्श को एक क्लिक के रूप में नहीं गिना जाता है. उस स्थिति में आपको प्रत्येक गेम की शुरुआत में ध्वनि की अनुमति देने के लिए बोर्ड को टैप करना होगा.

ऐसा होने पर हम आपको सचेत करने के लिए लाल आइकन दिखाते हैं. अक्सर आप स्पष्ट रूप से lichess.org को ध्वनियों को खेलने की अनुमति दे सकते हैं. यहां कुछ लोकप्रिय ब्राउज़रों के हाल के संस्करणों पर ऐसा करने के निर्देश दिए गए हैं.</string>
  <string name="desktop">डेस्कटॉप</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Lichess.org पर जाएं
2. MacOS पर Linux / Windows या cmd-i पर Ctrl-i दबाएं
3. अनुमति टैब पर क्लिक करें
4. Lichess.org पर ऑडियो और वीडियो की अनुमति दें</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Lichess.org पर जाएं
2. पता बार में लॉक आइकन पर क्लिक करें
3. साइट सेटिंग्स पर क्लिक करें
4. ध्वनि की अनुमति दें</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Lichess.org पर जाएं
2. मेनू बार में सफारी पर क्लिक करें
3. Lichess.org के लिए सेटिंग्स पर क्लिक करें ...
4. सभी ऑटो-प्ले की अनुमति दें</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. ऊपरी दाहिने कोने में तीन बिंदुओं पर क्लिक करें
2. सेटिंग्स पर क्लिक करें
3. कुकीज और साइट अनुमतियों पर क्लिक करें
4. नीचे स्क्रॉल करें और मीडिया ऑटोप्ले पर क्लिक करें
5. अनुमति में lichess.org जोड़ें</string>
</resources>
