<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="faqAbbreviation">Često Postavljana Pitanja</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Često postavljena pitanja</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Čujte to izgovara stručnjak.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Uživo, jer se igre igraju i gledaju u stvarnom vremenu 24/7; lagan i besplatan zbog činjenice da je Lishogi otvorenog koda i da nije opterećen vlasničkim smećem koji muči druge web stranice.</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">raščlambu naših troškova</string>
  <string name="otherWaysToHelp">drugih načina da nam pomognete</string>
  <string name="fairPlay">Poštena Igra</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Zašto se prijavljen za umjetnu manipulaciju rejtinga (namjerno izgubljenim partijama ili pobjeđivanjem vanjskom pomoći) ili računalnu pomoć?</string>
  <string name="cheatDetectionMethods">Lishogi posjeduje snažne metode otkrivanja i vrlo temeljit postupak pregleda svih dokaza i donošenja odluke. U procesu se često uključuju mnogi moderatori i može dugo potrajati. Osim samog žiga, nećemo ulaziti u detalje o dokazima ili postupku odlučivanja za pojedinačne slučajeve. Time bi se izbjeglo otkrivanje u budućnosti i postalo poziv na neproduktivne rasprave. To vrijeme i trud bolje je potrošiti na druge važne slučajeve. Korisnici mogu uložiti žalbu slanjem poruke e-pošte %1$s, ali odluke se rijetko poništavaju.</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kada ispunjavam uvjete za automatsko vraćanje rejtinga od varalica?</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Kako mogu postati moderator?</string>
  <string name="youCannotApply">Nije moguće podnijeti zahtjev za moderatora. Ako vidimo nekoga za koga mislimo da bi bio dobar moderator, kontaktirat ćemo ga izravno.</string>
  <string name="gameplay">Stil igre</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Kako se određuju kontrole vremena za Bullet, Blitz i druge šahovske varijante?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Kontrole vremena na Lishogi-u su temeljene na procijenjenom trajanju igre = %1$s
Na primjer, procijenjeno trajanje 5+3 računa se kao 5 × 60 + 40 × 3 i iznosi 420 sekundi.</string>
  <string name="durationFormula">(inicijalno vrijeme sata) + 40 x (pomak sata)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Koje varijente šaha mogu da igram na Lishogi-u?</string>
  <string name="eightVariants">Osmerostruka varijanta šaha</string>
  <string name="insufficientMaterial">Gubljenje igre zbog isteka vremena, remi i nedostatni šahovski materijal</string>
  <string name="linkToFIDErules">FIDE priručnik §6.9, PDF</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Zašto može pijun uzeti protivničkog pijuna kojeg je već prošao? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Ovaj potez važi u šahu i poznat je kao \"en passant\". Članak na Wikipediji daje %1$s poteza \"en passant\".

Opisan je u odjeljku 3.7 (d) %2$s na sljedeći način:

\"Pijun koji se nalazi u istom redu te na jednom od susjednih polja protivničkog pijuna, koji je od svog početnog polja upravo napredovao naprijed za dva polja u jednom potezu, može ga uzeti te doći na polje koje bi zauzeo taj isti protivnički pijun u slučaju da je napredovao samo za jedno polje unaprijed. Ovo uzimanje je dozvoljeno samo u pokretu nakon prethodno opisanog napredovanja protivničkog pijuna i naziva se \"en passant\". 

Da bi te prakticirali ovaj potez, pogledajte ovaj %3$s.</string>
  <string name="goodIntroduction">dobar uvod</string>
  <string name="officialRulesPDF">službena pravila (PDF)</string>
  <string name="threefoldRepetition">Trostruko ponavljanje pozicije</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Ako se pozicija uzastopno ponovi tri puta, igrači mogu proglasiti remi %1$s. Lishogi koristi službena FIDE pravila, opisana u Članku 9.2 (d) %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">trostruko ponavljanje pozicije</string>
  <string name="handBookPDF">priručnik (PF)</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Mi nismo ponavljani poteze. Zašto je igra bila proglašena remijem ponavljanja?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Trostruko ponavljanje se odnosi na ponavljanje %1$s, a ne poteza. Ponavljanje ne treba biti uzastopno.</string>
  <string name="positions">pozicije</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Ponovili smo piziciju tri puta. Zašto igra nije remi?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Ponavljanje treba zatražiti jedan od igrača. To možete učiniti pritiskom na prikazan gumb, ili ponudom remija prije vašeg posljednjeg ponavljajućeg poteza. Nije važno hoće li vaš protivnik odbiti ponudu remija, ionako će se zahtijevati remi trostrukog ponavljanja. Možete i %1$s Lishogi da automatski zahtijeva remi ponavljanje. Dodatno, petorostruko ponavljanje uvijek odmah završava igru.</string>
  <string name="configure">podesi</string>
  <string name="accounts">Korisnički Računi</string>
  <string name="showYourTitle">Ako imate FIDE titulu, možete podnijeti zahtjev da Vam se ona prikaže na računu tako se popuni %1$s, uz prilaganje jasne slike Vašeg identifikacijskog dokumenta ili kartice te selfia gdje Vi u ruci držite dokument/karticu.

Kao titulirani igrač na Lishogiu imate pristup događajima pod nazivom Titulirana Arena.

Konačno tu je počasna %2$s titula.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">mnogo titula državnih majstora</string>
  <string name="verificationForm">obrazac za ovjeru</string>
  <string name="canIbecomeLM">Mogu l dobiti titulu Lishogi Majstora (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Ne.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Ovaj počasna titula nije službena i postoji samo na Lishogi-u.

Po našem nahođenju, rijetko ju se dodijeli vrlo uglednim igračima, koji su ujedno i dobri sudionici Lishogia-a,. LM titula dolazi do Vas. Ako se budete kvalificirali, dobit ćete od nas poruku u vezi titule s mogućnostima prihvaćanja ili odbijanja.

Nemojte tražiti LM titulu.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Koje korisničko ime mogu koristiti?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Općenito, korisničko ime ne bi trebala biti: uvredljivo, lažno predstavljanje nekog drugog ili oglašavanje. Više o %1$s korisničkog imena.</string>
  <string name="guidelines">smjernicama</string>
  <string name="uniqueTrophies">Jedinstveni trofeji</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Taj trofej jedinstven je u povijesti Lishogi-a. Nitko drugi osim %1$s ga nikad neće imati.</string>
  <string name="wayOfBerserkExplanation">Da bi ga dobio, hiimgosu je izazvao sebe na berserk i pobijedio u 100%% igara %s.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">satni turnir Bullet</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict je emitirao i posljednjih 2 sata je pokušavao poraziti A.I. razine 8 u igri 1+0, ali bez uspjeha. Thibault mu je rekao da će dobiti jedinstveni trofej ako to uspješno učini u emitiranju. Sat vremena kasnije razbio je Stockfish, a obećanje je bilo ispunjeno.</string>
  </resources>