<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Često Postavljana Pitanja</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Često postavljena pitanja</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Zašto se Lichess tako zove?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess je šah opisan sa izrazima uživo/lako/beslatno. Izgovara se kao %1$s.</string>
  <string name="leechess">li čes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Čujte to izgovara stručnjak.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Uživo, jer se igre igraju i gledaju u stvarnom vremenu 24/7; lagan i besplatan zbog činjenice da je Lichess otvorenog koda i da nije opterećen vlasničkim smećem koji muči druge web stranice.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Slično tome, izvorni kod Lichess-a, %1$s, stoji za li[chess in sca]la, s obzirom da je najveći dio Lichess-a napisan u %2$s, intuitivnom programskom jeziku.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Kako mogu pridonjeti Lichess-u?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess se održava donacijama pokrovitelja i naporima tima volontera.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Možete saznati više o %1$s (uključujući %2$s). Ako želite uložiti svoje vrijeme vještine volontirajući Lichess-u, postoji mnogo %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">pokroviteljstvu</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">raščlambu naših troškova</string>
  <string name="otherWaysToHelp">drugih načina da nam pomognete</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Postoje li web stranice temeljene na Lichess-u?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Da. Lichess je doista inspirirao druge web stranice otvorenog koda koje koriste naš %1$s, %2$s ili %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Koje tipkovničke prečice postoje?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Neke Lichess stranice imaju tipkovničke prečace koje možete koristiti. Pokušajte pritisnuti \'?\' tipku na stranici studija, analize, zagonetke ili igre za popis dostupnih tipkovničkih prečaca.</string>
  <string name="fairPlay">Poštena Igra</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kada ispunjavam uvjete za automatsko vraćanje rejtinga od varalica?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Nakon jedne minute što je igrač označen, njemu se uzima 40 rejtingiranih partija u posljednja tri dana. Ako ste mu Vi u tim partijama bili protivnik, past će vam rejting (zbog poraza ili remija) i ako Vaš rejting nije privremen, dobijete povrat rejtinga. Količina vraćenog rejtinga temelji se na Vašem najvišem rejtingu i njegovom napretku nakon date partije.
(npr., ako se nakon svih tih partija Vaš rejting značajno uvećao, dobiti ćete djelomičan ili možda nećete dobiti nikakav povrat rejtinga.) Povrat rejtinga nikad neće prekoračiti gornju granicu od 150 bodova.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Šta se čini s igračima koji napuste igru, a da je ne predaju?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Ako Vaš protivnik često otkazuje ili napušta partije, dobiti će poruku o zabrani igranja, a to znači da mu je privremeno zabranjeno igranje šaha. To neće biti javno istaknuto na profilu igrača. Ako se takvo ponašanje nastavi, povećati će se trajanje zabrane, a produženo ponašanje takve prirode može dovesti do zatvaranja korisničkog računa.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Kako mogu postati moderator?</string>
  <string name="youCannotApply">Nije moguće podnijeti zahtjev za moderatora. Ako vidimo nekoga za koga mislimo da bi bio dobar moderator, kontaktirat ćemo ga izravno.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Da li se dopisni šah razlikuje od uobičajenog šaha?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Za više informacija, molimo pročitajte našu %s</string>
  <string name="fairPlayPage">stranica fer igranja</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Glavna razlika u pravilima dopisnog šaha na Lichess-u je upotreba knjige šahovskih otvaranja. Upotreba pomoćnih šahovskih programa i dalje je zabranjena te će rezultirati u označavanju korisnika za nedozvoljenu upotrebu šahovskih programa. Iako ICCF pravila dopuštaju upotrebu šahovskih programa, na Lichess-u to nije dozvoljeno.</string>
  <string name="gameplay">Stil igre</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Kako se određuju kontrole vremena za Bullet, Blitz i druge šahovske varijante?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Kontrole vremena na Lichess-u su temeljene na procijenjenom trajanju igre = %1$s
Na primjer, procijenjeno trajanje 5+3 računa se kao 5 × 60 + 40 × 3 i iznosi 420 sekundi.</string>
  <string name="durationFormula">(inicijalno vrijeme sata) + 40 x (pomak sata)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Koje varijente šaha mogu da igram na Lichess-u?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess podržava standardni šah i %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">Osmerostruka varijanta šaha</string>
  <string name="whatIsACPL">Što je prosječan gubitak centi-pješaka (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Centipawn je mjerna jedinica koja se koristi u šahu kao prikaz prednosti. Centipawn je jednak 1/100 pijuna. Prema tome 100 centipawn-a = 1 pijun. Te vrijednosti ne igraju formalnu ulogu u igri, ali su korisne igračima i ključne su u računalnom šahu za procjenu pozicija.

Gornji potez računala izgubit će nula centipawn-a, ali manji potezi rezultirat će pogoršanjem položaja, mjereno u centipawn-ima.

Ova se vrijednost može koristiti kao pokazatelj kvalitete igre. Što manje centipauna jedan izgubi po potezu, to je jača igra.

Računalnu analizu na Lichessu pokreće Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Gubljenje igre zbog isteka vremena, remi i nedostatni šahovski materijal</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">U slučaju da jednom igraču ponestane vremena, taj igrač će obično izgubiti igru. Međutim, igra je remi ako je položaj figura takav da protivnik ne može matirati protivničkog kralja nijednim mogućim nizom legalnih poteza (%1$s).

U rijetkim slučajevima to se može teško odlučiti automatski (prisilne linije, tvrđave). Prema zadanim postavkama uvijek smo uz igrača kojem nije ponestalo vremena.

Imajte na umu da je moguće izvesti mat sa jednim skakačem ili lovcem ako protivnik ima figuru koja bi mogla blokirati njegovog kralja.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDE priručnik</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE priručnik %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Zašto može pijun uzeti protivničkog pijuna kojeg je već prošao? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Ovaj potez važi u šahu i poznat je kao \"en passant\". Članak na Wikipediji daje %1$s poteza \"en passant\".

Opisan je u odjeljku 3.7 (d) %2$s na sljedeći način:

\"Pijun koji se nalazi u istom redu te na jednom od susjednih polja protivničkog pijuna, koji je od svog početnog polja upravo napredovao naprijed za dva polja u jednom potezu, može ga uzeti te doći na polje koje bi zauzeo taj isti protivnički pijun u slučaju da je napredovao samo za jedno polje unaprijed. Ovo uzimanje je dozvoljeno samo u pokretu nakon prethodno opisanog napredovanja protivničkog pijuna i naziva se \"en passant\". 

Da bi te prakticirali ovaj potez, pogledajte ovaj %3$s.</string>
  <string name="goodIntroduction">dobar uvod</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess trening</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Gledajte kako međunarodni majstor Eric Rosen matira %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Trostruko ponavljanje pozicije</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Ako se pozicija uzastopno ponovi tri puta, igrači mogu proglasiti remi %1$s. Lichess koristi službena FIDE pravila, opisana u Članku 9.2 %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">trostruko ponavljanje pozicije</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Mi nismo ponavljani poteze. Zašto je igra bila proglašena remijem ponavljanja?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Trostruko ponavljanje se odnosi na ponavljanje %1$s, a ne poteza. Ponavljanje ne treba biti uzastopno.</string>
  <string name="positions">pozicije</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Ponovili smo piziciju tri puta. Zašto igra nije remi?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Ponavljanje treba zatražiti jedan od igrača. To možete učiniti pritiskom na prikazan gumb, ili ponudom remija prije vašeg posljednjeg ponavljajućeg poteza. Nije važno hoće li vaš protivnik odbiti ponudu remija, ionako će se zahtijevati remi trostrukog ponavljanja. Možete i %1$s Lichess da automatski zahtijeva remi ponavljanje. Dodatno, petorostruko ponavljanje uvijek odmah završava igru.</string>
  <string name="configure">podesi</string>
  <string name="accounts">Korisnički Računi</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Koje titule postoje na Lichess-u?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess priznaje sve FIDE titule dobivene sa stvarnih šahovskih turnira (stolni šah), kao i %1$s. Ovo je lista FIDE titula:</string>
  <string name="showYourTitle">Ako imate FIDE titulu, možete podnijeti zahtjev da Vam se ona prikaže na računu tako se popuni %1$s, uz prilaganje jasne slike Vašeg identifikacijskog dokumenta ili kartice te selfia gdje Vi u ruci držite dokument/karticu.

Kao titulirani igrač na Lichessu imate pristup događajima pod nazivom Titulirana Arena.

Konačno tu je počasna %2$s titula.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">mnogo titula državnih majstora</string>
  <string name="verificationForm">obrazac za ovjeru</string>
  <string name="canIbecomeLM">Mogu l dobiti titulu Lichess Majstora (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Ne.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Ovaj počasna titula nije službena i postoji samo na Lichess-u.

Po našem nahođenju, rijetko ju se dodijeli vrlo uglednim igračima, koji su ujedno i dobri sudionici Lichessa-a,. LM titula dolazi do Vas. Ako se budete kvalificirali, dobit ćete od nas poruku u vezi titule s mogućnostima prihvaćanja ili odbijanja.

Nemojte tražiti LM titulu.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Koje korisničko ime mogu koristiti?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Općenito, korisničko ime ne bi trebala biti: uvredljivo, lažno predstavljanje nekog drugog ili oglašavanje. Više o %1$s korisničkog imena.</string>
  <string name="guidelines">smjernicama</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Mogu li promijeniti svoje korisničko ime?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Ne, korisnička imena se ne mogu mijenjati iz tehničkih i praktičnih razloga. Korisnička imena materijalizirana su na previše mjesta: u bazama podataka, izvozima, zapisnicima i umovima ljudi. Kapitalizaciju možete prilagoditi jednom.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Jedinstveni trofeji</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Taj trofej jedinstven je u povijesti Lichess-a. Nitko drugi osim %1$s ga nikad neće imati.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">satni turnir Bullet</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict je emitirao i posljednjih 2 sata je pokušavao poraziti A.I. razine 8 u igri 1+0, ali bez uspjeha. Thibault mu je rekao da će dobiti jedinstveni trofej ako to uspješno učini u emitiranju. Sat vremena kasnije razbio je Stockfish, a obećanje je bilo ispunjeno.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess rajgovi</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Kakav sistem rangiranja koristi Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Ocjene se izračunavaju pomoću metode ocjenjivanja Glicko-2, koju je razvio Mark Glickman. Ovo je vrlo popularna metoda ocjenjivanja, a koristi je značajan broj šahovskih organizacija (FIDE je značajan kontra-primjer, jer još uvijek koriste datirani sustav ocjenjivanja Elo).

U osnovi, ocjene Glicko koriste \"intervale pouzdanosti\" prilikom izračunavanja i predstavljanja vaše ocjene. Kada prvi put započnete koristiti web mjesto, vaša ocjena započinje s 1500 ± 700. 1500 predstavlja vašu ocjenu, a 700 predstavlja interval pouzdanosti.

U osnovi, sustav je 90% siguran da je vaša ocjena negdje između 800 i 2200. Nevjerojatno je neizvjestan. Zbog toga će se, kad igrač tek započinje, njegova ocjena vrlo dramatično promijeniti, potencijalno nekoliko stotina bodova odjednom. Ali nakon nekih igara protiv etabliranih igrača interval povjerenja će se suziti, a količina osvojenih / izgubljenih bodova nakon svake igre smanjit će se.

Još jedna stvar koju treba napomenuti jest da će se s vremenom interval pouzdanosti povećavati. To vam omogućuje brže osvajanje / gubljenje bodova kako biste se podudarali s bilo kakvim promjenama u razini vještina tijekom tog vremena.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Zašto se znak upitnik (?) nalazi pokraj mog rejtinga?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Upitnik znači da je vaš rejting privremen. Razlozi uključuju:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Igrač još nije završio dovoljno ocijenjene igre protiv %1$s u ocijenjenim partijama.</string>
  <string name="similarOpponents">podjednaki protivnici</string>
  <string name="notPlayedRecently">Igrač nije dugo igrao. Ovisno o broju igara koje ste igrali, možda će trebati oko godinu dana neaktivnosti da bi vaša ocjena ponovno postala privremena.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Konkretno, to znači da je odstupanje Glicko-2 veće od 110. Odstupanje je razina povjerenja koji sustav ima u ocjenu. Što je niže odstupanje, to je ocjena stabilnija.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Kako funkcioniraju titule i ljestvice poretka?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Da biste došli na %1$s, moraš:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">ljestvica poretka</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">odigrati najmanje 30 ocijenjenih partija u određenom rejtingu</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">odigrati ocijenjenu igru ne stariju od tjedan dana,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">imaju ocjenu odstupanja nižu od %1$s, u standardnom šahu, i nižu od %2$s u varijantama,</string>
  <string name="beInTopTen">biti u top 10 u određenom rejtingu.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Drugi je uvjet da igrači koji više ne koriste svoje račune prestanu popunjavati ploče s rezultatima.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Zašto su rejtinzi veći u usporedbi s drugim web mjestima i organizacijama poput FIDE, USCF i ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Najbolje je ne smatrati ocjene apsolutnim brojevima ili ih uspoređivati ​​s drugim organizacijama. Različite organizacije imaju različite razine igrača, različite sustave ocjenjivanja (Elo, Glicko, Glicko-2 ili izmijenjena verzija prethodno spomenutog). Ovi čimbenici mogu drastično utjecati na apsolutne brojke (ocjene).

Najbolje je da o ocjenama razmišljate kao o \"relativnim\" brojkama (za razliku od \"apsolutnih\"): U grupi igrača, njihove relativne razlike u ocjenama pomoći će vam da procijenite tko će i koliko često pobjeđivati ​​/ izvlačiti / gubiti. Reći \"imam ocjenu X\" ne znači ništa, osim ako postoje drugi igrači s kojima se ta ocjena može usporediti.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Kako sakriti rejtinge dok traju partije?</string>
  <string name="enableZenMode">Omogućite Zen-način u %1$s ili pritiskom na %2$s tijekom igre.</string>
  <string name="displayPreferences">prikaži postavke</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Izgubio sam igru ​​zbog prekida ili slabe veze. Mogu li dobiti svoje bodove nazad?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Nažalost, ne možemo vratiti bodove za partije izgubljene zbog kašnjenja ili prekida veze, bez obzira je li problem bio na vašem ili na našem kraju. Ovo drugo je vrlo rijetko. Također imajte na umu da kada se Lichess ponovno pokrene i izgubite na vrijeme zbog toga, prekidamo igru ​​kako bismo spriječili nepravedan gubitak.</string>
  <string name="howToThreeDots">Kako...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Uključiti ili isključiti notifikacije?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Pogledajte skočni prozor s informacijama o web mjestu</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess može po želji slati skočne obavijesti, na primjer kada ste na redu vi ili ste primili privatnu poruku.

Kliknite ikonu lokota pored adrese lichess.org na URL traci vašeg preglednika.

Zatim odaberite želite li dopustiti ili blokirati obavijesti od strane Lichess-a.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Uključi automatsko uključivanje za zvuk?</string>
  <string name="desktop">stolno računalo</string>
</resources>
