<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">GYIK</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Gyakran ismételt kérdések</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Miért hívják Lichess-nek a Lichess-t?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">A Lichess a \"live/light/libre\" (élő/könnyed/szabad) és \"chess\" (sakk) szavak kombinációja. Így ejtsd ki: %1$s.</string>
  <string name="leechess">lí-csessz</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Így ejti egy hozzáértő.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Élő, mert a játszmák valós időben játszhatók és követhetők 24/7; könnyed és szabad, mert nyílt forráskódra épül és mentes a többi weboldalon pestisként terjedő jogvédett szeméttől.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Hasonlóképpen, a Lichess forráskódja a %1$s, a \"li[chess in sca]la\" szójátékból ered, mivel a Lichess zöme %2$s-ban, egy intuitív programozási nyelvben íródott.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Hogyan támogathatom a Lichess-t?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">A Lichess működését patronok adományai és önkéntesek munkája teszik lehetővé.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Többet is megtudhatsz arról hogyan %1$s (beleértve a %2$s). Ha önkéntes munkával vagy időd és tudásod ráfordításával segítenél arról %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">legyél patron</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">költségeink lebontása</string>
  <string name="otherWaysToHelp">még így segíthetsz</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Vannak Lichess-en alapuló weboldalak?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Igen. A Lichess valóban inspirált más nyílt forráskódú oldalakat, amelyek használják a %1$sját, %2$sját vagy %3$sát.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Melyek az elérhető gyorsbilllentyűk?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">A Lichess oldalain gyorsbillentyűket is használhatsz. Nyomd meg a \'?\' billentyűt a tanulmány, elemzés, feladvány és játszma oldalakon az elérhető gyorsbillentyűk listájához.</string>
  <string name="fairPlay">Sportszerűség</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Mikor vagyok jogosult értékszám kompenzációra a csalók miatt?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Egy percel azután, hogy a játékost jelentik, megvizsgáljuk az utolsó 40 értékelt játszmáit az elmúlt 3 napból. Ha egyike vagy a játékos ellenfeleinek, a pontszámod csökkent (mert vesztettél vagy döntetlent játszottál) és a pontszámod nem becsült, visszajár az elvesztett pontokból. A pontos érték változhat az eddigi legmagasabb pontszámod és annak alakulása alapján.
  (Például, ha nagyon sokat emelkedett a pontszámod ezalatt a játszmák alatt, nem jár vissza mind.) A kompenzáció sosem több, mint 150 pont.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Mi történik azokkal, akik feladás nélkül hagyják el a játszmát?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Ha az ellenfeled gyakran szakítja meg vagy hagyja ott a játszmákat, akkor \"kényszerpihenőt\" kapnak, azaz ez idő alatt nem játszhatnak. Ez nincs nyilvánosan feltüntetve a profiljukon. Ha a fenti magatartás folytatódik, a kényszerpihenő egyre hosszabb lesz és végül akár a fiók zárolásához is vezethet.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Hogyan lehetek moderátor?</string>
  <string name="youCannotApply">Nincs lehetőség külön moderátornak jelentkezni. Ha valakit alkalmasnak találunk a feladatra, őt személyesen megkeressük.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Van-e különbség a levelezési és hagyományos sakk között?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">További információkért kérjük olvasd el a %s</string>
  <string name="fairPlayPage">sportszerűség oldalt</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">A Lichess-en a legnagyobb különbség levelezési sakk szabályaiban, hogy megengedett a megnyitások könyvének használata. Sakkprogramok igénybevétele továbbra is tilos, aminek megszegéséért a felhasználót ezért megjelölik. Hiába lehet az ICCF-en, a Lichess-en nem.</string>
  <string name="gameplay">Játékmenet</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Mi alapján történik a különböző játékidők (Bullet, Blitz, stb.) besorolása?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">A Lichess-en ez a játszma hozzávetőleges hossza alapján történik = %1$s
Például egy 5+3 játszma körülbelül 5 × 60 + 40 × 3 = 420 másodpercig tart.</string>
  <string name="durationFormula">(kiindulási idő) + 40 × (növekmény)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Milyen variánsokat játszhatok a Lichess-en?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess-en a hagyományos sakk mellett %1$s támogatott.</string>
  <string name="eightVariants">8 variáns</string>
  <string name="whatIsACPL">Mi az átlagos századgyalog-veszteség (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">A századgyalog az előny mértékegysége a sakkban. Egy századgyalog egyenlő egy gyalog értékének századrészével. Tehát 1 gyalog = 100 századgyalog. Ezek az értékek nem hivatalos mérőszámok és a játékmenethez sincs közük, csupán hasznos iránymutatás a játékosoknak és elengedhetetlen a sakkprogramoknak egy állás kiértékelésekor.

A legjobb gépi lépés nulla századgyalog veszteséget okoz, ugyanakkor kevesebb lépés az állás rosszabbodását is jelenti, szintén századgyalogban kifejezve.

Ezzel a számmal lehet a lépések erősségét mérni. Minél kevesebb a századgyalog veszteség a játékos annál jobban játszik.

A számítógépes elemzéshez a Lichess Stockfish-t használ.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Lejárt az idő, döntetlen és túl kevés anyag</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Ha egy játékosnak lejár az ideje, akkor általában elveszti a játszmát. Azonban a játszma eredménye döntetlen, ha az állásból nincs olyan szabályos lépéssorozat amivel az ellenfél mattot tudna adni (lásd %1$s).

Ritkán előfordul, hogy ezt nem kézenfekvő megállapítani (teljesen zárt állás, kényszerített patt). Alapesetben annak a javára döntünk, akinek még maradt játékideje.

Megjegyzendő, hogy lehetséges csupán egy futóval vagy huszárral is mattot adni, ha az ellenfélnek van még figurája amivel eltorlaszolhatja a királyt.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDE kézikönyv</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE kézikönyv %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Miért tud egy gyalog leütni egy másikat ha az már mellette áll? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Ez egy szabályos lépés, amit \"en passant\"-nak hívnak. A Wikipédia szócikk %1$s.

A %2$s a 3.7 (d) pontban tárgyalja:

\"[...] Csak abban az esetben kerülhet rá sor, ha valamelyik gyalog az alapállásból kiindulva két mezőt lép előre és ezáltal közvetlenül az ellenfél egyik gyalogja mellé kerül, vagyis áthalad az ellenfél egyik gyalogjának ütőkörén. Ekkor a két mezővel előrelépett gyalogot úgy lehet kiütni, mintha ez csak egy mezőt lépett volna előre. Ez az ütés nem kötelező. Fontos szabály, hogy az ilyen ütés jogával az ellenfél csak közvetlen válaszként, tehát csak a rákövetkező lépésben élhet. [...]\"

Lásd még az erről készült %3$s-t, hogy gyakorolhass.</string>
  <string name="goodIntroduction">jó bevezetés</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess gyakorlás</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Tekintsd meg Eric Rosen Nemzetközi Mester %s mattját.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Háromszori állásismétlés</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Ha a táblán egy állás háromszor megismétlődik a játékosok döntetlent igényelhetnek %1$s szerint. A Lichess a hivatalos FIDE szabályokat követi, a %2$s 9.2 bekezdés alapján.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">állásismétlés szabályai</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Nem is ismétlődtek meg a lépések. Miért lett a játszma mégis döntetlen?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">A szabály %1$s ismétlődésén alapszik, nem lépésekén. Az ismétlődés nem szükségszerűen egymást követő lépésekből adódik.</string>
  <string name="positions">állások</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Háromszor megismétlődött egy állás. Miért nem lett a játszma döntetlen?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Állásismétlések esetén a döntetlent valamelyik félnek igényelnie kell. Ezt megteheted az ilyenkor megjelenő gomb megnyomásával, vagy döntetlen ajánlás tételével, mielőtt az utolsó lépést megtennéd ami az ismétléshez vezet. Ilyenkor nem számít, hogy az ellenfél elfogadja vagy visszautasítja a döntetlent, a szabályok szerint ilyenkor döntetlen lesz a játszma. Van rá külön %1$s amivel a Lichess automatikusan döntetlent igényel. Továbbá, ötszöri ismétlődés esetén a játszma azonnal véget ér.</string>
  <string name="configure">beállítás</string>
  <string name="accounts">Fiókok</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Milyen címek vannak a Lichess-en?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">A Lichess elismer minden FIDE címet amit a játékosok OTB (over the board - táblán játszva) szereztek, beleértve %1$s. A FIDE címek listája:</string>
  <string name="showYourTitle">Ha van OTB címed, kérheted annak megjelenítését a profilodon, miután kitöltöd ezt az %1$s, mellékelve egy jól kivehető fényképet a dokumentumról/kártyáról és egy önarcképet amin tartod a dokumentumot/kártyát.

Ezután lehetőséged lesz csatlakozni a Mester Arénákba.

Végül, ott a tiszteletbeli %2$s cím.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">számos nemzeti mester címet</string>
  <string name="verificationForm">igazoló űrlapot</string>
  <string name="canIbecomeLM">Szerezhetek én is Lichess Mester (LM) címet?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Nem.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Ez egy tiszteletbeli és nemhivatalos cím, amely csak a Lichess-en létezik.

Ritkán tüntetünk ki vele olyan figyelemre méltó játékosokat, akik példamutató Lichess polgárok, mindezt bizalmasan. Nem tudsz LM címet szerezni, az talál meg téged. Ha megfelelsz, fogsz tőlünk kapni erről egy üzenetet, amit elfogadhatsz vagy visszautasíthatsz.

Ne kérj LM címet.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Mi lehet a felhasználói nevem?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Általánosságban, egy felhasználói név nem lehet: bántó, más valódi neve vagy reklám. Erről bővebben a %1$s olvashatsz.</string>
  <string name="guidelines">szabályokban</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Megváltoztathatom a felhasználói nevem?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Nem, a felhasználói nevek nem módosíthatók technikai és gyakorlati okok miatt. A felhasználói nevek jelen vannak adatbázisokban, exportált fájlokban, naplófájlokban és az emberek fejében. Kis- és nagybetűt változtathatsz egyszer.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Egyedi trófeák</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Ezek a trófeák egyediek a Lichess történelmében, %1$s kivéve senki más nem szerezhet ilyet.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">óránkénti Bullet arénának</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict élő közvetítés közben két órán keresztül próbálta megverni a 8-as szintű gépet, sikertelenül. Erre Thibault mondta neki, ha mégis sikerül a közvetítés ideje alatt, kap érte egy egyedi trófeát. Egy órával később lealázta Stockfish-t és az ígéret megvalósult.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess értékszámok</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Milyen értékelő rendszert használ a Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Az értékszámok a Glicko-2 módszer alapján számolódnak, amit Mark Glickman dolgozott ki. Ez egy igen népszerű értékelési rendszer, számos sakkszövetség használja (a FIDE a legismertebb ellenpélda, ahol még mindig az Élő-pont rendszer használatos).

Alapvetően a Glicko-2 rendszer \"bizonytalansági sávot\" használ a játékosok értékpontjának meghatározására. Mikor regisztrálsz az oldalra 1500 ± 700 értékszámmal indulsz. 1500 az értékszám, 700 a bizonytalanság.

Vagyis a rendszer 90%-ban biztos abban, hogy a valódi értékszámod 800 és 2200 között van. Ez szinte csak hasraütés. Emiatt, ha valaki épp csak játszani kezdett, az értékszáma eleinte nagyokat tud változni, akár több száz pontot játszmánként. Ahogy gyűlnek a játszmák olyanok ellen akiknek pontos értékszáma van, a bizonytalanság csökken és a nyerhető/elbukható pontok száma egyre kevesebb lesz.

Ugyanakkor, ha valaki sokáig nem játszik a bizonytalanság újra emelkedni fog. Ezáltal gyorsabban szerez/veszít pontokat, ha változás történt a sakktudásában.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Miért van kérdőjel (?) néhány értékszám mellett?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">A kérdőjel a becsült értékszámokat jelöli. Ennek okai lehetnek:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">A játékos még nem játszott elegendő értékelt játszmát %1$s ellen azonos kategóriában.</string>
  <string name="similarOpponents">hasonló értékszámú ellenfelek</string>
  <string name="notPlayedRecently">A játékos nem játszott mostanában. A lejátszott partik számától függően körülbelül egy év elteltével lesz újra becsült az értékszámod.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Konkrétan azt jelenti, hogy a Glicko-2 bizonytalansági tényező 110 felett van. Ez a tényező mutatja mennyire biztos a rendszer az értékszám megállapításában. Minél kisebb, az értékszám annál pontosabb.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Hogyan működnek a ranglisták és helyezések?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Ahhoz, hogy felkerülj az %1$s az alábbiak szükségesek:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">értékszám ranglistára</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">legalább 30 értékelt játszmát játszottál egy adott értékszámmal,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">játszottál az elmúlt egy hétben a mostani értékszámod eléréséért,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">az értékszám bizonytalanságod kisebb, mint %1$s hagyományos sakkban és kisebb, mint %2$s variánsokban,</string>
  <string name="beInTopTen">az értékszámod a felső 10-ben van.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">A második követelmény szerint a játékos, aki már nem használja aktívan a fiókját, lekerül a ranglistákról.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Miért magasabbak az értékszámok itt, mint más oldalon vagy szervezetnél, pl FIDE, USCF vagy ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">A legjobb nem abszoltút mérőszámként gondolni ezekre az értékekre vagy másik szervezetéhez hasonlítgatni. Minden sakk-klub más és más játékosközösségből áll és más értékelő rendszert használ (Élő, Glicko, Glicko-2 vagy ezek változatait). A fenti tényezők nagyban befolyásolják az egyéni értékszámokat.

Jobb csak relatív összehasonlítási alapként tekinteni ezekre a számokra: a játékosok egy tetszőleges halmazában segít felmérni a nyerési esélyeket egymás között, várhatóan ki fog nyerni és milyen gyakran. Azt mondani, hogy \"az értékszámom X\" semmit sem jelent, ha nincs kiével összevetni.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Hogyan rejthetem el az értékszámokat játék közben?</string>
  <string name="enableZenMode">Engedélyezd a Zen-módot a %1$s, vagy nyomd meg a %2$s billentyűt.</string>
  <string name="displayPreferences">játék megjelenésében</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Elvesztettem egy játszmát szétkapcsolás miatt. Visszakaphatom a pontjaimat?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Sajnos nem áll módunkban visszatéríteni értékszámot, amennyiben a játszmát lag vagy szétkapcsolás miatt veszítetted el, függetlenül attól, hogy a hiba a te végedről származik vagy a miénkről. Utóbbi azonban igen ritka. Megjegyzendő, ha a Lichess valamiért újraindul a folyamatban lévő játszmák félbeszakadnak az igazságtalan vereségeket elkerülendő.</string>
  <string name="howToThreeDots">Hogyan...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Engedélyezem vagy tiltom a felbukkanó értesítéseket?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Oldal információk megjelenítése</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">A Lichess küldhet felbukkanó értesítéseket, például ha te következel egy játszmában vagy üzenet érkezésekor.

Kattints a lakat ikonra a böngésző címsorában, a lichess.org mellett.

Utána válaszd ki, hogy engedélyezed vagy tiltod az Lichess értesítéseit.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Engedélyezed hangok automatikus lejátszását?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">A legtöbb böngésző a felhasználók védelme érdekében megakadályozhatja a hang lejátszását a frissen betöltött oldalakon. Képzeld el, milyen lenne, ha minden weboldal azonnal hanghirdetésekkel bombázhatna... 

A piros némító ikon akkor jelenik meg, ha a böngésző megakadályozta a lichess.org hangjainak lejátszását. Általában ez a korlátozás feloldódik, amint rákattintasz valamire. Egyes mobilböngészőkben egy bábu érintéssel történő húzása nem számít kattintásnak. Ebben az esetben minden játék kezdetén meg kell érintened a táblát, hogy engedélyezd a hangok lejátszását. 

A piros ikont azért mutatjuk, hogy figyelmeztessünk, amikor ez történik. Sok esetben lehetséges külön engedélyezni a lichess.org számára a hangok lejátszását. Itt találod az erre vonatkozó utasításokat néhány népszerű böngésző legújabb verziójához.</string>
  <string name="desktop">asztali</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Nyisd meg a lichess.org weboldalt
2. Használd a Ctrl-i billentyűkombinációt Linuxon és Windowson vagy a cmd-i billentyűkombinációt MacOS-en
3. Nyisd meg az Engedélyek oldalt
4. Engedélyezd a videó- és hanglejátszást a lichess. org oldalon</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Nyisd meg a lichess.org weboldalt
2. Kattints a lakat ikonra a címsor mellett
3. Kattints az Oldalbeállításokra
4. Engedélyezd a hangok lejátszását</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Nyisd meg a lichess.org weboldalt
2. Kattints a Safari-ra a menüsorban
3. Nyisd meg a lichess.org weboldalra vonatkozó beállításokat
4. Engedélyezd a mindenre vonatkozó automatikus lejátszást</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Kattints a három pontra a jobb felső sarokban a menü megnyitásához
2. Nyisd meg a Beállításokat
3. Nyisd meg a Sütik és oldalengedélyek menüpontot
4. Görgess lejjebb és nyisd meg a Média automatikus lejátszása menüpontot
5. Add hozzá a lichess.org weboldalt az engedélyezéshez</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Hagyjam abba a játékot?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">mentális betegség</string>
  <string name="lichessUserstyles">Lichess egyéni stílusok</string>
  <string name="fewerLobbyPools">kevesebb lobbival</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Rendszeresen kapunk üzeneteket felhasználóktól, akik segítséget kérnek tőlünk, hogy ne játsszanak túl sokat.

A Lichess nem tiltja vagy blokkolja a játékosokat, de külső eszközök segíthetnek a túl sok játék elkerülésében. Néhány gyakori weboldal-blokkoló: %1$s, %2$s, %3$s. Ha továbbra is játszanál, de kerülnéd a gyors partikat, nézd meg %4$s, például %5$s.”

„Néhány játékos úgy érezheti, hogy a játékfüggővé válik. A WHO %6$s-ként sorolja be, jellemzői: 1) kontrollvesztés 2) a játék elsődlegessége, és 3) folytatás negatív következmények mellett. Ha magadra ismersz, beszélj róla baráttal, családtaggal vagy szakemberrel.</string>
</resources>
