<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Pertanyaan Umum</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Pertanyaan yang Sering Diajukan</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Mengapa Lichess dikatakan Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess adalah kombinasi antara langsung/ringan/kebebasan dan catur. Itu diucapkan %1$s.</string>
  <string name="leechess">lee-chess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Mendengarkan yang diucapkan oleh seorang spesialis.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Langsung, karena permainan dimainkan dan ditonton secara real-time 24/7; ringan dan bebas yang nyatanya bahwa Lichess adalah sumber-terbuka dan tidak terbebani oleh sampah eksklusif yang mengganggu situs web lain.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Demikian pula, kode sumber untuk Lichess, %1$s, singkatan dari li[chess in sca]la, mengingat sebagian besar Lichess ditulis dalam %2$s, bahasa pemrograman yang intuitif.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Bagaimana saya dapat berkontribusi?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess dapat dijalankan dengan donasi dari patron dan upaya dari tim sukarelawan.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Anda dapat mengetahui lebih tentang %1$s (termasuk %2$s). Jika anda ingin membantu Lichess dengan volunter waktu dan keahlian, terdapat %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">menjadi pendukung</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">rincian biaya kami</string>
  <string name="otherWaysToHelp">cara lain untuk membantu</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Apakah ada situs lain yang berbasis Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Ya. Lichess terinspirasi oleh website proyek open-source lainnya yang mana menggunakan kami %1$s, %2$s, or %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Apa saja pintasan papan ketik yang ada?</string>
  <string name="fairPlay">Fair Play</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kapan saya dapat menerima pengembalian rating otomatis dari pemain curang?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Satu menit setelah seorang pemain diberikan tanda, 40 permainan terakhir pemain itu selama 3 hari ke belakang akan ditandai. Apabila Anda sempat menjadi lawan pemain itu dalam permainan-permainan tersebut, rating Anda turun (akibat kalah atau seri), dan rating Anda tidak provisional, maka rating Anda akan dikembalikan. Pengembalian rating ini memiliki batas maksimal, yaitu pada puncak rating serta pergerakan rating Anda setelah permainan tersebut. (Sebagai contoh, apabila rating Anda meningkat tajam setelah permainan-permainan tersebut, Anda mungkin tidak akan mendapatkan pengembalian rating atau hanya sebagian.) Pengembalian rating tidak akan melebihi 150 poin.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Apa tindakan terhadap pemain yang meninggalkan permainan tanpa menyerah?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Apabila lawan Anda sering meninggalkan permainan, ia akan mendapat \"ban\", yaitu blokir sementara dari bermain catur. Blokade ini tidak ditampilkan secara publik di profil pemain itu. Kalau perilaku ini berlanjut, maka blokade akan diperpanjang. Pengulangan perilaku ini secara berkelanjutan dapat berujung pada penutupan akun.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Bagaimana saya bisa menjadi moderator?</string>
  <string name="youCannotApply">Kami tidak menerima aplikasi untuk menjadi moderator. Apabila kami menemukan seseorang yang kami rasa baik untuk menjadi moderator, maka orang tersebut akan dihubungi secara langsung.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Apakah catur korespondensi berbeda dengan catur standar ?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Untuk informasi lebih lanjut, baca %s</string>
  <string name="fairPlayPage">halaman fair play</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Di Lichess, perbedaan utama dalam aturan catur korespondensi adalah bahwa buku pembukaan diperbolehkan. Penggunaan mesin masih dilarang dan akan mengakibatkan plat merah untuk bantuan mesin. Meskipun ICCF mengizinkan penggunaan mesin dalam catur korespondensi, Lichess tidak</string>
  <string name="gameplay">Aspek permainan</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Bagaimana pengaturan waktu catur kilat, peluru, dan lainya ditentukan?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Kontrol waktu Lichess berdasarkan pada perkiraan durasi permainan = %1$s
Misalnya, perkiraan durasi permainan 5+3 adalah 5 × 60 + 40 × 3 = 420 detik.</string>
  <string name="durationFormula">(waktu awal jam) + 40 x (kenaikan jam)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt;%1$s = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Varian apa saja yang dapat saya mainkan di Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess mendukung permainan catur standar dan %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 varian catur</string>
  <string name="whatIsACPL">Apa itu average centiawn loss (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Centipawn adalah satuan ukuran yang digunakan dalam catur sebagai representasi keunggulan. Centipawn sama dengan 1/100 pion. Oleh karena itu 100 centipawn = 1 pion. Nilai-nilai ini tidak memainkan peran formal dalam permainan tetapi berguna bagi pemain, dan penting dalam catur komputer, untuk mengevaluasi posisi.

Gerakan komputer teratas akan kehilangan centipawn kosong, tetapi gerakan yang lebih sedikit akan menghasilkan penururan posisi akan diukur dalam centipawn.

Nilai ini dapat digunakan sebagai indikator kualitas bermain. Semakin sedikit centipawn yang kalah per gerakan, semakin kuat permainannya.

Analisis komputer pada Lichess didukung oleh Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Kehabisan waktu, seri dan kurang materi</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Jika salah satu pemainan kehabisan waktu, pemain tersebut biasanya akan kalah dalam permainan. Namun, permainan tersebut akan seri jika posisinya sedemikan rupa jika lawan tidak dapat menskakmat raja pemain dengan gerakan sah yang memungkinkan (%1$s).

Dalam kasus yang jarang terjadi, ini akan menjadi sulit untuk diputuskan secara otomatis (garis paksa, benteng). Secara default kami berpihak pada pemain yang tidak kehabisan waktu.

Perhatikan bahwa itu bisa memungkinkan skakmat dengan satu kuda atau gajah jika lawan memiliki bidak yang bisa menghalangi raja.</string>
  <string name="fideHandbookX">pedoman FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Mengapa sebuah bidak dapat memakan bidak lain meski bidak tersebut sudah lewat? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Ini merupakan gerakan legal yang dinamakan \"en passant\". Artikel Wikipedia memberikan sebuah %1$s.

Gerakan ini dijelaskan dalam bagian 3.7 (d) dari %2$s:

\"Sebuah bidak yang menempati petak pada baris yang sama dan pada lajur yang bersebelahan dengan bidan lawan yang baru saja maju dua petak dalam satu gerakan dari petak asalnya boleh menangkap bidak lawan tersebut seakan-akan yang terakhir baru saja melangkah satu petak. Tangkapan ini hanya diperbolehkan dalam langkah yang diambil setelah langkah maju ini dan disebut tangkapan \'en passant\'.\"

Lihat bagian %3$s mengenai gerakan ini untuk melatihnya.</string>
  <string name="goodIntroduction">pengenalan yang baik</string>
  <string name="lichessTraining">latihan Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Tonton Master Internasional Eric Rosen skakmat %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Pengulangan tiga kali</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Jika sebuah posisi terjadi tiga kali, pemain dapat mengajukan remis dengan %1$s. Lichess menggunakan aturan resmi FIDE, seperti yang tercantum dalam Pasal 9.2 dari %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">pengulangan tiga kali</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Kami tidak mengulangi gerakan. Kenapa permainan masih remis dengan pengulangan?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Pengulanan tiga kali lipat adalah tentang pengulangan %1$s, bukan gerakan. Pengulangan tidak harus terjadi secara berurutan.</string>
  <string name="positions">posisi</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Kami mengulangi posisi tiga kali. Kenapa permainan tidak remis?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Pengulangan harus diklaim oleh satu pemain. Anda dapat melakukan menekan tombol yang ditampilkan, atau menawarkan hasil seri sebelum gerakan berulang terakhir Anda, tidak masalah jika lawan Anda menolak tawaran seri, pengulangan tiga kali seri akan tetap diklaim. Anda juga dapat %1$s Lichess untuk mengklaim secara otomatis. Selain itu, pengulangan lima kali lipas selalu segera mengakhiri permainan.</string>
  <string name="configure">pengaturan</string>
  <string name="accounts">Akun</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Gelar apa saja yang terdapat pada Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess mengakui semua gelar FIDE yang diperoleh dari permainan di atas papan (over the board/OTB), serta %1$s. Berikut adalah daftar gelar FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Jika Anda memiliki gelar di atas papan (OTB), Anda dapat mendaftar untuk menampilkannya pada akun Anda dengan melengkapi %1$s, termasuk dengan foto dokumen/kartu identifikasi yang jelas serta swafoto (selfie) Anda memegang dokumen/kartu tersebut.

Verifikasi sebagai pemain bergelar di Lichess memberikan akses untuk bermain dalam event Titled Arena.

Terakhir, terdapat gelar kehormatan %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">berbagai gelar master nasional</string>
  <string name="verificationForm">form verifikasi</string>
  <string name="canIbecomeLM">Bisakah saya mendapatkan gelar Lichess Master (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Tidak.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Gelar kehormatan ini tidak resmi dan hanya terdapat di Lichess.

Kami memberikan gelar tersebut pada pemain terkemuka yang merupakan warga Lichess yang baik, sesuai kebijakan kami. Anda tidak mencari gelar LM, gelar LM yang mencari Anda. Jika Anda memenuhi syarat, Anda akan mendapat pesan dari kami dan pilihan untuk menerima atau menolaknya.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Apa yang dapat digunakan sebagai username saya?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Secara umum, nama pengguna (username) tidak boleh: ofensif, berpura-pura menjadi orang lain, maupun bersifat iklan. Anda dapat membaca %1$s lebih lanjut.</string>
  <string name="guidelines">pedoman</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Apakah saya dapat mengubah nama pengguna saya?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Tidak, nama pengguna tidak dapat diubah untuk alasan praktis dan teknis. Nama pengguna digunakan di banyak tempat: database, export, catatan, dan pikiran orang-orang. Anda dapat mengatur kapitalisasi huruf sebanyak satu kali.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Trofi unik</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Trofi itu unik dalam sejarah Lichess, tidak ada orang lain selain %1$s yang pernah memilikinya.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">1 jam turnamen bulet</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict melakukan streaming selama 2 jam terakhir, dia telah berusaha untuk mengalahkan A.I. level 8 dalam game 1+0, tanpa hasil. Thibault memberitahunya bahwa jika dia berhasil melakukannya secara langsung, dia akan mendapatkan trofi yang unik. Satu jam kemudian, dia menghancurkan Stockfish, dan janji itu dihormati.</string>
  <string name="lichessRatings">Rating Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Sistem rating apakah yang digunakan oleh Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Rating dihitung menggunakan metode rating Glicko-2 yang dikembangkan oleh Mark Glickman. Ini adalah metode rating yang sangat populer, dan digunakan oleh sejumlah besar organisasi catur (FIDE menjadi contoh tandingan, karena mereka masih menggunakan sistem rating Elo yang sudah tua).

Pada dasarnya, rating Glicko menggunakan \"interval kepercayaan\" saat menghitung dan mewakili rating Anda. Ketika anda pertama kali mulai menggunakan situs ini, rating Anda mulai dari 1500 ± 700. 1500 mewakili rating Anda, dan 700 mewakili interval kepercayaan.

Pada dasarnya, sistem ini 90% yakin bahwa rating anda berada di antara 800 dan 2200. Ini sangat tidak pasti. Karena itu, ketika seorang pemain baru memulai, rating mereka akan berubah sangat dramatis, berpotensi beberapa ratus poin pada suatu waktu. Tetapi setelah beberapa pertandingan melawan pemain mapan interval kepercayaan diri akan menyempit, dan jumlah poin yang didapat / hilang setelah setiap pertandingan akan berkurang.

Poin lain yang perlu diperhatikan adalah, seiring berjalannya waktu, interval kepercayaan akan meningkat. Ini memungkinkan anda untuk mendapatkan / kehilangan poin poin lebih cepat untuk mencocokkan setiap perubahan pada tingkat keahlian anda selama waktu itu.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Mengapa ada tanda tanya (?) di sebelah angka rating?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Tanda tanya berarti rating tersebut bersifat sementara. Alasannya termasuk:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Pemain belum menyelesaikan game dengan rating cukup terhadap %1$s dalam kategori rating.</string>
  <string name="similarOpponents">lawan dengan kekuatan yang sama</string>
  <string name="notPlayedRecently">Pemain belum memainkan cukup banyak game terbaru. Bergantung pada jumlah game yang anda mainkan, mungkin perlu waktu sekitar 1 tahun tidak aktif untuk rating anda menjadi sementara lagi.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Konkretnya, itu berarti bahwa deviasi Glicko-2 lebih besar dari 110. Deviasi adalah tingkat kepercayaan sistem terhadap rating. Semakin rendah penyimpangan, semakin stabil rating.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Bagaimana daftar peringkat diperhitungkan?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Agar mencapai %1$s anda harus:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">daftar Peringkat Rating</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">telah memainkan setidaknya 30 game berating di rating tertentu,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">telah memainkan game berating dalam seminggu terakhir untuk akun ini,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">memiliki penyimpangan peringkat lebih rendah dari %1$s, dalam catur standar, dan lebih rendah dari %2$s dalam varian,</string>
  <string name="beInTopTen">menjadi top 10 dalam rating ini.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Persyaratan kedua adalah agar pemain yang tidak lagi menggunakan akunnya berhenti mengisi papan peringkat.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Mengapa rating terasa lebih tinggi dibandingkan dengan situs dan organisasi lain seperti FIDE, USCF dan ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Yang terbaik adalah tidak menganggap rating sebagai angka mutlak, atau membandingkannya dengan organisasi lain. Organisasi yang berbeda memiliki tingkat pemain yang berbeda, sistem penilaian yang berbeda (Elo, Glicko, Glicko-2, atau versi modifikasi dari yang disebutkan di atas). Faktor-faktor ini secara drastis dapat mempengaruhi angka mutlak (rating).

Yang terbaik adalah menganggap rating sebagai angka \"relatif\" (sebagai lawan angka \"mutlak\"): Dalam kumpulan pemain, perbedaan relatif dalam rating akan membantu Anda memperkirakan siapa yang akan menang / seri / kalah, dan seberapa sering. Mengatakan \"Saya memiliki rating X\" tidak ada artinya kecuali ada pemain lain yang membandingkan rating tersebut.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Bagaimana menyembunyikan rating ketika bermain?</string>
  <string name="enableZenMode">Aktfikan Mode-Zen pada %1$s, atau tekan %2$s selama dalam permainan.</string>
  <string name="displayPreferences">pengaturan tampilan</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Saya kehilangan permainan karena lag/kehilangan koneksi. Bisakah saya mendapatkan poin rating saya kembali?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Sayang sekali, kami tidak dapat mengembalikan poin rating untuk permainan yang hilang karena jeda atau terputus koneksi, terlepas dari apakah masalahnya ada di ujung Anda atau di ujung kami. Yang terakhir, kejadian ini sangat jarang. Perhatikan juga bahwa ketika Lichess memulai kembali dan Anda kehilangan waktu karena itu, kami membatalkan permainan untuk mencegah kerugian yang tidak adil.</string>
  <string name="howToThreeDots">Bagaimana cara...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Aktifkan atau menon-aktifkan pop-up?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Lihat informasi pop-up situs</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess secara opsional dapat mengirim pemberitahuan pop-up, misalnya ketika giliran Anda atau Anda menerima pesan pribadi.

Klik ikon kunci di sebelah alamat lichess.org di bilah URL browser Anda.

Kemudian pilih apakah akan mengizinkan atau memblokir pemberitahuan dari Lichess.</string>
</resources>
