<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="faqAbbreviation">Pertanyaan Umum</string>
	<string name="frequentlyAskedQuestions">Pertanyaan yang Sering Diajukan</string>
	<string name="whyIsLishogiCalledLishogi">Why is Lishogi called Lishogi?</string>
	<string name="forkedFromLichess">Lishogi is open source project forked from Lichess, but since it\'s for playing shogi, it\'s called Lishogi.</string>
	<string name="lishogiCombinationLiveLightLibrePronounced">Because it\'s derived from Lichess. And Lichess is called Lichess because it\'s a combination of live/light/libre and chess. Lishogi is pronounced %1$s.</string>
	<string name="leeshogi">lee-shogi</string>
	<string name="whyLiveLightLibre">Langsung, karena permainan dimainkan dan ditonton secara real-time 24/7; ringan dan bebas yang nyatanya bahwa Lishogi adalah sumber-terbuka dan tidak terbebani oleh sampah eksklusif yang mengganggu situs web lain.</string>
	<string name="whyIsLilaCalledLila">Demikian pula, kode sumber untuk Lishogi, %1$s, singkatan dari li[shogi in sca]la, mengingat sebagian besar Lishogi ditulis dalam %2$s, bahasa pemrograman yang intuitif.</string>
	<string name="howCanIContributeToLishogi">How can I contribute to Lishogi?</string>
	<string name="lishogiPoweredByDonationsAndVolunteers">Lishogi is powered by donations from patrons and the efforts of a team of volunteers.</string>
	<string name="beingAPatron">menjadi pendukung</string>
	<string name="otherWaysToContribute">Here are many other ways you could contribute to Lishogi.</string>
	<string name="breakdownOfOurCosts">rincian biaya kami</string>
	<string name="otherWaysToHelp">cara lain untuk membantu</string>
	<string name="fairPlay">Fair Play</string>
	<string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Why am I flagged for artificial rating manipulation (sandbagging and boosting) or computer assistance?</string>
	<string name="cheatDetectionMethods">Lishogi has strong detection methods and a very thorough process for reviewing all the evidence and making a decision. The process often involves many moderators and can take a long time. Other than the mark itself, we will not go into details about evidence or the decision making process for individual cases. Doing so would make it easier to avoid detection in the future, and be an invitation to unproductive debates. That time and effort is better spent on other important cases. Users can appeal by emailing %1$s, but decisions are rarely overturned.</string>
	<string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kapan saya dapat menerima pengembalian rating otomatis dari pemain curang?</string>
	<string name="ratingRefundExplanation">Satu menit setelah seorang pemain diberikan tanda, 40 permainan terakhir pemain itu selama 3 hari ke belakang akan ditandai. Apabila Anda sempat menjadi lawan pemain itu dalam permainan-permainan tersebut, rating Anda turun (akibat kalah atau seri), dan rating Anda tidak provisional, maka rating Anda akan dikembalikan. Pengembalian rating ini memiliki batas maksimal, yaitu pada puncak rating serta pergerakan rating Anda setelah permainan tersebut. (Sebagai contoh, apabila rating Anda meningkat tajam setelah permainan-permainan tersebut, Anda mungkin tidak akan mendapatkan pengembalian rating atau hanya sebagian.) Pengembalian rating tidak akan melebihi 150 poin.</string>
	<string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Apa tindakan terhadap pemain yang meninggalkan permainan tanpa menyerah?</string>
	<string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Apabila lawan Anda sering meninggalkan permainan, ia akan mendapat \"ban\", yaitu blokir sementara dari bermain catur. Blokade ini tidak ditampilkan secara publik di profil pemain itu. Kalau perilaku ini berlanjut, maka blokade akan diperpanjang. Pengulangan perilaku ini secara berkelanjutan dapat berujung pada penutupan akun.</string>
	<string name="howCanIBecomeModerator">Bagaimana saya bisa menjadi moderator?</string>
	<string name="youCannotApply">Kami tidak menerima aplikasi untuk menjadi moderator. Apabila kami menemukan seseorang yang kami rasa baik untuk menjadi moderator, maka orang tersebut akan dihubungi secara langsung.</string>
	<string name="isCorrespondenceDifferent">Apakah catur korespondensi berbeda dengan catur standar ?</string>
	<string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Di Lishogi, perbedaan utama dalam aturan catur korespondensi adalah bahwa buku pembukaan diperbolehkan. Penggunaan mesin masih dilarang dan akan mengakibatkan plat merah untuk bantuan mesin. Meskipun ICCF mengizinkan penggunaan mesin dalam catur korespondensi, Lishogi tidak</string>
	<string name="gameplay">Aspek permainan</string>
	<string name="howBulletBlitzEtcDecided">Bagaimana pengaturan waktu catur kilat, peluru, dan lainya ditentukan?</string>
	<string name="basedOnGameDuration">Kontrol waktu Lishogi berdasarkan pada perkiraan durasi permainan = %1$s
Misalnya, perkiraan durasi permainan 5+3 adalah 5 × 60 + 40 × 3 = 420 detik.</string>
	<string name="formulaOfDuration">60 × (clock initial time in minutes) + 60 × (clock increment) + 25 × (clock byoyomi) × (clock periods)</string>
	<string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt;%1$s = %2$s</string>
	<string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
	<string name="whatVariantsCanIplay">Varian apa saja yang dapat saya mainkan di Lishogi?</string>
	<string name="lishogiSupportShogiAnd">Lishogi supports standard shogi and %1$s.</string>
	<string name="whatIsACPL">Apa itu average centiawn loss (ACPL)?</string>
	<string name="acplExplanation">Centipawn adalah satuan ukuran yang digunakan dalam catur sebagai representasi keunggulan. Centipawn sama dengan 1/100 pion. Oleh karena itu 100 centipawn = 1 pion. Nilai-nilai ini tidak memainkan peran formal dalam permainan tetapi berguna bagi pemain, dan penting dalam catur komputer, untuk mengevaluasi posisi.

Gerakan komputer teratas akan kehilangan centipawn kosong, tetapi gerakan yang lebih sedikit akan menghasilkan penururan posisi akan diukur dalam centipawn.

Nilai ini dapat digunakan sebagai indikator kualitas bermain. Semakin sedikit centipawn yang kalah per gerakan, semakin kuat permainannya.

Analisis komputer pada Lishogi didukung oleh YaneuraOu atau Fairy-Stockfish.</string>
	<string name="insufficientMaterial">Kehabisan waktu, seri dan kurang materi</string>
	<string name="goodIntroduction">pengenalan yang baik</string>
	<string name="officialRulesPDF">official rules (PDF)</string>
	<string name="lishogiTraining">Lishogi training</string>
	<string name="fourfoldRepetition">Fourfold repetition</string>
	<string name="handBookPDF">handbook (PDF)</string>
	<string name="notRepeatedMoves">Kami tidak mengulangi gerakan. Kenapa permainan masih remis dengan pengulangan?</string>
	<string name="repeatedPositionsThatMatters">Pengulanan tiga kali lipat adalah tentang pengulangan %1$s, bukan gerakan. Pengulangan tidak harus terjadi secara berurutan.</string>
	<string name="positions">posisi</string>
	<string name="configure">pengaturan</string>
	<string name="accounts">Akun</string>
	<string name="titlesAvailableOnLishogi">What titles are there on Lishogi?</string>
	<string name="showYourTitle">Jika Anda memiliki gelar di atas papan (OTB), Anda dapat mendaftar untuk menampilkannya pada akun Anda dengan melengkapi %1$s, termasuk dengan foto dokumen/kartu identifikasi yang jelas serta swafoto (selfie) Anda memegang dokumen/kartu tersebut.

Verifikasi sebagai pemain bergelar di Lishogi memberikan akses untuk bermain dalam event Titled Arena.

Terakhir, terdapat gelar kehormatan %2$s.</string>
	<string name="verificationForm">form verifikasi</string>
	<string name="canIbecomeLM">Bisakah saya mendapatkan gelar Lishogi Master (LM)?</string>
	<string name="noUpperCaseDot">Tidak.</string>
	<string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Gelar kehormatan ini tidak resmi dan hanya terdapat di Lishogi.

Kami memberikan gelar tersebut pada pemain terkemuka yang merupakan warga Lishogi yang baik, sesuai kebijakan kami. Anda tidak mencari gelar LM, gelar LM yang mencari Anda. Jika Anda memenuhi syarat, Anda akan mendapat pesan dari kami dan pilihan untuk menerima atau menolaknya.</string>
	<string name="whatUsernameCanIchoose">Apa yang dapat digunakan sebagai username saya?</string>
	<string name="usernamesNotOffensive">Secara umum, nama pengguna (username) tidak boleh: ofensif, berpura-pura menjadi orang lain, maupun bersifat iklan. Anda dapat membaca %1$s lebih lanjut.</string>
	<string name="guidelines">pedoman</string>
	<string name="uniqueTrophies">Trofi unik</string>
	<string name="ownerUniqueTrophies">Trofi itu unik dalam sejarah Lishogi, tidak ada orang lain selain %1$s yang pernah memilikinya.</string>
	<string name="aHourlyBulletTournament">1 jam turnamen bulet</string>
	<string name="lishogiRatings">Lishogi ratings</string>
	<string name="whichRatingSystemUsedByLishogi">What rating system does Lishogi use?</string>
	<string name="ratingSystemUsedByLishogi">Ratings are calculated using the Glicko-2 rating method developed by Mark Glickman. This is a very popular rating method, and is used by a significant number of chess organisations (FIDE being a notable counter-example, as they still use the dated Elo rating system).

Fundamentally, Glicko ratings use \"confidence intervals\" when calculating and representing your rating. When you first start using the site, your rating starts at 1500 ± 700. The 1500 represents your rating, and the 700 represents the confidence interval.

Basically, the system is 90% sure that your rating is somewhere between 800 and 2200. It is incredibly uncertain. Because of this, when a player is just starting out, their rating will change very dramatically, potentially several hundred points at a time. But after some games against established players the confidence interval will narrow, and the amount of points gained/lost after each game will decrease.

Another point to note is that, as time passes, the confidence interval will increase. This allows you to gain/lose points points more rapidly to match any changes in your skill level over that time.</string>
	<string name="whatIsProvisionalRating">Mengapa ada tanda tanya (?) di sebelah angka rating?</string>
	<string name="provisionalRatingExplanation">Tanda tanya berarti rating tersebut bersifat sementara. Alasannya termasuk:</string>
	<string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Pemain belum menyelesaikan game dengan rating cukup terhadap %1$s dalam kategori rating.</string>
	<string name="similarOpponents">lawan dengan kekuatan yang sama</string>
	<string name="notPlayedRecently">Pemain belum memainkan cukup banyak game terbaru. Bergantung pada jumlah game yang anda mainkan, mungkin perlu waktu sekitar 1 tahun tidak aktif untuk rating anda menjadi sementara lagi.</string>
	<string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Konkretnya, itu berarti bahwa deviasi Glicko-2 lebih besar dari 110. Deviasi adalah tingkat kepercayaan sistem terhadap rating. Semakin rendah penyimpangan, semakin stabil rating.</string>
	<string name="howDoLeaderoardsWork">Bagaimana daftar peringkat diperhitungkan?</string>
	<string name="inOrderToAppearsYouMust">Agar mencapai %1$s anda harus:</string>
	<string name="ratingLeaderboards">daftar Peringkat Rating</string>
	<string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">telah memainkan setidaknya 30 game berating di rating tertentu,</string>
	<string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">telah memainkan game berating dalam seminggu terakhir untuk akun ini,</string>
	<string name="ratingDeviationLowerThanXinShogiYinVariants">have a rating deviation lower than %1$s, in standard shogi, and lower than %2$s in variants,</string>
	<string name="beInTopTen">menjadi top 10 dalam rating ini.</string>
	<string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Persyaratan kedua adalah agar pemain yang tidak lagi menggunakan akunnya berhenti mengisi papan peringkat.</string>
	<string name="whyAreRatingHigher">Mengapa rating terasa lebih tinggi dibandingkan dengan situs dan organisasi lain seperti FIDE, USCF dan ICC?</string>
	<string name="whyAreRatingHigherExplanation">Yang terbaik adalah tidak menganggap rating sebagai angka mutlak, atau membandingkannya dengan organisasi lain. Organisasi yang berbeda memiliki tingkat pemain yang berbeda, sistem penilaian yang berbeda (Elo, Glicko, Glicko-2, atau versi modifikasi dari yang disebutkan di atas). Faktor-faktor ini secara drastis dapat mempengaruhi angka mutlak (rating).

Yang terbaik adalah menganggap rating sebagai angka \"relatif\" (sebagai lawan angka \"mutlak\"): Dalam kumpulan pemain, perbedaan relatif dalam rating akan membantu Anda memperkirakan siapa yang akan menang / seri / kalah, dan seberapa sering. Mengatakan \"Saya memiliki rating X\" tidak ada artinya kecuali ada pemain lain yang membandingkan rating tersebut.</string>
	<string name="howToHideRatingWhilePlaying">Bagaimana menyembunyikan rating ketika bermain?</string>
	<string name="enableZenMode">Aktfikan Mode-Zen pada %1$s, atau tekan %2$s selama dalam permainan.</string>
	<string name="displayPreferences">pengaturan tampilan</string>
	<string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Saya kehilangan permainan karena lag/kehilangan koneksi. Bisakah saya mendapatkan poin rating saya kembali?</string>
	<string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Sayang sekali, kami tidak dapat mengembalikan poin rating untuk permainan yang hilang karena jeda atau terputus koneksi, terlepas dari apakah masalahnya ada di ujung Anda atau di ujung kami. Yang terakhir, kejadian ini sangat jarang. Perhatikan juga bahwa ketika Lishogi memulai kembali dan Anda kehilangan waktu karena itu, kami membatalkan permainan untuk mencegah kerugian yang tidak adil.</string>
	<string name="howToThreeDots">Bagaimana cara...</string>
	<string name="enableDisableNotificationPopUps">Aktifkan atau menon-aktifkan pop-up?</string>
	<string name="viewSiteInformationPopUp">Lihat informasi pop-up situs</string>
	<string name="lishogiCanOptionnalySendPopUps">Lishogi can optionally send popup notifications, for example when it is your turn or you received a private message.

Click the lock icon next to the lishogi.org address in the URL bar of your browser.

Then select whether to allow or block notifications from Lishogi.</string>
</resources>
