<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="faqAbbreviation">Pertanyaan Umum</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Pertanyaan yang Sering Diajukan (FAQ)</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Mendengarkan yang diucapkan oleh seorang spesialis.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Langsung, karena permainan dimainkan dan ditonton secara real-time 24/7; ringan dan bebas yang nyatanya bahwa Lishogi adalah sumber-terbuka dan tidak terbebani oleh sampah eksklusif yang mengganggu situs web lain.</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">rincian biaya kami</string>
  <string name="otherWaysToHelp">cara lain untuk membantu</string>
  <string name="fairPlay">Fair Play</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Mengapa saya ditandai telah memanipulasi rating (menambah atau mengurangi) atau mendapat bantuan dari komputer?</string>
  <string name="gameplay">Aspek permainan</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Tidak.</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Trofi itu unik dalam sejarah Lishogi, tidak ada orang lain selain %1$s yang pernah memilikinya.</string>
  <string name="wayOfBerserkExplanation">Untuk mendapatkannya, hiimgosu menantang dirinya untuk berserk dan memenangkan game 100%% dari %s.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">1 jam turnamen bulet</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict melakukan streaming selama 2 jam terakhir, dia telah berusaha untuk mengalahkan A.I. level 8 dalam game 1+0, tanpa hasil. Thibault memberitahunya bahwa jika dia berhasil melakukannya secara langsung, dia akan mendapatkan trofi yang unik. Satu jam kemudian, dia menghancurkan Stockfish, dan janji itu dihormati.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Mengapa ada tanda tanya (?) di sebelah angka rating?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Tanda tanya berarti rating tersebut bersifat sementara. Alasannya termasuk:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Pemain belum menyelesaikan game dengan rating cukup terhadap %1$s dalam kategori rating.</string>
  <string name="similarOpponents">lawan dengan kekuatan yang sama</string>
  <string name="notPlayedRecently">Pemain belum memainkan cukup banyak game terbaru. Bergantung pada jumlah game yang anda mainkan, mungkin perlu waktu sekitar 1 tahun tidak aktif untuk rating anda menjadi sementara lagi.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Konkretnya, itu berarti bahwa deviasi Glicko-2 lebih besar dari 110. Deviasi adalah tingkat kepercayaan sistem terhadap rating. Semakin rendah penyimpangan, semakin stabil rating.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Bagaimana daftar peringkat diperhitungkan?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Agar mencapai %1$s anda harus:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">daftar Peringkat Rating</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">telah memainkan setidaknya 30 game berating di rating tertentu,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">telah memainkan game berating dalam seminggu terakhir untuk akun ini,</string>
  <string name="beInTopTen">menjadi top 10 dalam rating ini.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Persyaratan kedua adalah agar pemain yang tidak lagi menggunakan akunnya berhenti mengisi papan peringkat.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Mengapa rating terasa lebih tinggi dibandingkan dengan situs dan organisasi lain seperti FIDE, USCF dan ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Yang terbaik adalah tidak menganggap rating sebagai angka mutlak, atau membandingkannya dengan organisasi lain. Organisasi yang berbeda memiliki tingkat pemain yang berbeda, sistem penilaian yang berbeda (Elo, Glicko, Glicko-2, atau versi modifikasi dari yang disebutkan di atas). Faktor-faktor ini secara drastis dapat mempengaruhi angka mutlak (rating).

Yang terbaik adalah menganggap rating sebagai angka \"relatif\" (sebagai lawan angka \"mutlak\"): Dalam kumpulan pemain, perbedaan relatif dalam rating akan membantu Anda memperkirakan siapa yang akan menang / seri / kalah, dan seberapa sering. Mengatakan \"Saya memiliki rating X\" tidak ada artinya kecuali ada pemain lain yang membandingkan rating tersebut.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Bagaimana menyembunyikan rating ketika bermain?</string>
  <string name="enableZenMode">Aktfikan Mode-Zen pada %1$s, atau tekan %2$s selama dalam permainan.</string>
  <string name="displayPreferences">pengaturan tampilan</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Saya kehilangan permainan karena lag/kehilangan koneksi. Bisakah saya mendapatkan poin rating saya kembali?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Sayang sekali, kami tidak dapat mengembalikan poin rating untuk permainan yang hilang karena jeda atau terputus koneksi, terlepas dari apakah masalahnya ada di ujung Anda atau di ujung kami. Yang terakhir, kejadian ini sangat jarang. Perhatikan juga bahwa ketika Lishogi memulai kembali dan Anda kehilangan waktu karena itu, kami membatalkan permainan untuk mencegah kerugian yang tidak adil.</string>
  <string name="howToThreeDots">Bagaimana cara...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Aktifkan atau menon-aktifkan pop-up?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Lihat informasi pop-up situs</string>
  </resources>