<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Algengar Spurningar</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Algengar spurningar</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Af hverju nafnið Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess er blanda af lifandi (e. live), létt (e. light), frítt (e. libre) og skák (e. chess). Orðið er borið fram %1$s.</string>
  <string name="leechess">lí\'tjess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Heyra sérfræðing bera þetta fram.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live (í beinni), af því að skákir eru tefldir allan sólahringin; light (létt) og libre (frítt) vegna þess að lichess er opin uppspretta og óheftur af rusli sem hrjáir aðrar vefsíður.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Hvernig get ég hjálpað Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Starfsemi Lichess er fjármögnuð með gjöfum velunnara og vinnuframlagi sjálfboðaliða.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Þú getur fundið meira um %1$s (þar á meðal %2$s). Ef þú vilt hjálpa Lichess með því að bjóða fram tímann þinn of færni, eru margir %3$s.</string>
  <string name="otherWaysToHelp">aðrar leiðir til að hjálpa</string>
  <string name="fairPlay">Göfuglyndi</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Hvernig get ég orðið starfsmaður?</string>
  <string name="youCannotApply">Það er ekki hægt að sækja um að vera starfsmaður. Ef við sjáum einhvern sem okkur finnst geta verið góður starfsmaður, munum við hafa samband við hann/hana.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Er bréfskák öðruvísi en venjuleg skák?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Á Lichess er aðal munurinn í bréfskákreglum að byrjunabók er leyfð. Notkun skákforrita er samt bannað og mun leiða til þess að þú verður flaggaður fyrir skákforritaaðstoð. Þótt ICCF leyfa notkun véla í bréfaskiptum gerir Lichess það ekki.</string>
  <string name="gameplay">Leikmáti</string>
  <string name="eightVariants">8 skákafbrigði</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE handbókin %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Af hverju má peð drepa annað peð þegar annað peðið hefur komist framhjá? (framhjáhlaup)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Þetta er löglegur leikur er kallast „framhjáhlaup“. Wikipedíugreinin sýnir %1$s.

Fjallað er um þetta í gr. 3.7.3.1 og 3.7.3.2 af %2$s:

„Peð sem stendur á sömu röð og á aðliggjandi dálki við peð andstæðings sem var nýlega leikið fram um tvo reiti í einum leik frá upphafsreit sínum getur drepið þetta peð andstæðingsins eins og það hafi aðeins verið fært um einn reit. Þetta dráp er aðeins löglegt í leiknum sem kemur á eftir þennan upphafsleik og kallast ‚framhjáhlaup.‘“

Kíktu á %3$s varðandi þetta leikbragð til þess að ná tökum á því.</string>
  <string name="goodIntroduction">góða kynningu</string>
  <string name="lichessTraining">Æfingu Lichess</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">þreföld endurtekning</string>
  <string name="accounts">Aðgangar</string>
  <string name="canIbecomeLM">Get ég fengið titillinn „Lichess Meistari (LM)\"?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Nei.</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Hvers konar stigakerfi notar Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Skákstig eru reiknuð út frá stigakerfi er kallast Glicko-2, sem Mark Glickman þróaði. Þetta kerfi nýtur mikilla vinsælda og er í notkun hjá ótalmörgum skáksamböndum (Alþjóðaskáksambandið, FIDE, er athyglisverð undantekning þar sem sambandið reiðir sig enn á hið úrelta elóstigakerfi).

Í grundvallaratriðum byggja Glicko-einkunnir á „vissustuðli\" við útreikning og framsetningu á skákstyrk þínum. Þegar þú byrjar fyrst að nota vefsvæðið, eru skákstigin þín 1500 ± 1000. Talan 1500 eru skákstigin þín, og 1000 er bilið á vissustuðlinum.

Í stuttu máli, kerfið telur sig 95% öruggt um að skákstyrkur þinn liggi á bilinu 500 til 2500. Það er ótrúlega óvíst. Þess vegna, þegar leikmaður er nýbyrjaður, munu skákstigin hans breytast gífurlega, hugsanlega um nokkur hundruð stig í einu. En eftir nokkrar skákir gegn reyndum leikmönnum mun bilið á vissustuðlinum þrengjast, og fjöldi stiga sem vinnst/tapast eftir hverja skák mun minnka.

Annað sem þarf að athuga er að með tímanum mun bilið á vissustuðlinum stækka. Þetta leiðir til þess að þú getur unnið eða tapað stigum hraðar, sem endurspeglar breytingar á kunnáttu þinni á því tímabili.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Flestir vafrar geta komið í veg fyrir að hljóð spilist á nýhlaðinni síðu til að vernda notendur. Ímyndaðu þér ef hver vefsíða gæti strax sprengt þig með hljóðauglýsingum. Ímyndaðu þér ef sérhver vefsíða gæti jafnskjótt yfirbugað þig með hljóðauglýsingum.

Hið rauða hljóðtákn birtist þegar vafrinn þinn kemur í veg fyrir að lichess.org spili hljóð. Yfirleitt fellur þessi takmörkun úr gildi um leið og þú smellir á eitthvað. Á sumum farsímavöfrum telst það ekki sem smellur að snerta og draga taflmann. Í slíkum tilfellum verður þú að dumpa á taflborðið til þess að leyfa hljóð í upphafi hverrar skákar.

Hið rauða tákn birtist til þess að vekja athygli þína á þessu. Oft er hægt að veita Lichess.org beinlínis leyfi til að spila hljóð. Hér að neðan eru leiðbeiningar um hvernig það er gert í nýjustu útgáfum nokkurra þekktra vafra.</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying" comment="As in &quot;How to stop myself from playing?&quot;.&#10;&#10;It is an FAQ which addresses chess/gaming addiction.">Koma í veg fyrir að ég spili?</string>
  <string name="mentalHealthCondition" comment="Part of a longer FAQ answer on chess/gaming addiction. See the full text on adviceOnMitigatingAddiction.">í sjálfu sér geðröskun</string>
  <string name="lichessUserstyles" comment="User styles are ways to customise the appearance of Lichess using third-party tools.&#10;&#10;Part of a longer FAQ answer on chess/gaming addiction. See the full text on adviceOnMitigatingAddiction.">Notendastíla fyrir Lichess</string>
  <string name="fewerLobbyPools" comment="Lobby pools are options to quick pair for games on the home page (e.g. 1+0, 3+0).&#10;In this context, this is mentioned for people who want to limit bullet and blitz.&#10;&#10;Part of a longer FAQ answer on chess/gaming addiction. See the full text on adviceOnMitigatingAddiction.">færri fjölda potta í sal</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction" comment="Part of the FAQ answer &quot;How to [...] Stop myself from playing?&quot;&#10;&#10;%1$s, %2$s, and %3$s is software which may change.&#10;&#10;%4$s is &quot;Lichess userstyles&quot; (as in CSS styles)&#10;%5$s is &quot;fewer lobby pools&quot;.&#10;&#10;%6$s is &quot;stand-alone mental health condition&quot;.">Reglulega berast okkur erindi frá notendum sem óska eftir aðstoð við að koma í veg fyrir að þeir spili of mikið.

Hingað til hefur Lichess ekki lagt bann eða blokkeringu á leikmenn nema að broti á þjónustuskilmálum sé um að ræða, en við mælum engu að síður með því að notast sé við ytri tól til að hefta óhóflega spilahegðun. Meðal almennra tillagna að vefsíðuhemla eru %1$s, %2$s og %3$s. Ef þú vilt halda áfram að nota vefsvæðið án þess að láta freistast af hröðum tímastillingum, gætirðu einnig haft áhuga á %4$s, hér er ein með %5$s.

Sumum leikmönnum kann að þykja leikhegðun sín vera að taka á sig mynd fíknar. Raunar flokkar Alþjóðaheilbrigðismálastofnunin tölvuleikjafíkn sem %6$s, og einkennist hún af 1) skertri stjórn á spilun, 2) auknum forgangi á spilun og 3) aukingu á spilun þrátt fyrir neikvæðar afleiðingar. Ef þér sýnist þitt eigið skákframferði fylgja þessu mynstri, hvetjum við þig til að ræða um það við vin eða fjölskyldumeðlim og/eða sérfræðing.</string>
</resources>
