<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Algengar Spurningar</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Algengar spurningar</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Af hverju nafnið Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess er blanda af lifandi (e. live), létt (e. light), frítt (e. libre) og skák (e. chess). Orðið er borið fram %1$s.</string>
  <string name="leechess">lí\'tjess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Heyra sérfræðing bera þetta fram.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live (í beinni), af því að skákir eru tefldar allan sólahringin; light (létt) og libre (frítt) vegna þess að Lichess er opinn hugbúnaður og óheftur af rusli sem hrjáir aðrar vefsíður.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Á sama hátt stendur frumkóði Lichess, %1$s, fyrir li[chess in sca]la, þar sem meginhluti Lichess er skrifaður í %2$s, sem er hyggjuvitsforritunarmál.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Hvernig get ég hjálpað Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Starfsemi Lichess er fjármögnuð með gjöfum velunnara og vinnuframlagi sjálfboðaliða.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Þú getur fundið meira um %1$s (þar á meðal %2$s). Ef þú vilt hjálpa Lichess með því að bjóða fram tímann þinn og færni, er hægt %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">að gerast velunnari</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">sundurliðaðan heildarkostnað okkar</string>
  <string name="otherWaysToHelp">að hjálpa á ýmsa vegu</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Eru til vefsíður byggðar á Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Já. Lichess hefur sannarlega veitt öðrum vefsíðum sem nota opinn hugbúnað innblástur, sem nota %1$s okkar, %2$s eða %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Hvaða flýtilyklar eru til?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Sumar Lichess-síður gera þér kleift að nota flýtilykla. Prófaðu að ýta á \'?\' lykilinn á stúderingar-, greiningar-, þrautar- eða skákarsíðu til að sýna lista yfir tiltæka flýtilykla.</string>
  <string name="fairPlay">Göfuglyndi</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Hvenær á ég rétt á að fá sjálfkrafa umbun fyrir skákstig sökum svindlara?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Einni mínútu eftir að notandi fær merkimiða eru 40 nýlegustu stigaskákir hans á síðustu 5 dögum teknar. Ef þú varst mótherji viðkomanda í einni af þessum skákum, tapaðir skákstigum (sökum taps eða jafnteflis), og skákstigin þín voru ekki tímabundin, færðu þau stig til baka. Umbunin er takmörkuð miðað við hápunkt skákstiganna þinna og skákstigaframvindu þína eftir skákina. (Til dæmis, ef skákstigatala þín hækkaði mikið eftir skákina, gætirðu fengið enga umbun eða aðeins að hluta til.) Umbun mun aldrei vera meira en 150 stig.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Hvað er tekið til bragðs þegar skákmenn yfirgefa skákir án uppgjafar?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Ef andstæðingur þinn hættir/yfirgefur skákir oft fær hann „taflbann“, sem þýðir að hann er bannaður tímabundið frá því að tefla. Þetta er ekki opinberlega sýnilegt á prófílnum hans. Ef þessi hegðun heldur áfram lengist taflbannið – og langvarandi hegðun af þessu tagi getur leitt til þess að aðganginum verði lokað.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Hvernig get ég orðið stjórnandi?</string>
  <string name="youCannotApply">Það er ekki hægt að sækja um að vera stjórnandi. Ef við sjáum einhvern sem okkur finnst geta verið góður starfsmaður, munum við hafa samband við viðkomanda.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Er bréfskák öðruvísi en venjuleg skák?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Ef þú óskar eftir frekari upplýsingum, er þér bent á að lesa %s</string>
  <string name="fairPlayPage">síðu okkar um göfuglyndi</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Á Lichess er helsti munurinn á reglum fyrir bréfskák sá að byrjanabók er leyfð. Notkun skákforrita er enn bönnuð og mun leiða til þess að maður verði merktur fyrir notkun skákforrits. Þó að ICCF leyfi notkun skákforrits í bréfskák gerir Lichess það ekki.</string>
  <string name="gameplay">Taflupplifun</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Hvernig eru tímamörk leifturskáka, hraðskáka og annarra kappskáka ákvörðuð?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Tímamörk Lichess miðast við áætlaða tímalengd skákar = %1$s.
Til dæmis er áætluð tímalengd 5+3 skákar 5 × 60 + 40 × 3 = 420 sekúndur.</string>
  <string name="durationFormula">(upphafstími klukku í sekúndum) + 40 × (viðbótartími á klukku)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Hvaða afbrigði get ég teflt á Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess býður upp á hefðbundna skák og %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 skákafbrigði</string>
  <string name="whatIsACPL">Hvert er meðaltalstap á sentipeði (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Svokallaða sentipeð (e. centipawn) er sú mælieining sem notuð er í skák til að lýsa forskoti. Eitt sentipeð er jafnt og 1/100 af peði. Þar af leiðandi 100 sentipeð = 1 peð. Þessar tölur hafa ekki fest sig í sessi í beinlínis skák en eru nytsamlegar fyrir skákmenn, og nauðsynlegar í tölvuskák, til að meta stöður á taflborðinu.

Besti leikur tölvunnar mun tapa núll sentipeðum, en lakari leikir munu gera stöðuna verri, mæld í sentipeðum.

Með þessu gildi er hægt að meta hversu góð taflmennskan er. Því færri sentipeð sem tapast á leik, því betri er leikurinn.

Tölvugreiningin á Lichess er drifin af Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Að falla á tíma, gera jafntefli og skorta mannafla</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Verði annar skákmaður uppiskroppa með tíma á klukku, mun sá skákmaður yfirleitt tapa leiknum. Hins vegar er jafntefli ef staðan er þannig að andstæðingurinn getur ekki mátað kóng skákmannsins með neinum fjölda leikja (%1$s).

Stundum getur verið flókið að ráða sjálfkrafa (þvingaðir leikir, leikþröng). Við tökum þó vanalega alltaf afstöðu með þeim skákmanni sem ekki kláraði tímann á klukku.

Þess má geta að mögulegt er að máta með stökum riddara eða biskupi ef andstæðingurinn býr yfir taflmanni sem gæti lokað leið kóngsins.</string>
  <string name="fideHandbook">Leikreglubók Alþjóðaskáksambandsins</string>
  <string name="fideHandbookX">Leikreglubók Alþjóðaskáksambandsins %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Af hverju má peð drepa annað peð þegar annað peðið hefur komist framhjá? (framhjáhlaup)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Þetta er löglegur leikur er kallast „framhjáhlaup“. Wikipedíugreinin sýnir %1$s.

Fjallað er um þetta í gr. 3.7.3.1 og 3.7.3.2 af %2$s:

„Peð sem stendur á sömu röð og á aðliggjandi dálki við peð andstæðings sem var nýlega leikið fram um tvo reiti í einum leik frá upphafsreit sínum getur drepið þetta peð andstæðingsins eins og það hafi aðeins verið fært um einn reit. Þetta dráp er aðeins löglegt í leiknum sem kemur á eftir þennan upphafsleik og kallast ‚framhjáhlaup.‘“

Kíktu á %3$s varðandi þetta leikbragð til þess að ná tökum á því.</string>
  <string name="goodIntroduction">góða kynningu</string>
  <string name="lichessTraining">Æfingu Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Horfðu á alþjóðalega meistarann Eric Rosen máta %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Þreföld endurtekning</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Ef staða kemur upp þrisvar sinnum geta skákmenn krafist jafnteflis sökum %1$s. Lichess framfylgir þeim reglum sem koma fram í leikreglubók Alþjóðaskáksambandsins, eins og lýst er í gr. 9.2 í %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">þrefaldrar endurtekningar</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Við endurtókum ekki leiki. Hvers vegna varð samt jafntefli sökum endurtekningar?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Þreföld endurtekning snýst um endurteknar %1$s, ekki leiki. Endurtekning þarf ekki að eiga sér stað í samfelldri röð.</string>
  <string name="positions">stöður</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Við endurtókum stöðu þrisvar sinnum. Af hverju varð ekki jafntefli?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Annar skákmannanna þarf að lýsa yfir endurtekningu. Þú getur gert það með því að smella á takkann sem birtist, eða með því að bjóða jafntefli áður en þú leikur síðasta endurtekna leikinn þinn; það skiptir engu máli þó andstæðingurinn hafni jafnteflisboðinu, jafnteflið vegna þrefaldrar endurtekningar gildir samt sem áður. Þú mátt einnig %1$s Lichess til að krefjast endurtekninga sjálfkrafa fyrir þig. Auk þess lýkur fimmföld endurtekning skákinni alltaf tafarlaust.</string>
  <string name="configure">stilla</string>
  <string name="accounts">Aðgangar</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Hvaða titlar eru á Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess viðurkennir alla FIDE-titla sem áunnust í atvinnumannaskákum (e. OTB), auk %1$s. Hér er listi yfir FIDE-titla:</string>
  <string name="showYourTitle">Ef þú ert með OTB-titil geturðu óskað eftir því að fá hann birtan á aðganginum þínum með því að fylla út %1$s, þar sem skýr mynd af skilríkjum og sjálfsmynd af þér að halda á skilríkjunum eiga að fylgja með.

Að staðfesta sig sem skákmann með titil á Lichess veitir aðgang að þátttöku í mótum titilhafa.

Loks er til heiðurstitillinn %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">margra meistaratitla þjóða</string>
  <string name="verificationForm">staðfestingareyðublaðið</string>
  <string name="canIbecomeLM">Get ég fengið titilinn „Lichess-meistari (LM)“?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Nei.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Þessi heiðurstitill er ekki formlega viðurkenndur og er einungis til á Lichess-síðunni.

Við veitum hana sjaldan mjög þekktum skákmönnum sem eru góðir netverjar Lichess, að okkar vild. Þú færð ekki LM-titilinn, LM-titillinn kemur til þín. Ef þú uppfyllir skilyrðin, færðu skilaboð frá okkur varðandi titilinn og val um að þiggja eða afþakka.

Alls ekki biðja um LM-titilinn.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Hvað getur notandanafnið mitt verið?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Almennt séð ættu notendanöfn ekki að vera: móðgandi, þykjast vera einhver annar eða auglýsingar. Þú getur lesið meira um þessar %1$s.</string>
  <string name="guidelines">viðmiðunarreglur</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Get ég breytt notandanafni mínu?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Nei, ekki er unnt að breyta notendanöfnum vegna tæknilegra og hagnýtra ástæðna. Notendanöfn eru að finna á of mörgum stöðum: í gagnagrunnum, útflutningi, dagálum og í huga fólks. Þú getur einu sinni lagað stafsetningu hvað varðar stóra og litla stafi.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Fágætir bikarar</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Þessi bikar er fágætur í sögu Lichess, enginn annar en %1$s mun nokkurn tímann eiga hann.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">klukkustundarleifturskákarmóti</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict var að streyma og hafði í tvo klukkutíma reynt að vinna tölvuna á stigi 8 í 1+0 skák, án árangurs. Thibault sagði honum að ef honum tækist það í beinni útsendingu myndi hann fá fágætan bikar. Klukkustund síðar gersigraði hann Stockfish, og loforðið var uppfyllt.</string>
  <string name="lichessRatings">Skákstyrkur á Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Hvers konar stigakerfi notar Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Skákstig eru reiknuð út frá stigakerfi er kallast Glicko-2, sem Mark Glickman þróaði. Þetta kerfi nýtur mikilla vinsælda og er í notkun hjá ótalmörgum skáksamböndum (Alþjóðaskáksambandið, FIDE, er athyglisverð undantekning þar sem sambandið reiðir sig enn á hið úrelta elóstigakerfi).

Í grundvallaratriðum byggja Glicko-einkunnir á „vissustuðli\" við útreikning og framsetningu á skákstyrk þínum. Þegar þú byrjar fyrst að nota vefsvæðið, eru skákstigin þín 1500 ± 1000. Talan 1500 eru skákstigin þín, og 1000 er bilið á vissustuðlinum.

Í stuttu máli, kerfið telur sig 95% öruggt um að skákstyrkur þinn liggi á bilinu 500 til 2500. Það er ótrúlega óvíst. Þess vegna, þegar notandi er nýbyrjaður, munu skákstigin hans breytast gífurlega, hugsanlega um nokkur hundruð stig í einu. En eftir nokkrar skákir gegn reyndum skákmönnum mun bilið á vissustuðlinum þrengjast, og fjöldi stiga sem vinnst/tapast eftir hverja skák mun minnka.

Annað sem þarf að athuga er að með tímanum mun bilið á vissustuðlinum stækka. Þetta leiðir til þess að þú getur unnið eða tapað stigum hraðar, sem endurspeglar breytingar á kunnáttu þinni á því tímabili.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Hvers vegna er spurningarmerki (?) við hliðina á skákstigatölu?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Spurningarmerkið táknar að skákstyrkleikamatið sé tímabundið. Ástæður eru meðal annars:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Skákmaðurinn á eftir að ljúka við að tefla nægilega margar stigaskákir gegn %1$s í skákstyrkleikaflokknum.</string>
  <string name="similarOpponents">andstæðingum af svipuðum styrk</string>
  <string name="notPlayedRecently">Skákmaðurinn hefur ekki teflt nógu mikið undanfarið. Það fer eftir fjölda skáka sem þú hefur teflt, en það gæti tekið um það bil ár af óvirkni fyrir skákstigin þín til að verða tímabundin aftur.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Nánar tiltekið þýðir þetta að frávikið frá Glicko-2 er hærra en 110. Frávikið sýnir hversu öruggt kerfið er með viðkomandi skákstigatölu. Lægra frávik jafngildir stöðugri skákstigatölu.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Hvernig virka sæti og stigatöflur?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Til þess að komast á %1$s verður þú að:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">skákstigatöfluna</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">hafa teflt a.m.k. 30 stigaskákir innan tiltekins skákstyrkaflokks,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">hafa teflt með stigagjöf síðustu vikuna fyrir skákstigin,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">hafa skákstigafrávik lægra en %1$s, í hefðbundinni skák, og lægra en %2$s í afbrigðaskákum,</string>
  <string name="beInTopTen">vera meðal efstu 10 í þessum skákstigum.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">2. krafan er til þess að skákmenn sem nota ekki lengur aðganga sína hætti að fylla stigatöfluna.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Hvers vegna eru skákstigin hærri samanborið við aðrar síður og stofnanir eins og FIDE, USCF og ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Ekki er best er að líta á skákstig sem algildar tölur, né bera þær saman við önnur skáksambönd. Ólík sambönd hafa misgóða skákmenn og ólík stigakerfi (Elo, Glicko, Glicko-2, eða umbreytta gerð af framangreindu). Þessir þættir geta stórlega breytt algildum tölum (skákstigum).

Best er að líta á skákstig sem „hlutfallslegar\" tölur (öfugt við „algildar\" tölur): Innan hóps skákmanna mun hlutfallslegur munur á skákstigum þeirra hjálpa þér að meta hver mun vinna/gera jafntefli/tapa og hversu oft. Að segja „ég er með X skákstig\" þýðir ekkert nema aðrir skákmenn séu til staðar til að bera skákstigin saman við.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Hvernig á að fela skákstig á meðan teflt er?</string>
  <string name="enableZenMode">Virkja einbeitingarham í %1$s, eða með því að ýta á %2$s á meðan teflt er.</string>
  <string name="displayPreferences">birtingarstillingum</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Ég tapaði leik sökum seinkunar/aftengingar. Get ég fengið skákstig mín til baka?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Því miður getum við ekki endurheimt skákstig fyrir skákir sem tapast sökum seinkunar eða aftengingar, óháð því hvort vandamálið var hjá þér eða okkur. Hið síðarnefnda er þó afar sjaldgæft. Athugaðu einnig að þegar Lichess endurræsir sig og þú tapar út af klukkunni þá hættum við skákinni til að koma í veg fyrir ósanngjarnt tap.</string>
  <string name="howToThreeDots">Hvernig á að...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Virkja eða afvirkja sprettitilkynningar?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Sýna upplýsingar um síðuna í sprettiglugga</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess getur aukalega sent sprettitilkynningar, til dæmis þegar þú átt leik eða þú fékkst einkaskilaboð.

Smelltu á lásinn við hliðina á slóð lichess.org í vefslóðastikunni í vafranum þínum.

Veldu síðan hvort skuli leyfa eða loka fyrir tilkynningar frá Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Virkja sjálfvirka spilun hljóða?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Flestir vafrar geta komið í veg fyrir að hljóð spilist á nýhlaðinni síðu til að vernda notendur. Ímyndaðu þér ef sérhver vefsíða gæti jafnskjótt yfirbugað þig með hljóðauglýsingum.

Hið rauða hljóðtákn birtist þegar vafrinn þinn kemur í veg fyrir að lichess.org spili hljóð. Yfirleitt fellur þessi takmörkun úr gildi um leið og þú smellir á eitthvað. Á sumum farsímavöfrum telst það ekki sem smellur að snerta og draga taflmann. Í slíkum tilfellum verður þú að dumpa á taflborðið til þess að leyfa hljóð í upphafi hverrar skákar.

Hið rauða tákn birtist til þess að vekja athygli þína á þessu. Oft er hægt að veita Lichess.org beinlínis leyfi til að spila hljóð. Hér að neðan eru leiðbeiningar um hvernig það er gert í nýjustu útgáfum nokkurra þekktra vafra.</string>
  <string name="desktop">skjáborð</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Farðu á lichess.org
2. Ýttu á Ctrl-i á Linux/Windows eða cmd-i á MacOS-stýrikerfi
3. Smelltu á „Heimildir“ (e. Permissions) flipann
4. Leyfðu hljóð- og myndgögn á lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Farðu á lichess.org
2. Smelltu á lásinn í veffangsstikunni
3. Smelltu á „Site Settings“
4. Leyfa hljóð</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Farðu á lichess.org
2. Smelltu á Safari í valmyndastikunni
3. Smelltu á stillingar fyrir lichess.org ...
4. Leyfa sjálfvirka spilun af öllu tagi (Auto-Play)</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Smelltu á punktana þrjá efst í hægra horninu
2. Smelltu á „Stillingar“
3. Smelltu á „Heimildir fyrir svæði“
4. Skrunaðu niður og smelltu á „Sjálfvirk spilun á efni“
5. Bættu við lichess.org til að Leyfa</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Koma í veg fyrir að ég tefli netskák?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">í sjálfu sér geðröskun</string>
  <string name="lichessUserstyles">Notendastíla fyrir Lichess</string>
  <string name="fewerLobbyPools">færri fjölda potta í sal</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Reglulega berast okkur erindi frá notendum sem óska eftir aðstoð við að koma í veg fyrir að þeir tefli netskák of mikið.

Hingað til hefur Lichess ekki lagt bann eða blokkeringu á notendur nema að brot á þjónustuskilmálum sé um að ræða, en við mælum engu að síður með því að notast sé við ytri tól til að hefta óhóflega spilahegðun. Meðal almennra tillagna að vefsíðuhemla eru %1$s, %2$s og %3$s. Ef þú vilt halda áfram að nota vefsvæðið án þess að láta freistast af hröðum tímastillingum, gætirðu einnig haft áhuga á %4$s, hér er ein með %5$s.

Sumum notendum kann að þykja leikhegðun sín vera að taka á sig mynd fíknar. Raunar flokkar Alþjóðaheilbrigðismálastofnunin tölvuleikjafíkn sem %6$s, og einkennist hún af 1) skertri stjórn á spilun, 2) auknum forgangi á spilun og 3) aukingu á spilun þrátt fyrir neikvæðar afleiðingar. Ef þér sýnist þitt eigið skákframferði fylgja þessu mynstri, hvetjum við þig til að ræða um það við vin eða fjölskyldumeðlim og/eða fagaðila.</string>
</resources>
