<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Domande frequenti</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Perché Lichess si chiama Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess è una combinazione di live/light/libre e scacchi. Si pronuncia %1$s.</string>
  <string name="leechess">lìcess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist"> Sentilo pronunciare da uno specialista.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live, perché le partite sono giocate e guardate in tempo reale 24/7; light e libre poichè Lichess è completamente open-source e non appesantito dalla spazzatura proprietaria che affligge altri siti web.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Allo stesso modo, il codice sorgente di Lichess, %1$s, prende il nome dalla contrazione di \"Li[chess fatto in sca]la\" poichè che la maggior parte di Lichess è scritta in %2$s, un linguaggio di programmazione intuitivo.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Come posso contribuire a Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess è sostenuto dalle donazioni dei patroni e dagli sforzi di volontari.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Puoi saperne di più sull\' %1$s (incluso un %2$s). Se vuoi aiutare Lichess impegnando il tuo tempo e abilità, ci sono molti %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">essere un patrono</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">dettaglio dei nostri costi</string>
  <string name="otherWaysToHelp">altri modi per aiutare</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Ci sono siti web basati su Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Sì. Lichess ha ispirato altri siti open-source che usano il nostro %1$s, le nostre %2$s e il nostro %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Fair Play</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Perché sono stato contrassegnato per manipolazioni del rating (manipolazioni in ribasso e in rialzo del rating) o per l\'utilizzo del computer?</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Quando posso beneficiare del rimborso automatico del rating da parte di imbroglioni?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Un minuto dopo aver segnato un giocatore, vengono prese le ultime 40 partite classificate negli ultimi 3 giorni. Se sei il loro avversario in quei giochi, hai perso la valutazione (a causa di una perdita o un pareggio) e la tua valutazione non era provvisoria, otterrai un rimborso della valutazione. Il rimborso è limitato in base alla valutazione massima e ai progressi della valutazione dopo la partita.
   (Ad esempio, se la tua valutazione aumenta notevolmente dopo tali giochi, potresti non ottenere alcun rimborso o un rimborso parziale.) Un rimborso non supererà mai i 150 punti.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Cosa si fa quando i giocatori lasciano i giochi senza dimettersi?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Se il tuo avversario interrompe frequentemente / abbandona i giochi, viene \"bannato\", il che significa che viene temporaneamente bandito dai giochi. Questo non è indicato pubblicamente sul loro profilo. Se questo comportamento persiste, la lunghezza del playban aumenta e un comportamento prolungato di questo tipo può portare alla chiusura dell\'account.
 </string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Come posso diventare un moderatore?</string>
  <string name="youCannotApply">Non è possibile fare domanda per diventare un moderatore. Se vediamo qualcuno che pensiamo possa essere un moderatore, li contatteremo direttamente.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">La corrispondenza è diversa dagli scacchi normali?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Su Lichess, la principale differenza nelle regole per gli scacchi per corrispondenza è che è consentito un libro di apertura. L\'uso dei motori è ancora proibito e comporterà la loro segnalazione per l\'assistenza del motore. Sebbene ICCF consenta l\'uso del motore in corrispondenza, Lichess no.</string>
  <string name="gameplay">Dinamica di gioco</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Come vengono decisi Bullet, Blitz e altri controlli temporali?</string>
  <string name="durationFormula">(ora iniziale dell\'orologio) + 40 × (incremento dell\'orologio)</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Quali varianti posso giocare su Lichess?</string>
  <string name="eightVariants">8 varianti di scacchi</string>
  <string name="whatIsACPL">Qual è la perdita media di centipawn (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Il centopiedi è l\'unità di misura utilizzata negli scacchi come rappresentazione del vantaggio. Un centopiedi equivale a 1/100 di un pedone. Pertanto 100 centopiedi = 1 pedone. Questi valori non svolgono alcun ruolo formale nel gioco ma sono utili ai giocatori ed essenziali negli scacchi al computer per la valutazione delle posizioni.

La mossa del computer superiore perderà zero centopiedi, ma mosse minori comporteranno un deterioramento della posizione, misurata in centopiedi.

Questo valore può essere utilizzato come indicatore della qualità del gioco. Meno mille centesimi si perde per mossa, più forte è il gioco.

L\'analisi del computer su Lichess è fornita da Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Perdere in tempo, disegno e materiale insufficiente</string>
  <string name="linkToFIDErules">Manuale FIDE §6.9, PDF</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Perché una pedina può catturare un\'altra pedina quando è già passata? (en passant)</string>
  <string name="goodIntroduction">buona introduzione</string>
  <string name="officialRulesPDF">regole ufficiali (PDF)</string>
  <string name="lichessTraining">Allenamento Lichess</string>
  <string name="threefoldRepetition">Triplice ripetizione</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">triplice ripetizione</string>
  <string name="handBookPDF">manuale (PDF)</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Non abbiamo ripetuto le mosse. Perché il gioco è stato ancora disegnato dalla ripetizione?</string>
  <string name="positions">posizioni</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Abbiamo ripetuto una posizione tre volte. Perché il gioco non è stato disegnato?</string>
  <string name="configure">configura</string>
  <string name="accounts">Utenti</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Quali titoli ci sono su Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess riconosce tutti i titoli scacchistici FIDE ottenuti OTB (over the board, ossia tornei disputati nei circoli di scacchi), così come %1$s. Ecco una lista dei titoli FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Se disponi di un titolo FIDE ufficiale puoi richiedere che questo venga visualizzato sul tuo account completando il %1$s. Dovrai includere una chiara immagine di un documento identificativo e un selfie di te stesso mentre tieni in vista il documento.

Qualificando te stesso come giocatore titolato su Lichess potrai parteciapre negli eventi appositamente dedicati quali \"Arena per titolati\".

Infine esiste un titolo onorario %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">molti titoli di Maestro Nazionale</string>
  <string name="verificationForm">modulo di verifica</string>
  <string name="canIbecomeLM">Posso ottenere il titolo di Lichess Master (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">No!</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Quale può essere il mio nome utente?</string>
  <string name="guidelines">linee guida</string>
  <string name="uniqueTrophies">Trofei unici</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Perché c\'è un punto interrogativo (?) accanto al rating?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Il punto interrogativo indica che il rating è provvisorio. I motivi includono:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Il giocatore non ha ancora partecipato in abbastanza partite valide per la classifica contro %1$s nella categoria di punteggio.</string>
  <string name="similarOpponents">avversari di rating simile</string>
  <string name="notPlayedRecently">Il giocatore non ha recentemente giocato abbastanza partite. A seconda del numero di partite che hai giocato, potrebbe essere necessario circa un anno di inattività perché il tuo rating diventi di nuovo provvisorio.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Di fatto, significa che la deviazione Glicko-2 è maggiore di 110. La deviazione è il livello di confidenza che il sistema ripone nel rating. Più la deviazione è bassa, più è stabile il punteggio.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Come funzionano le calssifiche e le classifiche generali?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Al fine di comparire nelle %1$s devi:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">classifiche generali</string>
  <string name="displayPreferences">mostra preferenze</string>
  <string name="howToThreeDots">Come fare per...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Attivare o disattivare i popup delle notifiche?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Visualizza il popup delle informazioni del sito</string>
</resources>
