<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Domande Frequenti</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Domande Frequenti</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Perché Lichess si chiama Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess è una combinazione di live/light/libre e scacchi. Si pronuncia %1$s.</string>
  <string name="leechess">lìcess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Sentilo pronunciare da uno specialista.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live, perché le partite sono giocate e guardate in tempo reale 24/7; light e libre poiché Lichess è completamente open-source e non appesantito dalla spazzatura proprietaria che affligge altri siti web.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Allo stesso modo, il codice sorgente di Lichess, %1$s, prende il nome dalla contrazione di \"Li[chess fatto in sca]la\" poiché che la maggior parte di Lichess è scritta in %2$s, un linguaggio di programmazione intuitivo.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Come posso contribuire a Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess è sostenuto dalle donazioni dei mecenati e dagli sforzi di un gruppo di volontari.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Puoi saperne di più sull\' %1$s (incluso un %2$s). Se vuoi aiutare Lichess impegnando il tuo tempo e abilità, ci sono molti %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">essere un mecenate</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">dettaglio dei nostri costi</string>
  <string name="otherWaysToHelp">altri modi per aiutare</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Ci sono siti web basati su Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Sì. Lichess ha ispirato altri siti open-source che usano il nostro %1$s, le nostre %2$s e il nostro %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Quali scorciatoie da tastiera sono disponibili?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Alcune pagine di Lichess hanno delle scorciatoie da tastiera che puoi usare. Prova a premere il tasto \'?\' sulle pagine di studi, analisi, puzzle, o partite per avere una lista delle scorciatoie da tastiera.</string>
  <string name="fairPlay">Fair Play</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Quando posso beneficiare del rimborso automatico del punteggio perso contro chi imbroglia?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Un minuto dopo aver individuato un giocatore che imbroglia, vengono considerate le ultime 40 partite classificate negli ultimi 3 giorni. Se sei il loro avversario in una di quelle partite, hai perso punteggio (a causa di una sconfitta o un pareggio) e il tuo punteggio non era provvisorio, otterrai un rimborso del punteggio. Il rimborso è limitato in base al punteggio massimo e al progresso del tuo punteggio dopo la partita.
   (Ad esempio, se la tua valutazione aumenta notevolmente dopo tali partite, potresti non ottenere alcun rimborso o un rimborso parziale.) Un rimborso non supererà mai i 150 punti.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Cosa succede ai giocatori che lasciano la partita senza abbandonare?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Se il tuo avversario interrompe/abbandona le partite di frequente, viene \"bannato dal giocare\", il che significa che gli viene temporaneamente vieato di giocare partite. Ciò non è indicato pubblicamente sul loro profilo. Se questo comportamento persiste, la lunghezza del ban dal giocare aumenta e un comportamento prolungato di questo tipo può portare alla chiusura dell\'account.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Come posso diventare un moderatore?</string>
  <string name="youCannotApply">Non è possibile fare domanda per diventare un moderatore. Se vediamo qualcuno che pensiamo possa essere un moderatore, li contatteremo direttamente.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">La partite per corrispondenza sono diverse dagli scacchi normali?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Per ulteriori informazioni, leggi la nostra %s</string>
  <string name="fairPlayPage">pagina sul fair play</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Su Lichess, la principale differenza nelle regole per gli scacchi per corrispondenza è che è consentito un libro di apertura. L\'uso dei motori scacchistici è ancora proibito e comporterà la loro segnalazione per l\'utilizzo del computer. Sebbene ICCF consenta l\'uso dei motori scacchistici nel gioco per corrispondenza, Lichess no.</string>
  <string name="gameplay">Dinamica di gioco</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Come vengono decisi Bullet, Blitz e altre cadenze di gioco?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Le cadenze di gioco Lichess si basano sulla durata stimata della partita = %1$s
Ad esempio, la durata stimata di una partita 5+3 è 5 × 60 + 40 × 3 = 420 secondi.</string>
  <string name="durationFormula">(tempo iniziale dell\'orologio) + 40 × (incremento dell\'orologio)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$s = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Quali varianti posso giocare su Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess supporta gli scacchi standard e %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 varianti di scacchi</string>
  <string name="whatIsACPL">Cosa sono i \"centesimi di pedone persi in media\" (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Il centesimo di pedone è l\'unità di misura utilizzata negli scacchi come rappresentazione del vantaggio. Un centesimo di pedone equivale a 1/100 di un pedone. Pertanto 100 centesimi di pedone = 1 pedone. Questi valori non svolgono alcun ruolo formale nel gioco ma sono utili ai giocatori, ed essenziali negli scacchi per i computer, per la valutazione delle posizioni.

La mossa migliore del computer perderà zero centesimi di pedoni, ma mosse minori comporteranno un deterioramento della posizione, misurata in centesimi di pedone.

Questo valore può essere utilizzato come indicatore della qualità del gioco. Meno centesimi di pedone si perde per mossa, più forte è il gioco.

L\'analisi del computer su Lichess è fornita da Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Perdere per il tempo, pareggiare e materiale insufficiente</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Nel caso in cui un giocatore finisca il tempo, quel giocatore di solito perde la partita. Tuttavia, la partita è patta se la posizione è tale che l\'avversario non possa dare scacco matto al re del giocatore tramite qualunque serie possibile di mosse legali (%1$s).

In rari casi può essere difficile decidere automaticamente (linee forzate, fortezze). Di default ci schieriamo sempre con il giocatore che non è rimasto senza tempo.

Nota che può essere possibile dare scacco matto con un solo cavallo o alfiere se l\'avversario ha un pezzo che potrebbe bloccare il re.</string>
  <string name="fideHandbook">Regolamento FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">Manuale FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Perché una pedone può catturare un altro pedone quando è già passato? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Questa è una mossa legale conosciuta come \"en passant\" (\"al varco\"). L\'articolo di Wikipedia fornisce una %1$s.

È descritto nella sezione 3.7 (d) delle %2$s:

\"Un pedone che occupi la casa nella stessa traversa e sulla colonna adiacente di un pedone avversario il quale sia appena stato avanzato di due case dalla sua casa d’origine, può catturare il pedone avversario come se quest’ultimo fosse stato avanzato di una sola casa. Questa cattura è legale solo nella mossa immediatamente successiva al suddetto avanzamento ed è detta cattura ‘en passant’ (‘al varco’).\"

Vedi l\'%3$s su questa mossa per fare un po\' di pratica con essa.</string>
  <string name="goodIntroduction">buona introduzione</string>
  <string name="lichessTraining">Allenamento Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Guarda il Maestro Internazionale Eric Rosen mentre fa scacco matto \"%s\".</string>
  <string name="threefoldRepetition">Triplice ripetizione</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Se una posizione avviene tre volte, i giocatori possono chiamare una patta da %1$s. Lichess implementa le regole ufficiali della FIDE, come descritto nell\'articolo 9.2 del %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">triplice ripetizione</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Non abbiamo ripetuto le mosse. Perché la partita è stata comunque dichiarata patta per ripetizione?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">La triplice ripetizione riguarda la %1$s, non le mosse. La ripetizione non deve necessariamente avvenire consecutivamente.</string>
  <string name="positions">posizioni</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Abbiamo ripetuto una posizione tre volte. Perché la partita non è stata dichiarata patta?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">La ripetizione deve essere rivendicata da uno dei giocatori. Puoi farlo premendo il pulsante che appare, o offrendo una patta prima di ripetere la tua mossa finale. Puoi anche %1$s Lichess per reclamare automaticamente le tre ripetizioni. Inoltre, le cinque ripetizioni terminano sempre il gioco.</string>
  <string name="configure">configurare</string>
  <string name="accounts">Utenti</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Quali titoli ci sono su Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess riconosce tutti i titoli scacchistici FIDE ottenuti OTB (over the board, ossia tornei disputati nei circoli di scacchi), così come %1$s. Ecco una lista dei titoli FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Se disponi di un titolo FIDE ufficiale puoi richiedere che questo venga visualizzato sul tuo account completando il %1$s. Dovrai includere una chiara immagine di un documento identificativo e un selfie di te stesso mentre tieni in vista il documento.

Qualificando te stesso come giocatore titolato su Lichess potrai parteciapre negli eventi appositamente dedicati quali \"Arena per titolati\".

Infine esiste un titolo onorario %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">molti titoli di Maestro Nazionale</string>
  <string name="verificationForm">modulo di verifica</string>
  <string name="canIbecomeLM">Posso ottenere il titolo di Lichess Master (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">No!</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Questo è un titolo onorifico, non è un titolo ufficiale ed esiste solo su Lichess.

Saltuariamente lo conferiamo, a nostra discrezione, a giocatori distinti che sono membri illustri di Lichess. Il titolo di LM non si può ottenere, il titolo di LM viene riconosciuto. Qualora ti venga riconosciuto, riceverai da noi un messaggio e la possibilità di accettarlo o rifiutarlo.

Non chiedere il titolo di LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Quale può essere il mio nome utente?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">In generale, i nomi utente non dovrebbero essere: offensivi, volti ad impersonare qualcun altro, o costituire un messaggio pubblicitario. Puoi leggere di più su %1$s.</string>
  <string name="guidelines">linee guida</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Posso cambiare il mio nome utente?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">No, i nomi utenti non possono essere modificati per ragioni tecniche e pratiche. I nomi utente compaiono in troppi posti: database, esportazioni, log, e nella testa delle persone. Puoi solo cambiare le maiuscole una volta sola.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Trofei unici</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Questo trofeo è unico nella storia di Lichess, nessun altro tranne %1$s lo potrà mai avere.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">un torneo Bullet orario</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict, durante uno streaming, ha cercato per 2 ore di sconfiggere l\'A.I. livello 8 in partite 1+0 senza riuscirci. Thibault gli ha detto che se, durante lo streaming, fosse riuscito a sconfiggere l\'A.I., avrebbe ottenuto un trofeo personalizzato. ZugAddict, un\'ora dopo, ha distrutto Stockfish e dunque la promessa è stata mantenuta.</string>
  <string name="lichessRatings">Punteggio di Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Quale sistema di punteggio utilizza Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">I punteggi sono calcolati utilizzando il metodo di valutazione Glicko-2 sviluppato da Mark Glickman. Si tratta di un sistema di valutazione molto popolare, è infatti utilizzato da un grande numero di organizzazioni scacchistiche (FIDE, tuttavia, è una notevole eccezione poiché utilizza ancora il datato sistema di valutazione Elo).

In sostanza, le valutazioni Glicko utilizzano \"intervalli di fiducia\" per il calcolo e la rappresentazione del tuo punteggio. Quando inizi a giocare sul sito la tua valutazione parte da 1500 ± 700. I 1500 rappresentano il tuo punteggio e i 700 rappresentano l\'intervallo di fiducia.

Fondamentalmente, il sistema è sicuro al 90% che il tuo punteggio sia compreso tra 800 e 2200. Questo punteggio iniziale è molto incerto. Per questo motivo, quando un giocatore gioca le prime partite, il suo punteggio cambierà molto drasticamente, potenzialmente anche di diverse centinaia di punti alla volta. Tuttavia, dopo alcune partite contro dei giocatori dal punteggio stabile, l\'intervallo di fiducia si restringerà e l\'escursione di punti guadagnati/persi dopo ogni partita tenderà a diminuire.

Un altro aspetto di rilievo è che, allo scorrere del tempo senza aver giocate partite valide per il punteggio, l\'intervallo di fiducia tornerà ad aumentare. Questo ti permette di guadagnare/perdere punti più rapidamente per adattare il punteggio all\'evoluzione del tuo livello di abilità.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Perché c\'è un punto interrogativo (?) accanto al punteggio?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Il punto interrogativo indica che il punteggio è provvisorio. I motivi includono:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Il giocatore non ha ancora partecipato in abbastanza partite classificate contro %1$s nella categoria di punteggio.</string>
  <string name="similarOpponents">avversari di abilità simile</string>
  <string name="notPlayedRecently">Il giocatore non ha giocato abbastanza partite recentemente. A seconda del numero di partite che hai giocato, potrebbe essere necessario circa un anno di inattività perché il tuo punteggio diventi di nuovo provvisorio.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Di fatto, significa che la deviazione Glicko-2 è maggiore di 110. La deviazione è il livello di confidenza che il sistema ripone nel punteggio. Più è bassa la deviazione, più è stabile il punteggio.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Come funzionano i piazzamenti e le classifiche generali?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Al fine di comparire nelle %1$s devi:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">classifiche generali</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">aver giocato almeno 30 partite valide per i punteggi in una data categoria,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">aver giocato nell\'ultima settimana una partita classificata per questa categoria di punteggio,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">avere una deviazione del rating inferiore a %1$s nella variante standard degli scacchi, e inferiore a %2$s nelle altre varianti,</string>
  <string name="beInTopTen">essere fra i 10 migliori giocatori in una data categoria di riferimento.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Il secondo requisito esiste affinché i giocatori che non utilizzano più i loro account smettano di essere inclusi nelle classifiche.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Perché i punteggi sono più elevati rispetto ad altri siti e organizzazioni quali FIDE, USCF e ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">È meglio non considerare i punteggi come valutazioni assolute o confrontarli con quelli di altre organizzazioni. Infatti, diverse organizzazioni hanno diversi livelli di giocatori, diversi sistemi di valutazione del punteggio (Elo, Glicko, Glicko-2 o una versione personalizzata dei suddetti). Questi fattori possono influenzare drasticamente il valore assoluto dei numeri (punteggi).

È meglio pensare ai punteggi come parametri \"relativi\" (e non come parametri \"assoluti\"): all\'interno di un bacino di giocatori le differenze relative nei punteggi ti aiuteranno a stimare chi vincerà/pareggerà/perderà e con che frequenza. Invece, dire \"ho un punteggio di X\" non significa nulla se non vi sono altri giocatori con cui confrontare il punteggio.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Come nascondere i punteggi mentre si gioca?</string>
  <string name="enableZenMode">Abilita la modalità Zen %1$s, o clicca sulla lettera %2$s durante una partita.</string>
  <string name="displayPreferences">mostra preferenze</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Ho perso una partita a causa di lag/disconnessione. Posso recuperare i punti persi?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Sfortunatamente non possiamo restituire punteggio per le partite perse a causa di ritardi o disconnessioni indipendentemente dal fatto che il problema dipenda da te o da Lichess. Peraltro, molto raramente riscontriamo problematiche in capo nostro. Inoltre, qualora il problema dipenda da un riavvio di Lichess e causi una sconfitta per tempo scaduto, annulliamo la partita per evitare una sconfitta iniqua.</string>
  <string name="howToThreeDots">Come fare per...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Attivare o disattivare i popup delle notifiche?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Visualizza il popup delle informazioni del sito</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess può opzionalmente inviare notifiche popup, ad esempio quando è il tuo turno o hai ricevuto un messaggio privato.

Clicca sull\'icona a forma di lucchetto accanto a lichess.org nella barra degli indirizzi URL del tuo browser.

Quindi seleziona se consentire o bloccare le notifiche da Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Attivare la riproduzione automatica dei suoni?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">La maggior parte dei browser può impedire ad una pagina appena caricata di riprodurre suoni. Immagina se ogni pagina potesse immediatamente bombardarti con annunci audio!

L\'icona rossa di muto appare quando il tuo browser impedisce a lichess.org di riprodurre suoni. Normalmente questa restrizione è rimossa non appena clicchi da qualche parte. Su alcuni browser per dispositivi mobili, toccare e trascinare un pezzo non conta come un click. In tal caso devi toccare la scacchiera per abilitare i suoni all\'inizio di ogni partita.

Ti mostriamo l\'icona rossa di muto per avvisarti quando questo succede. Spesso puoi esplicitamente dare il permesso a lichess.org di riprodurre suoni. Qui sotto trovi delle istruzioni per versioni recenti di alcuni browser popolari.</string>
  <string name="desktop">desktop</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Vai su lichess.org
2. Premi Ctrl-i su Linux/Windows o cmd-i su MacOS
3. Fai clic sulla scheda Autorizzazioni
4. Consenti audio e video su lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Vai su lichess.org
2. Fai clic sull\'icona del lucchetto nella barra degli indirizzi
3. Fai clic su Impostazioni del sito
4. Consenti suoni</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Vai su lichess.org
2. Fai clic su Safari nella barra dei menu
3. Fai clic su Impostazioni per lichess.org...
4. Consenti ogni riproduzione automatica</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Clicca sui tre puntini nell\'angolo in alto a destra
2. Clicca su Impostazioni
3. Clicca su Cookies e autorizzazioni del sito
4. Scendi nella pagina e clicca su Riproduzione automatica di contenuti multimediali
5. Aggiungi lichess.org agli autorizzati</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Smettere di giocare?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">vera e propria condizione di salute mentale</string>
  <string name="lichessUserstyles">Stili utente di lichess</string>
  <string name="fewerLobbyPools">gruppi di gioco più lenti</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Riceviamo regolarmente messaggi da parte degli utenti che ci chiedono aiuto per impedire loro di giocare troppo.

Mentre Lichess non banna o blocca giocatori tranne per le violazioni dei Termini di Servizio, consigliamo l\'uso di strumenti esterni per limitare il comportamento di gioco eccessivo. Alcuni bloccanti di siti web suggeriti frequentemente sono %1$s, %2$s, e %3$s. Se desideri continuare a utilizzare il sito ma non venire tentato dalle partite ad alta cadenza di gioco, potresti anche essere interessato a degli %4$s, eccone uno con %5$s.

Alcuni giocatori potrebbero ritenere che il loro comportamento di gioco si stia trasformando in dipendenza. Infatti, l\'OMS classifica il disturbo da gioco come una %6$s, con caratteristiche essenziali essere 1) scarso autocontrollo sul gioco, 2) aumento della priorità data al gioco e 3) continuare a giocare nonostante le conseguenze negative. Se pensi che il tuo comportamento di gioco a scacchi rientra in questi criteri, ti invitiamo a parlarne con un amico o un familiare e/o con un professionista.</string>
</resources>
