<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="faqAbbreviation">Domande Frequenti</string>
	<string name="frequentlyAskedQuestions">Domande frequenti</string>
	<string name="whyIsLishogiCalledLishogi">Perché Lishogi si chiama così?</string>
	<string name="forkedFromLichess">Lishogi é un progetto open-source derivato da Lichess, ma visto che si gioca a Shogi, è chiamato Lishogi.</string>
	<string name="lishogiCombinationLiveLightLibrePronounced">Perché è derivato da Lichess. E Lichess si chiama così perché è una combinazione di Live/Leggero/Libre e Scacchi (Chess). Lishogi si pronuncia %1$s.</string>
	<string name="leeshogi">li-scioghi</string>
	<string name="whyLiveLightLibre">Live, perché le partite sono giocate e guardate in tempo reale 24/7; light e libre poichè Lishogi è completamente open-source e non appesantito dalla spazzatura proprietaria che affligge altri siti web.</string>
	<string name="whyIsLilaCalledLila">Similmente, il codice sorgente di Lishogi, %1$s, sta per li[Shogi in sca]la, visto che la base di Lishogi è scritta in %2$s, un linguaggio di programmazione intuitivo.</string>
	<string name="howCanIContributeToLishogi">Come posso contribuire a Lishogi?</string>
	<string name="lishogiPoweredByDonationsAndVolunteers">Lishogi è sostenuto da donazioni di mecenati e dagli sforzi di una squadra di volontari</string>
	<string name="beingAPatron">Diventa un mecenate.</string>
	<string name="otherWaysToContribute">Qui ci sono molti modi con cui contribuire a Lishogi</string>
	<string name="breakdownOfOurCosts">dettaglio dei nostri costi</string>
	<string name="otherWaysToHelp">altri modi per aiutare</string>
	<string name="fairPlay">Fair Play</string>
	<string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Perché sono stato contrassegnato per manipolazioni del rating (manipolazioni in ribasso e in rialzo del rating) o per l\'utilizzo del computer?</string>
	<string name="cheatDetectionMethods">Lishogi ha metodi di rilevazione efficaci e un processo molto approfondito per la revisione di tutte le prove e per prendere una decisione. Il processo coinvolge spesso molti moderatori e può richiedere molto tempo. Oltre al marchio stesso, non entreremo nei dettagli sulle prove o sul processo decisionale per singoli casi. In questo modo sarebbe più facile evitare il rilevamento in futuro ed essere un invito a dibattiti improduttivi. Quel tempo e gli sforzi vengono spesi meglio in altri casi importanti. Gli utenti possono presentare ricorso tramite e-mail %1$s, ma le decisioni vengono raramente annullate.</string>
	<string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Quando posso beneficiare del rimborso automatico del rating da parte di imbroglioni?</string>
	<string name="ratingRefundExplanation">Un minuto dopo aver segnato un giocatore, vengono prese le ultime 40 partite classificate negli ultimi 3 giorni. Se sei il loro avversario in quei giochi, hai perso la valutazione (a causa di una perdita o un pareggio) e la tua valutazione non era provvisoria, otterrai un rimborso della valutazione. Il rimborso è limitato in base alla valutazione massima e ai progressi della valutazione dopo la partita.
   (Ad esempio, se la tua valutazione aumenta notevolmente dopo tali giochi, potresti non ottenere alcun rimborso o un rimborso parziale.) Un rimborso non supererà mai i 150 punti.</string>
	<string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Cosa si fa quando i giocatori lasciano i giochi senza dimettersi?</string>
	<string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Se il tuo avversario interrompe frequentemente / abbandona i giochi, viene \"bannato\", il che significa che viene temporaneamente bandito dai giochi. Questo non è indicato pubblicamente sul loro profilo. Se questo comportamento persiste, la lunghezza del playban aumenta e un comportamento prolungato di questo tipo può portare alla chiusura dell\'account.
 </string>
	<string name="howCanIBecomeModerator">Come posso diventare un moderatore?</string>
	<string name="youCannotApply">Non è possibile fare domanda per diventare un moderatore. Se vediamo qualcuno che pensiamo possa essere un moderatore, li contatteremo direttamente.</string>
	<string name="isCorrespondenceDifferent">La corrispondenza è diversa dal normale Shogi?</string>
	<string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">In Lishogi, la differenza principale delle regole per la corrispondenza dello Shogi sta nell\'ammettere un libro delle aperture. L\'utilizzo di motori computerizzati è comunque proibito e porta alla segnalazione per uso di assistenza computerizzata. Nonostante ICCF permette l\'uso di motori computerizzati, Lishogi non lo permette.</string>
	<string name="gameplay">Dinamica di gioco</string>
	<string name="howBulletBlitzEtcDecided">Come vengono decisi Bullet, Blitz e altri controlli temporali?</string>
	<string name="basedOnGameDuration">I controlli del tempo Lishogi si basano sulla durata stimata del gioco = %1$s
Ad esempio, la durata stimata di una partita 5 + 3 è 5 × 60 + 40 × 3 = 420 secondi.</string>
	<string name="formulaOfDuration">60 x (ora iniziale in minuti) + 60 x (incremento temporale) + 25 x (tempo byoyomi) x (periodi temporali)</string>
	<string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$s = %2$s</string>
	<string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s = %2$s</string>
	<string name="whatVariantsCanIplay">Quali varianti posso giocare su Lishogi?</string>
	<string name="lishogiSupportShogiAnd">Lishogi supporta lo Shogi standard e %1$s.</string>
	<string name="whatIsACPL">Qual è la perdita media di centipawn (ACPL)?</string>
	<string name="acplExplanation">Il centopiedi è l\'unità di misura utilizzata negli scacchi come rappresentazione del vantaggio. Un centopiedi equivale a 1/100 di un pedone. Pertanto 100 centopiedi = 1 pedone. Questi valori non svolgono alcun ruolo formale nel gioco ma sono utili ai giocatori ed essenziali negli scacchi al computer per la valutazione delle posizioni.

La mossa del computer superiore perderà zero centopiedi, ma mosse minori comporteranno un deterioramento della posizione, misurata in centopiedi.

Questo valore può essere utilizzato come indicatore della qualità del gioco. Meno mille centesimi si perde per mossa, più forte è il gioco.

L\'analisi del computer su Lishogi è fornita da Stockfish.</string>
	<string name="insufficientMaterial">Perdere in tempo, disegno e materiale insufficiente</string>
	<string name="goodIntroduction">buona introduzione</string>
	<string name="officialRulesPDF">regole ufficiali (PDF)</string>
	<string name="lishogiTraining">Allenamento Lishogi</string>
	<string name="fourfoldRepetition">Ripetizione quadrupla</string>
	<string name="handBookPDF">manuale (PDF)</string>
	<string name="notRepeatedMoves">Non abbiamo ripetuto le mosse. Perché il gioco è stato ancora disegnato dalla ripetizione?</string>
	<string name="repeatedPositionsThatMatters">La triplice ripetizione riguarda la %1$s, non le mosse. La ripetizione non deve necessariamente avvenire consecutivamente.</string>
	<string name="positions">posizioni</string>
	<string name="configure">configurare</string>
	<string name="accounts">Utenti</string>
	<string name="titlesAvailableOnLishogi">Quali titoli sono disponibili su Lishogi?</string>
	<string name="showYourTitle">Se disponi di un titolo FIDE ufficiale puoi richiedere che questo venga visualizzato sul tuo account completando il %1$s. Dovrai includere una chiara immagine di un documento identificativo e un selfie di te stesso mentre tieni in vista il documento.

Qualificando te stesso come giocatore titolato su Lishogi potrai parteciapre negli eventi appositamente dedicati quali \"Arena per titolati\".

Infine esiste un titolo onorario %2$s.</string>
	<string name="verificationForm">modulo di verifica</string>
	<string name="canIbecomeLM">Posso ottenere il titolo di Lishogi Master (LM)?</string>
	<string name="noUpperCaseDot">No!</string>
	<string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Questo è un titolo onorifico, non è un titolo ufficiale ed esiste solo su Lishogi.

Saltuariamente lo conferiamo, a nostra discrezione, a giocatori distinti che sono membri illustri di Lishogi. Il titolo di LM non si può ottenere, il titolo di LM viene riconosciuto. Qualora ti venga riconosciuto, riceverai da noi un messaggio e la possibilità di accettarlo o rifiutarlo.

Non chiedere il titolo di LM.</string>
	<string name="whatUsernameCanIchoose">Quale può essere il mio nome utente?</string>
	<string name="usernamesNotOffensive">In generale, i nomi utente non dovrebbero essere: offensivi, volti ad impersonare qualcun altro, o costituire un messaggio pubblicitario. Puoi leggere di più su %1$s.</string>
	<string name="guidelines">linee guida</string>
	<string name="uniqueTrophies">Trofei unici</string>
	<string name="ownerUniqueTrophies">Questo trofeo è unico nella storia di Lishogi, nessun altro tranne %1$s lo potrà mai avere.</string>
	<string name="aHourlyBulletTournament">un torneo Bullet orario</string>
	<string name="lishogiRatings">Classifiche Lishogi</string>
	<string name="whichRatingSystemUsedByLishogi">Che sistema di classificazione usa Lishogi?</string>
	<string name="ratingSystemUsedByLishogi">I punteggi sono calcolati utilizzando il metodo di valutazione Glicko-2 sviluppato da Mark Glickman. Si tratta di un sistema di valutazione molto popolare, ed è infatti utilizzato da un grande numero di organizzazioni scacchistiche (FIDE, tuttavia, è una notevole eccezione poiché utilizza ancora il datato sistema di valutazione Elo).

In sostanza, le valutazioni Glicko utilizzano \"intervalli di sicurezza\" per il calcolo e la rappresentazione del tuo punteggio. Quando inizi a giocare sul sito la tua valutazione parte da 1500 ± 700. I 1500 rappresentano il tuo punteggio e i 700 rappresentano l\'intervallo di sicurezza.

Fondamentalmente, il sistema è sicuro al 90% che il tuo punteggio sia compreso tra 800 e 2200. Questo punteggio iniziale è molto impreciso. Per questo motivo, quando un giocatore gioca le prime partite, il suo punteggio cambierà molto drasticamente, potenzialmente anche di diverse centinaia di punti alla volta. Tuttavia, dopo alcune partite contro dei giocatori dal punteggio stabile, l\'intervallo di sicurezza si restringerà e l\'ammontare di punti guadagnati/persi dopo ogni partita tenderà a diminuire.

Un altro aspetto da notare è che, allo scorrere del tempo, l\'intervallo di sicurezza tornerà ad aumentare. Questo ti permette di guadagnare/perdere punti più rapidamente per adattare il punteggio all\'evoluzione del tuo livello di abilità durante quel periodo di tempo trascorso.</string>
	<string name="whatIsProvisionalRating">Perché c\'è un punto interrogativo (?) accanto al rating?</string>
	<string name="provisionalRatingExplanation">Il punto interrogativo indica che il rating è provvisorio. I motivi includono:</string>
	<string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Il giocatore non ha ancora partecipato in abbastanza partite valide per la classifica contro %1$s nella categoria di punteggio.</string>
	<string name="similarOpponents">avversari di rating simile</string>
	<string name="notPlayedRecently">Il giocatore non ha recentemente giocato abbastanza partite. A seconda del numero di partite che hai giocato, potrebbe essere necessario circa un anno di inattività perché il tuo rating diventi di nuovo provvisorio.</string>
	<string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Di fatto, significa che la deviazione Glicko-2 è maggiore di 110. La deviazione è il livello di confidenza che il sistema ripone nel rating. Più la deviazione è bassa, più è stabile il punteggio.</string>
	<string name="howDoLeaderoardsWork">Come funzionano le calssifiche e le classifiche generali?</string>
	<string name="inOrderToAppearsYouMust">Al fine di comparire nelle %1$s devi:</string>
	<string name="ratingLeaderboards">classifiche generali</string>
	<string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">aver giocato almeno 30 partite valide per il rating in una data categoria,</string>
	<string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">aver giocato una partita valida per il rating nella categoria di riferimento</string>
	<string name="ratingDeviationLowerThanXinShogiYinVariants">avere una deviazione minore di %1$s, nello Shogi standard, e minore di %2$s nelle sue varianti,</string>
	<string name="beInTopTen">essere fra i 10 migliori giocatori in una data categoria di riferimento.</string>
	<string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Il secondo requisito è che i giocatori che non utilizzano più i loro account smettano di essere inclusi nelle classifiche.</string>
	<string name="whyAreRatingHigher">Perché i rating sono più elevati rispetto ad altri siti e organizzazioni quali FIDE, USCF e ICC?</string>
	<string name="whyAreRatingHigherExplanation">È meglio non considerare i rating come valutazioni assolute o confrontarli con quelli di altre organizzazioni. Infatti, diverse organizzazioni hanno diversi livelli di giocatori, diversi sistemi di rating (Elo, Glicko, Glicko-2 o una versione personalizzata di tali sistemi). Questi fattori possono influenzare drasticamente le valutazioni assolute (i rating).

È meglio pensare ai rating come parametri \"relativi\" (e non come parametri \"assoluti\"): all\'interno di un bacino di giocatori le differenze relative nei rating ti aiuteranno a stimare chi vincerà/pareggerà/perderà e con che frequenza. Invece, dire \"ho un rating di X\" non significa nulla se non vi sono altri giocatori con cui confrontare il rating.</string>
	<string name="howToHideRatingWhilePlaying">Come nascondere i rating mentre si gioca?</string>
	<string name="enableZenMode">Abilita la modalità Zen %1$s, o clicca sulla lettera %2$s durante una partita.</string>
	<string name="displayPreferences">mostra preferenze</string>
	<string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Ho perso una partita a causa di lag/disconnessione. Posso recuperare i punti persi?</string>
	<string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Sfortunatamente non possiamo restituire punti di rating per le partite perse a causa di ritardi o disconnessioni indipendentemente dal fatto che il problema dipenda da te o da Lishogi. Peraltro, molto raramente riscontriamo problematiche in capo nostro. Inoltre, qualora il problema dipenda da un riavvio di Lishogi e causi una sconfitta per tempo scaduto, terminiamo automaticamente il gioco per evitare una sconfitta iniqua.</string>
	<string name="howToThreeDots">Come fare per...</string>
	<string name="enableDisableNotificationPopUps">Attivare o disattivare i popup delle notifiche?</string>
	<string name="viewSiteInformationPopUp">Visualizza il popup delle informazioni del sito</string>
	<string name="lishogiCanOptionnalySendPopUps">Lishogi può opzionalmente inviare notifiche popup, per esempio quando è il tuo turno oppure hai ricevuto un messaggio privato.

Clicca l\'icona del lucchetto vicino all\'indirizzo lishogi.org nella barra degli indirizzo del tuo browser.

Poi seleziona se consentire o bloccare le notifiche da Lishogi.</string>
</resources>
