<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Сұрақ-Жауап</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Сұрақ-Жауап</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Личес неге Личес деп аталады?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Личес деген live/light/libre деген сөз бен chess сөзінің қосындысы. Ол %1$s деп оқылады.</string>
  <string name="leechess">ли-чес</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Маманның айтуын тыңдаңыз.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">\"Live\" дегеннің мағынасы – ойындарды шын уақытта 24/7 ойнап, көруге болады; \"light\" пен \"libre\" деген сөздер Личестің түбір коды ашық, онымен қатар басқа веб-сайттарды қаптаған жекешелендіру сияқты қоқыстан таза екендігін білдіреді.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Личестің түбір кодының атауы– %1$s, li[chess in sca]la-дан құралады. %2$s програмдау тілінде Личестің негізгі бөлігі жазылған.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Лическе қалайша жәрдем көрсетсем болады?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Личестің тірегі – демеу берушілер мен еріктілер тобы.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">%1$s туралы көбірек білуіңізге болады (%2$s қоса). Егер Лическе ерікті ретінде уақыт пен қабілетіңізбен көмек көрсетем десеңіз, %3$s бар.</string>
  <string name="beingAPatron">жәрдем беруші болу</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">біздің шығындар тізімі</string>
  <string name="otherWaysToHelp">көмектесудің басқа жолдары</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Личес негізінде жасалған веб-сайттар бар ма?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Иә. Личесті үлгі көріп, біздің %1$s, %2$s не %3$s қолданатын коды ашық басқа да сайттар бар.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Бұнда пернетіркестер қандай?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Личестің кейбір парақшаларын пернетіркестер арқылы басқаруға болады. Зертхана, талдау, жұмбақ пен ойын парақшаларында \"?\" бассаңыз, пернетіркестер тізімі шыға келеді.</string>
  <string name="fairPlay">Адал ойын</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Қандай жағдайда читер келтірген рейтинг шығынын өтеуге құқығым бар?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Ойыншы читер деп белгіленген соң, бір минут ішінде оның кейінгі 3 күнде болған 40 ойны алынады. Егер олардың арасында сізбен ойнаған ойны болса, сіздің рейтингіңіз кемісе (жеңіліс не тепе-теңдік салдарынан), сонымен қатар рейтингіңіз болжамалы емес болса, сіз рейтинг шығынын өтеп аласыз. Өтеудің деңгейі сіздің ең жоғары рейтинг пен ойыннан кейінгі рейтинг өзгерісіне қарай анықталады.
(Мысалы, сіздің рейтингіңіз осы ойындардан кейін күрт артып кетсе, сіз өтеуді толық емес мөлшерде немесе мүлдем алмауыңыз мүмкін.) Өтеудің мөлшері ешқашан 150 ұпайдан аспайды.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Берілмей ойыннан шығып жүретін ойыншыларға қандай шара қолданасыз?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Егер қарсыласыңыз ойынды үзіп не шығып кетіп жүрсе, ол \"ойны бұғалған\" белгісін алады. Белгінің мағынасы – ойынға қатысуына уақытша рұқсаты жоқ. Оның төлқұжатында бұл белгі көпшіліктен жасырулы. Егер ойыншының осындай қылығы жалғаса берсе, бұғау мерзімі де ұзара береді. Жаман әдетінен құтылмаса, тіркелгісі мүлдем жабылады.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Мен қалай модератор болсам екен?</string>
  <string name="youCannotApply">Модератор болуға өтініш беру мүмкін емес. Біреуді модертор болуға лайық деп көрсек, біз тікелей онымен хабарласамыз.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Хат-хабарлы мен жай шахмат арасында айырмашылық бар ма?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Көбірек ақпарат %s бар</string>
  <string name="fairPlayPage">адал ойын парақшасында</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Личестегі хат-хабарлы ойынның басты ерекшелігі – бастаулар кітабын пайдалану рұқсат. Компьютердің көмегін қолдану бұрынғыдай тыйым, әрі шектеу белгісіне шалдықтырады. ICCF ұйымы хат-хабарлы ойындарда есептеуіш көмегін рұқсат еткенімен, біздің ережеміз өзгеше.</string>
  <string name="gameplay">Ойын</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Буллит, Блиц пен басқа да уақыт қалыптарының айырмашылығы неде?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Личестегі уақыт қалыптары ойынның болжаулы ұзақтығына негізделген = %1$s.
Мысалы, 5+3 ойынның болжаулы ұзақтығы 5 × 60 + 40 × 3 = 420 секунд.</string>
  <string name="durationFormula">(бастапқы уақыт) + 40 × (қосылғыш)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$sс = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s с = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Личесте шахматтың қай түрлерін ойнасам болады?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Личесте классикалық әрі %1$s бар.</string>
  <string name="eightVariants">шахматтың 8 түрі</string>
  <string name="whatIsACPL">Қателіктердің орташа мәні (ACPL – average centipawn loss) деген не?</string>
  <string name="acplExplanation">Қателіктердің орташа мәнінің бірлігі сентипоун (\"centi\" - жүзден бір бөлік, \"pawn\" - сарбаз). Бұл шама ойыншының жетістік дәрежесін көрсетеді. Ойын кезінде бұл шама соншалықты маңызды емес, бірақ компьютер үшін ойын күйін бағалауда орны зор.

Ең үздік компьютерлер ойын кезінде бірде-бір сентипоун жоғалтпайды, күші аздау компьютерлер біртіндеп күйдің нашарлауына шалдығады.

Бұл шаманы ойынның сапасын бағалау үшін қолданады. Әр жүрісте неғұрлым аз сентипоун жоғалтса, соғұрлым ойны күшті екенін көрсетеді.
Личестегі компьютерлік талдау Стокфиш негізінде жұмыс істейді.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Уақыт кетіру, тепе-теңдік пен тастар аздығы</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Ойыншы уақытты көп кетірген кезде әдетте жеңіліске ұшырайды. Дегенмен, егер қарсыластың мат қоюға ешбір заңды амалы болмаса, тепе-теңдік деп ойын аяқталады (%1$s).

Көп жағдайда бұны автоматты түрде шешу қиын. Әдетте біз уақытты кетірмеген ойыншыны қолдаймыз.

Бір атпен не пілмен мат қою мүмкін екенін ескертеміз. Ол үшін қарсыластың өз патшасына бөгет болып тұратын тасы болуы шарт.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDE нұсқаулығы</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE анықтамалығының %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Бір сарбаз, қасынан басқа сарбаз өтіп болғанда, оны неге басып алуға қабілетті (жолай басу)?</string>
  <string name="explainingEnPassant">Бұл ережеге сай \"жолай басу\" жүрісі. Википедия мақаласында %1$s беріп тұр.

Ол %2$s-нің 3.7 (d) бабында сипатталған:

\"бастапқы орыннан бір жүріспен екі шаршы жүрген сарбазбен бір қатарда тұрған қарсылас сарбазы әлгі сарбазды басып алуға құқылы, яғни екі шаршы жүрген сарбаз бір шаршы жүргендей болатын жағдай. Басып алуды тек осы жүрістен кейінгі кезекте ғана жасауға рұқсат. Бұл басып алу \"жолай басу\" деп аталады.\"

Бұл тәсілді қолданып көру үшін %3$s-н қараңыз.</string>
  <string name="goodIntroduction">жақсы түсіндірме</string>
  <string name="lichessTraining">Личес жаттығулары</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Халықаралық Шебер Эрик Розын матын қарау %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Үш реттік қайталану</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Егер тақта күйі үш рет қайталанса, %1$s-ды негіз етіп, ойыншылар тепе-теңдікті сұрауға құқылы. Личес, %2$s-тың 9.2 бабында жазылғандай, FIDE ережесін ұстанады.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">үш реттік қайталану</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Біз жүрістерді қайталамадық. Ойын неге қайталанудан тепе-теңдік болып аяқталды?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Үш реттік қайталану деп %1$sн меңзейді, жүрістерді емес. Қайталану бірінен соң бірі болу міндетті емес.</string>
  <string name="positions">тақта күйі</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Біз күйді үш рет қайталадық. Ойын неге тепе-теңдік болып тоқталмады?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Қайталануды ойыншылардың бірі жариялау керек. Ол үшін сәйкес батырмаға басыңыз немесе тепе-теңдікті соңғы қайталану болар алдында сұраңыз, сонда қарсыласыңыз келіспесе де, ойын үш реттік қайталану негізінде тепе-теңдікпен аяқталады. Сонымен қатар, Личес %1$s қайталануды автоматты түрде жариялауды қоса аласыз. Бес реттік қайталану ойынды әрқашан аяқтайды.</string>
  <string name="configure">баптауында</string>
  <string name="accounts">Тіркелгі</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Личесте қандай атақтар бар?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Личес ойыншының шынайы шахмат ойындар нәтижесінде алған бүкіл FIDE атақтарын, онымен қатар, %1$s мойындайды. FIDE атақтардың тізімі:</string>
  <string name="showYourTitle">Егер де ресми атағыңыз болса, растайтын құжаттың суреті мен осы құжатты сіз ұстап тұрған күйде түскен фотоңызды қосып, %1$s толтырыңыз, сонда бұл атағыңыз тіркелгіде көрсетілетін болады.

Атағын растаған ойыншылардың Атақтылар Алаңына жолы ашылады.

Одан басқа, мәртебелі %2$s атағы бар.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">көптеген ұлттық шебер атақтарын</string>
  <string name="verificationForm">растау формасын</string>
  <string name="canIbecomeLM">Личес Шебері (LM) атағын қалай алсам болады?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Ала алмайсыз.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Бұл атақ – бейресми. Оның тек Личес ішінде заңды күші бар.
Өз қалауымызша тек аса көзге түскен ойыншыларды, Личестің жақсы азаматтарын ғана осы атақпен марапаттаймыз. Личес Шебері атағын сіз таңдамайсыз, Личес Шебері атағы сізді таңдайды. Сіз лайықты болсаңыз, біз растау хатын жібереміз.

Личес Шебері атағын сұрамаңыз.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Менің тіркеулі атым қандай болу керек?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Жалпы, тіркеулі атта қорлау, басқа біреудің аты, жарнама сияқты нәрселер болмау керек. Бұл туралы %1$s - де көбірек жазылған.</string>
  <string name="guidelines">нұсқаулық</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Мен тіркеулі атымды өзгерте аламын ба?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Жоқ, тіркеулі атыңызды өзгерте алмайсыз. Тіркеулі ат алуан-түрлі нәрсеге байланған: дерекқор, экспорт, журнал, сонымен қатар – адамдардың есі. Дегенмен, бір рет қана әріп үлкендігін өзгерту рұқсат.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Ерекше олжалар</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Бұл олжа Личес тарихында ерекше орын алады, %1$s-дан басқа ешкім де оған ие болмады.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">әрсағаттық Буллит жарысы</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict стрим жүргізе отырып, 2 сағат бойы 1+0 қалыпта 8-нші деңгейдегі Жасанды зият жүйесін жеңе алмай тұрған. Thibault оған стрим кезінде сәтті ойнасаң, ерекше олжа аласың деп уәде берген еді. Бір сағаттан соң, ол Стокфиштің тас талқанын шығарып, уәдеге сай олжасына ие болды.</string>
  <string name="lichessRatings">Личес рейтингтері</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Личес қандай рейтинг жүйесін қолданады?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Личес рейтингті Mark Glickman жасаған Glicko-2 тәсілімен есептейді. Бұл өте танымал тәсіл, оны көптеген шахмат ұйымдары қолданады (FIDE көз түсер қарсы мысал, ол әлі де Elo рейтинг жүйесін қолданады).

Негізінде, Glicko сіздің рейтингіңізді есептеу кезінде \"сенімді аралықты\" қолданады. Сайтта алғаш рет ойнай бастағаныңызда, сіздің рейтингіңіз 1500 ± 700-ден басталады. 1500 – сіздің рейтингіңіз, 700 - сенімді аралық.

Яғни, жүйе сіздің рейтингіңіз 800 бен 2200 аралығында екеніне 90% сенімді. Бұл тым кең ауқым. Содан ойыншы ойнай берген сайын оның рейтингі зор шамаға өзгеріп тұрады, тіпті бірден бірнеше жүздікке дейін. Бірақ кейін ресми орныққан ойыншаларға қарсы ойнағаннан кейін сенімді аралық түзеле бастайды, жеңіс не жеңілістен кейін рейтинг өзгерісі азаяды.

Тағы бір ескеретін жайт, уақыт өте келе сенімді аралық өседі. Бұл сіздің ойнау дәрежеңізге тез арада ұпайларды сәйкестендіру үшін жасалған.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Рейтингтен кейін неге сұрақ белгісі (?) тұр?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Сұрақ белгісі рейтингіңіз болжамалы екенін білдіреді. Бұның мағынасы келесіде:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Ойыншы %1$s жеткілікті мөлшерде ойнамаған.</string>
  <string name="similarOpponents">күші теңдес қарсыластармен</string>
  <string name="notPlayedRecently">Ойыншының кейінгі ойындары аз. Егер ұзақ уақыт бойы ойнамай жүрсеңіз, рейтингіңіз қайтадан болжамалы болып кету мүмкін.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Бұл Glicko-2 ауытқуы 110-нан артық екенін білдіреді. Ауытқу деген жүйенің рейтингке деген сенімінің деңгейі. Ауытқу аз болған сайын рейтинг тұрақтанады.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Орын тағайындау мен Мықтылар қатары қалай жұмыс істейді?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">%1$s-на кіру үшін осындай талаптарды орындаңыз:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">Мықтылар қатары</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">белгіленген рейтингте кем дегенде 30 бағалы ойын ойнау,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">кейінгі аптада белгіленген рейтингте бағалы ойынға қатысу,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">рейтинг ауытқуы классикалық шахматта %1$s-тен кем, басқа түрлерінде %2$s-тен кем болу керек,</string>
  <string name="beInTopTen">белгіленген рейтингтің үздік 10 қатарында болу.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Екінші талап – өз тіркелгілерін пайдаланбайтын ойыншылар Мықтылар қатарынан шығады.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Рейтинг басқа FIDE, USCF пен ICC сияқты ұйымдармен салыстырғанда неге жоғарылау болып тұр?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Рейтингті тұрақты абсолют шама деп ойламаңыз, әрі басқа ұйымдармен салыстырмағаныңыз жөн. Басқа ұйымдарда ойыншылар саны мен рейтинг есептеу жүйелері басқа (Elo, Glicko, Glicko-2 не осылардың өзгертілген нұсқалары). Бұл жайттар көрсеткіштің шамасына (рейтингке) зор ықпал етеді.

Рейтингті салыстырмалы шама деп ойлаған дұрыс: ойыншылар арасында рейтинг айырмашылығына қарап, кім жеңетінін, тең ойнайтынын не жеңілетінін бағалауға болады. \"Менің рейтингім осынша\" дегеннің ешбір мәні жоқ, тек басқа ойыншымен салыстырғаннан пайдасы болар.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Рейтингті ойын кезінде қалай жасырсам болады?</string>
  <string name="enableZenMode">%1$s-ге кіріп Оқшау көріністі қосыңыз немесе ойын кезінде %2$s басыңыз.</string>
  <string name="displayPreferences">баптауларды көрсету</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Желінің ажырауы/кідірісі кесірінен ойын тоқталды. Рейтинг ұпайларын қайтара аласыз ба?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Өкінішке орай, бұл ажырау не кідіріс кімнің жағынан болғанына қарамастан, біз осы жайтта ұпайды қайтара алмаймыз. Біздің жағымыздан туындаған ажырау мен кідіріс – мүлдем сирек болатын жағдай. Онымен қатар, Личес жүйесінің қайта қосылуынан сіз уақыт жоғалтсаңыз, әділсіз шығын болмағандай біз ойынды үзіп тастаймыз.</string>
  <string name="howToThreeDots">Қалайша...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Ескерту қалқымалы терезелерін қосайын ба, өшірейін бе?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Сайттың жайлы қалқымалы терезені қарау</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Личес таңдаулы түрде қалқымалы терезе түрінде ескерту жібере алады, мысалы, сіздің жүру кезегіңіз келгенде не жеке хабар түскенде.

Браузердің URL жолағында lichess.org мекенжайының қасында орналасқан құлып таңбасын басыңыз.

Кейін Личестің ескетулерін көрсету-көрсетпеуді таңдаңыз.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Дыбысты автошығару рұқсат па?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Браузердің дені қолданушыны қорғау үшін жаңа жүктелген парақшада дыбысты тыйым етеді. Өйткені әрбір сайт дыбысқа жол берсе, жарнаманың шуы бітпес еді.
Браузер Личес-тегі дыбысқа тыйым етсе, қызыл \"үнсіз\" белгісі шығады. Жағдайдың көбінде қандай да бір жерге шертсеңіз бұл тыйым кетеді. Кейбір мобилді браузер тасты тартып жүргеніңізді шерту деп қабылдамайды, сондықтан дыбысқа рұқсат беру үшін әр ойын басында тақтаға бір шертуіңіз керек. Бұл кезде қызыл белгі шығады.
Браузер Лическе тұрақты түрде дыбыс рұқсатын бере алады. Ол үшін танымал браузерлерді қамтитын келесідей нұсқаулықты қарап шығыңыз.</string>
  <string name="desktop">компьютер</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. lichess.org сайтын ашыңыз
2. Windows пен Linux үшін Cntr + i, MacOS үшін Cmd + i
3. Рұқсаттар бөліміне өтіңіз
4. lichess.org-та Аудио мен Видео рұқсат ету</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. lichess.org сайтын ашыңыз
2. Мекенжай жолағында құлып белгісін басыңыз
3. Сайт баптауларына өтіңіз
4. Дыбысқа рұқсат беріңіз</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. lichess.org сайтын ашыңыз
2. Мәзір жолағында Safari басыңыз
3. lichess.org арналған баптаулар
4. Бүкіл автоойнатуды рұқсат ету</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Төбенің оң жағында үш нүктеге басыңыз
2. Баптаулар
3. Куки мен сайт рұқсаттарына кіріңіз
4. Төмен түсіп, Медиа автоойнату
5. lichess.org-ты қосып, Рұқсатты басыңыз</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Мені ойнаудан тоқтатыңдар!</string>
  <string name="mentalHealthCondition">дара психикалық ауытқу</string>
  <string name="lichessUserstyles">Жеке Личес стильдері</string>
  <string name="fewerLobbyPools">қалыптары аз</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Тым көп ойнаудан құтыла алмай, бізден көмек сұрап хабарласып жүрген ойышылар аз емес.

Егер ойыншы Қызмет Көрсету Шартын бұзбаса, Личес оны бұғауға салмайды, сондықтан өзін көп ойнаудан шектеу үшін сыртқы құралдарға назар аударыңыз. Сайт бұғаушылар арасында %1$s, %2$s, %3$s құралдары жұртқа танымал. Егерде Личесті бұғауға салмай, қысқа уақыт қалыптарына қызықпау үшін %4$s, әрі %5$s сияқты әдістерді қолданып көріңіз.

Ойын кезінде кейбір ойыншылардың өз бойында құмарлық белгілерін байқағаны болады. Дүниежүзілік Денсаулық Сақтау Ұйымы ойын ауруларын %6$s тобына жатқызып, келесідей белгілерді сипаттайды: 1) ойынды басқару қабілетінің төмендеуі 2) ойынға басқа істерден басымдылық беру 3) зиянға қарамастан ойнау уақытын көбейту. Егер осындай белгілерді өз бойынызда байқасаңыз, жақын туыстарыңызға, досыңызға не деңсаулық саласындағы маманға хабарлап, сөйлесіп көріңіз.</string>
</resources>
