<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">FAQಗಳು</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">ಪದೇ ಪದೇ ಕೇಳಲಾಗುವ ಪ್ರಶ್ನೆಗಳು</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">ಲಿಚೆಸ್ ಅನ್ನು ಲಿಚೆಸ್ ಎಂದು ಏಕೆ ಕರೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">ಲಿಚೆಸ್ ಲೈವ್/ಲೈಟ್/ಲಿಬ್ರೆ ಮತ್ತು ಚೆಸ್‌ನ ಸಂಯೋಜನೆಯಾಗಿದೆ. ಇದನ್ನು %1$s ಎಂದು ಉಚ್ಚರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="leechess">ಲೀ-ಚೆಸ್</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">ತಜ್ಞರಿಂದ ಉಚ್ಚರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ ಎಂದು ಕೇಳಿ.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">ಲೈವ್, ಏಕೆಂದರೆ ನೈಜ ಸಮಯದಲ್ಲಿ 24/7 ಆಟಗಳನ್ನು ಆಡಲಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ವೀಕ್ಷಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ; ಲಿಚೆಸ್ ಮುಕ್ತ ಮೂಲವಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ಇತರ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗಳನ್ನು ಹಾವಳಿ ಮಾಡುವ ಸ್ವಾಮ್ಯದ ಜಂಕ್‌ನಿಂದ ಹೊರೆಯಾಗುವುದಿಲ್ಲ ಎಂಬ ಅಂಶಕ್ಕೆ ಬೆಳಕು ಮತ್ತು ಮುಕ್ತವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">ಅದೇ ರೀತಿ, Lichess ನ ಮೂಲ ಕೋಡ್, %1$s, li[chess in sca]la ಅನ್ನು ಸೂಚಿಸುತ್ತದೆ, Lichess ನ ಬಹುಭಾಗವನ್ನು %2$s ನಲ್ಲಿ ಬರೆಯಲಾಗಿದೆ, ಇದು ಅರ್ಥಗರ್ಭಿತ ಪ್ರೋಗ್ರಾಮಿಂಗ್ ಭಾಷೆಯಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Lichess ಗೆ ನಾನು ಹೇಗೆ ಕೊಡುಗೆ ನೀಡಬಹುದು?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">ಲಿಚೆಸ್ ಪೋಷಕರಿಂದ ದೇಣಿಗೆ ಮತ್ತು ಸ್ವಯಂಸೇವಕರ ತಂಡದ ಪ್ರಯತ್ನಗಳಿಂದ ನಡೆಸಲ್ಪಡುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">ನೀವು %1$s (%2$s ಸೇರಿದಂತೆ) ಕುರಿತು ಇನ್ನಷ್ಟು ತಿಳಿದುಕೊಳ್ಳಬಹುದು. ನಿಮ್ಮ ಸಮಯ ಮತ್ತು ಕೌಶಲ್ಯಗಳನ್ನು ಸ್ವಯಂಸೇವಕರಾಗಿ ಲಿಚೆಸ್‌ಗೆ ಸಹಾಯ ಮಾಡಲು ನೀವು ಬಯಸಿದರೆ, ಹಲವು %3$s ಇವೆ.</string>
  <string name="beingAPatron">ಪೋಷಕನಾಗಿರುವುದು</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">ನಮ್ಮ ವೆಚ್ಚಗಳ ಸ್ಥಗಿತ</string>
  <string name="otherWaysToHelp">ಸಹಾಯ ಮಾಡಲು ಇತರ ಮಾರ್ಗಗಳು</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Lichess ಆಧಾರಿತ ವೆಬ್‌ಸೈಟ್‌ಗಳಿವೆಯೇ?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">ಹೌದು. ನಮ್ಮ %1$s, %2$s, ಅಥವಾ %3$s ಅನ್ನು ಬಳಸುವ ಇತರ ತೆರೆದ ಮೂಲ ಸೈಟ್‌ಗಳಿಗೆ ಲೈಚೆಸ್ ನಿಜವಾಗಿಯೂ ಸ್ಫೂರ್ತಿ ನೀಡಿದೆ.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">ಯಾವ ಕೀಬೋರ್ಡ್ ಶಾರ್ಟ್‌ಕಟ್‌ಗಳಿವೆ?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">ಕೆಲವು Lichess ಪುಟಗಳು ನೀವು ಬಳಸಬಹುದಾದ ಕೀಬೋರ್ಡ್ ಶಾರ್ಟ್‌ಕಟ್‌ಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿವೆ. \'?\' ಅನ್ನು ಒತ್ತಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸಿ ಲಭ್ಯವಿರುವ ಕೀಬೋರ್ಡ್ ಶಾರ್ಟ್‌ಕಟ್‌ಗಳನ್ನು ಪಟ್ಟಿ ಮಾಡಲು ಅಧ್ಯಯನ, ವಿಶ್ಲೇಷಣೆ, ಒಗಟು ಅಥವಾ ಆಟದ ಪುಟದಲ್ಲಿ ಕೀ.</string>
  <string name="fairPlay">ಫೇರ್ ಪ್ಲೇ</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">ಮೋಸಗಾರರಿಂದ ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತ ರೇಟಿಂಗ್ ಮರುಪಾವತಿಗೆ ನಾನು ಯಾವಾಗ ಅರ್ಹನಾಗುತ್ತೇನೆ?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">ಆಟಗಾರನನ್ನು ಗುರುತಿಸಿದ ಒಂದು ನಿಮಿಷದ ನಂತರ, ಕಳೆದ 3 ದಿನಗಳಲ್ಲಿ ಅವರ 40 ಇತ್ತೀಚಿನ ರೇಟಿಂಗ್ ಆಟಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಲಾಗುತ್ತದೆ. ಆ ಆಟಗಳಲ್ಲಿ ಒಂದರಲ್ಲಿ ನೀವು ಅವರ ಎದುರಾಳಿಯಾಗಿದ್ದರೆ, ನೀವು ರೇಟಿಂಗ್ ಅನ್ನು ಕಳೆದುಕೊಂಡಿದ್ದೀರಿ (ನಷ್ಟ ಅಥವಾ ಡ್ರಾದ ಕಾರಣ), ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ ರೇಟಿಂಗ್ ತಾತ್ಕಾಲಿಕವಾಗಿಲ್ಲ, ನೀವು ರೇಟಿಂಗ್ ಮರುಪಾವತಿಯನ್ನು ಪಡೆಯುತ್ತೀರಿ. ನಿಮ್ಮ ಗರಿಷ್ಠ ರೇಟಿಂಗ್ ಮತ್ತು ಆಟದ ನಂತರ ನಿಮ್ಮ ರೇಟಿಂಗ್ ಪ್ರಗತಿಯನ್ನು ಆಧರಿಸಿ ಮರುಪಾವತಿಯನ್ನು ಮಿತಿಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ. (ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಆ ಆಟದ ನಂತರ ನಿಮ್ಮ ರೇಟಿಂಗ್ ಹೆಚ್ಚು ಹೆಚ್ಚಾದರೆ, ನೀವು ಮರುಪಾವತಿಯನ್ನು ಪಡೆಯುವುದಿಲ್ಲ ಅಥವಾ ಭಾಗಶಃ ಮರುಪಾವತಿಯನ್ನು ಮಾತ್ರ ಪಡೆಯಬಹುದು.) ಮರುಪಾವತಿಯು ಎಂದಿಗೂ 150 ಅಂಕಗಳನ್ನು ಮೀರುವುದಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">ಆಟಗಾರರು ರಾಜೀನಾಮೆ ನೀಡದೆ ಆಟಗಳನ್ನು ತೊರೆದರೆ ಏನು ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">ನಿಮ್ಮ ಎದುರಾಳಿಯು ಆಗಾಗ್ಗೆ ಆಟಗಳನ್ನು ಸ್ಥಗಿತಗೊಳಿಸಿದರೆ/ಬಿಟ್ಟರೆ, ಅವರು \"ಪ್ಲೇ ಬ್ಯಾನ್\" ಆಗುತ್ತಾರೆ, ಅಂದರೆ ಅವರು ಆಟಗಳನ್ನು ಆಡುವುದರಿಂದ ತಾತ್ಕಾಲಿಕವಾಗಿ ನಿಷೇಧಿಸಲಾಗಿದೆ. ಇದನ್ನು ಅವರ ಪ್ರೊಫೈಲ್‌ನಲ್ಲಿ ಸಾರ್ವಜನಿಕವಾಗಿ ಸೂಚಿಸಲಾಗಿಲ್ಲ. ಈ ನಡವಳಿಕೆಯು ಮುಂದುವರಿದರೆ, ಪ್ಲೇಬಾನ್‌ನ ಉದ್ದವು ಹೆಚ್ಚಾಗುತ್ತದೆ - ಮತ್ತು ಈ ಸ್ವಭಾವದ ದೀರ್ಘಕಾಲದ ನಡವಳಿಕೆಯು ಖಾತೆಯ ಮುಚ್ಚುವಿಕೆಗೆ ಕಾರಣವಾಗಬಹುದು.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">ನಾನು ಹೇಗೆ ಮಾಡರೇಟರ್ ಆಗಬಹುದು?</string>
  <string name="youCannotApply">ಮಾಡರೇಟರ್ ಆಗಲು ಅರ್ಜಿ ಸಲ್ಲಿಸಲು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ. ನಾವು ಮಾಡರೇಟರ್ ಆಗಿ ಒಳ್ಳೆಯವರು ಎಂದು ನಾವು ಭಾವಿಸುವವರನ್ನು ಕಂಡರೆ, ನಾವು ಅವರನ್ನು ನೇರವಾಗಿ ಸಂಪರ್ಕಿಸುತ್ತೇವೆ.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">ಪತ್ರವ್ಯವಹಾರವು ಸಾಮಾನ್ಯ ಚದುರಂಗಕ್ಕಿಂತ ಭಿನ್ನವಾಗಿದೆಯೇ?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">ಹೆಚ್ಚಿನ ಮಾಹಿತಿಗಾಗಿ, ದಯವಿಟ್ಟು ನಮ್ಮ %s ಅನ್ನು ಓದಿ</string>
  <string name="fairPlayPage">ನ್ಯಾಯೋಚಿತ ಆಟದ ಪುಟ</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">ಲಿಚೆಸ್‌ನಲ್ಲಿ, ಪತ್ರವ್ಯವಹಾರದ ಚೆಸ್‌ನ ನಿಯಮಗಳಲ್ಲಿನ ಮುಖ್ಯ ವ್ಯತ್ಯಾಸವೆಂದರೆ ಆರಂಭಿಕ ಪುಸ್ತಕವನ್ನು ಅನುಮತಿಸಲಾಗಿದೆ. ಇಂಜಿನ್‌ಗಳ ಬಳಕೆಯನ್ನು ಇನ್ನೂ ನಿಷೇಧಿಸಲಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ಎಂಜಿನ್ ಸಹಾಯಕ್ಕಾಗಿ ಫ್ಲ್ಯಾಗ್ ಮಾಡಲಾಗುವುದು. ICCF ಪತ್ರವ್ಯವಹಾರದಲ್ಲಿ ಎಂಜಿನ್ ಬಳಕೆಯನ್ನು ಅನುಮತಿಸಿದರೂ, ಲಿಚೆಸ್ ಅನುಮತಿಸುವುದಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="gameplay">ಆಟದ ಆಂತರಿಕ ನೋಟ</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">ಬುಲೆಟ್, ಬ್ಲಿಟ್ಜ್ ಮತ್ತು ಇತರ ಸಮಯ ನಿಯಂತ್ರಣಗಳನ್ನು ಹೇಗೆ ನಿರ್ಧರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">ಲೈಚೆಸ್ ಸಮಯದ ನಿಯಂತ್ರಣಗಳು ಅಂದಾಜು ಆಟದ ಅವಧಿಯನ್ನು ಆಧರಿಸಿವೆ = %1$s.
ಉದಾಹರಣೆಗೆ, 5+3 ಆಟದ ಅಂದಾಜು ಅವಧಿಯು 5 × 60 + 40 × 3 = 420 ಸೆಕೆಂಡುಗಳು.</string>
  <string name="durationFormula">(ಗಡಿಯಾರ ಆರಂಭಿಕ ಸಮಯ ಸೆಕೆಂಡುಗಳಲ್ಲಿ) + 40 × (ಗಡಿಯಾರ ಹೆಚ್ಚಳ)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Lichess ನಲ್ಲಿ ನಾನು ಯಾವ ರೂಪಾಂತರಗಳನ್ನು ಆಡಬಹುದು?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">ಲಿಚೆಸ್ ಪ್ರಮಾಣಿತ ಚೆಸ್ ಮತ್ತು %1$s ಅನ್ನು ಬೆಂಬಲಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="eightVariants">8 ಚೆಸ್ ರೂಪಾಂತರಗಳು</string>
  <string name="whatIsACPL">ಸರಾಸರಿ ಸೆಂಟಿಪಾನ್ ನಷ್ಟ (ACPL) ಎಂದರೇನು?</string>
  <string name="acplExplanation">ಸೆಂಟಿಪಾನ್ ಎನ್ನುವುದು ಚೆಸ್‌ನಲ್ಲಿ ಅನುಕೂಲದ ಪ್ರತಿನಿಧಿಯಾಗಿ ಬಳಸುವ ಅಳತೆಯ ಘಟಕವಾಗಿದೆ. ಒಂದು ಸೆಂಟಿಪಾನ್ ಒಂದು ಪ್ಯಾದೆಯ 1/100 ಭಾಗಕ್ಕೆ ಸಮಾನವಾಗಿರುತ್ತದೆ. ಆದ್ದರಿಂದ 100 ಸೆಂಟಿಪಾನ್ = 1 ಪ್ಯಾದೆ. ಈ ಮೌಲ್ಯಗಳು ಆಟದಲ್ಲಿ ಯಾವುದೇ ಔಪಚಾರಿಕ ಪಾತ್ರವನ್ನು ವಹಿಸುವುದಿಲ್ಲ ಆದರೆ ಆಟಗಾರರಿಗೆ ಉಪಯುಕ್ತವಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ಸ್ಥಾನಗಳನ್ನು ಮೌಲ್ಯಮಾಪನ ಮಾಡಲು ಕಂಪ್ಯೂಟರ್ ಚೆಸ್‌ನಲ್ಲಿ ಅತ್ಯಗತ್ಯವಾಗಿರುತ್ತದೆ.

ಉನ್ನತ ಕಂಪ್ಯೂಟರ್ ಚಲನೆಯು ಶೂನ್ಯ ಸೆಂಟಿಪಾನ್‌ಗಳನ್ನು ಕಳೆದುಕೊಳ್ಳುತ್ತದೆ, ಆದರೆ ಕಡಿಮೆ ಚಲನೆಗಳು ಸ್ಥಾನದ ಕ್ಷೀಣತೆಗೆ ಕಾರಣವಾಗುತ್ತದೆ, ಇದನ್ನು ಸೆಂಟಿಪಾನ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ಅಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.

ಈ ಮೌಲ್ಯವನ್ನು ಆಟದ ಗುಣಮಟ್ಟದ ಸೂಚಕವಾಗಿ ಬಳಸಬಹುದು. ಒಂದು ಚಲನೆಗೆ ಕಡಿಮೆ ಸೆಂಟಿಪಾನ್‌ಗಳನ್ನು ಕಳೆದುಕೊಳ್ಳುತ್ತದೆ, ನಾಟಕವು ಬಲವಾಗಿರುತ್ತದೆ.

ಲಿಚೆಸ್‌ನಲ್ಲಿನ ಕಂಪ್ಯೂಟರ್ ವಿಶ್ಲೇಷಣೆಯು ಸ್ಟಾಕ್‌ಫಿಶ್‌ನಿಂದ ನಡೆಸಲ್ಪಡುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="insufficientMaterial">ಸಮಯ, ಡ್ರಾಯಿಂಗ್ ಮತ್ತು ಸಾಕಷ್ಟಿಲ್ಲದ ವಸ್ತುಗಳನ್ನು ಕಳೆದುಕೊಳ್ಳುವುದು</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">ಒಬ್ಬ ಆಟಗಾರನು ಸಮಯ ಮೀರಿದ ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ, ಆ ಆಟಗಾರನು ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ ಆಟವನ್ನು ಕಳೆದುಕೊಳ್ಳುತ್ತಾನೆ. ಆದಾಗ್ಯೂ, ಎದುರಾಳಿಯು ಆಟಗಾರನ ರಾಜನನ್ನು ಯಾವುದೇ ಸಂಭವನೀಯ ಕಾನೂನು ಕ್ರಮಗಳ ಮೂಲಕ (%1$s) ಚೆಕ್‌ಮೇಟ್ ಮಾಡಲು ಸಾಧ್ಯವಾಗದಂತಹ ಸ್ಥಾನವನ್ನು ಹೊಂದಿದ್ದರೆ ಆಟವನ್ನು ಎಳೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.

ಅಪರೂಪದ ಸಂದರ್ಭಗಳಲ್ಲಿ ಇದನ್ನು ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತವಾಗಿ ನಿರ್ಧರಿಸಲು ಕಷ್ಟವಾಗುತ್ತದೆ (ಬಲವಂತದ ಸಾಲುಗಳು, ಕೋಟೆಗಳು). ಪೂರ್ವನಿಯೋಜಿತವಾಗಿ ನಾವು ಯಾವಾಗಲೂ ಸಮಯ ಮೀರದ ಆಟಗಾರನ ಪರವಾಗಿರುತ್ತೇವೆ.

ಎದುರಾಳಿಯು ರಾಜನನ್ನು ತಡೆಯುವ ತುಂಡನ್ನು ಹೊಂದಿದ್ದರೆ ಒಬ್ಬನೇ ನೈಟ್ ಅಥವಾ ಬಿಷಪ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಸಂಗಾತಿಯಾಗಲು ಸಾಧ್ಯವಿದೆ ಎಂಬುದನ್ನು ಗಮನಿಸಿ.</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE ಕೈಪಿಡಿ %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">ಪ್ಯಾದೆಯು ಈಗಾಗಲೇ ಹಾದುಹೋಗಿರುವಾಗ ಮತ್ತೊಂದು ಪ್ಯಾದೆಯನ್ನು ಏಕೆ ಸೆರೆಹಿಡಿಯಬಹುದು? (ಎನ್ ಪಾಸಂಟ್)</string>
  <string name="explainingEnPassant">ಇದು \"ಎನ್ ಪಾಸ್ಯಾಂಟ್\" ಎಂದು ಕರೆಯಲ್ಪಡುವ ಕಾನೂನು ಕ್ರಮವಾಗಿದೆ. ವಿಕಿಪೀಡಿಯ ಲೇಖನವು %1$s ಅನ್ನು ನೀಡುತ್ತದೆ.

ಇದನ್ನು %2$s ನ ವಿಭಾಗ 3.7 (d) ನಲ್ಲಿ ವಿವರಿಸಲಾಗಿದೆ:

\"ಒಂದು ಪ್ಯಾದೆಯು ತನ್ನ ಮೂಲ ಚೌಕದಿಂದ ಒಂದೇ ಚಲನೆಯಲ್ಲಿ ಎರಡು ಚೌಕಗಳನ್ನು ಮುನ್ನಡೆಸಿರುವ ಎದುರಾಳಿಯ ಪ್ಯಾದೆಯ ಪಕ್ಕದ ಫೈಲ್‌ನಲ್ಲಿ ಅದೇ ಶ್ರೇಣಿಯಲ್ಲಿ ಮತ್ತು ಪಕ್ಕದ ಫೈಲ್‌ನಲ್ಲಿ ಈ ಎದುರಾಳಿಯ ಪ್ಯಾದೆಯನ್ನು ಸೆರೆಹಿಡಿಯಬಹುದು ಆದರೆ ಎರಡನೆಯದನ್ನು ಕೇವಲ ಒಂದು ಚೌಕವನ್ನು ಸರಿಸಲಾಗಿದೆ. ಇದು ಈ ಮುಂಗಡದ ನಂತರದ ಚಲನೆಯಲ್ಲಿ ಮಾತ್ರ ಸೆರೆಹಿಡಿಯುವುದು ಕಾನೂನುಬದ್ಧವಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ಇದನ್ನು \'ಎನ್ ಪಾಸಂಟ್\' ಕ್ಯಾಪ್ಚರ್ ಎಂದು ಕರೆಯಲಾಗುತ್ತದೆ.\"

ಇದರೊಂದಿಗೆ ಕೆಲವು ಅಭ್ಯಾಸಕ್ಕಾಗಿ ಈ ಚಲನೆಯಲ್ಲಿ %3$s ಅನ್ನು ನೋಡಿ.</string>
  <string name="goodIntroduction">ಉತ್ತಮ ಪರಿಚಯ</string>
  <string name="lichessTraining">ಲಿಚೆಸ್ ತರಬೇತಿ</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">ಇಂಟರ್ನ್ಯಾಷನಲ್ ಮಾಸ್ಟರ್ ಎರಿಕ್ ರೋಸೆನ್ ಚೆಕ್ಮೇಟ್ %s ಅನ್ನು ವೀಕ್ಷಿಸಿ.</string>
  <string name="threefoldRepetition">ಮೂರು ಪಟ್ಟು ಪುನರಾವರ್ತನೆ</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">ಸ್ಥಾನವು ಮೂರು ಬಾರಿ ಸಂಭವಿಸಿದರೆ, ಆಟಗಾರರು %1$s ರಷ್ಟು ಡ್ರಾವನ್ನು ಪಡೆಯಬಹುದು. %2$s ನ ಆರ್ಟಿಕಲ್ 9.2 ನಲ್ಲಿ ವಿವರಿಸಿದಂತೆ Lichess ಅಧಿಕೃತ FIDE ನಿಯಮಗಳನ್ನು ಅಳವಡಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">ಮೂರು ಪಟ್ಟು ಪುನರಾವರ್ತನೆ</string>
  <string name="notRepeatedMoves">ನಾವು ಚಲನೆಯನ್ನು ಪುನರಾವರ್ತಿಸಲಿಲ್ಲ. ಆಟವನ್ನು ಇನ್ನೂ ಪುನರಾವರ್ತನೆಯಿಂದ ಏಕೆ ಸೆಳೆಯಲಾಯಿತು?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">ಮೂರು ಪಟ್ಟು ಪುನರಾವರ್ತನೆಯು ಪುನರಾವರ್ತಿತ %1$s ಆಗಿದೆ, ಚಲನೆಗಳಲ್ಲ. ಪುನರಾವರ್ತನೆಯು ಸತತವಾಗಿ ಸಂಭವಿಸಬೇಕಾಗಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="positions">ಸ್ಥಾನಗಳು</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">ನಾವು ಸ್ಥಾನವನ್ನು ಮೂರು ಬಾರಿ ಪುನರಾವರ್ತಿಸುತ್ತೇವೆ. ಆಟ ಏಕೆ ಡ್ರಾ ಆಗಲಿಲ್ಲ?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">ಪುನರಾವರ್ತನೆಯನ್ನು ಆಟಗಾರರಲ್ಲಿ ಒಬ್ಬರು ಕ್ಲೈಮ್ ಮಾಡಬೇಕಾಗಿದೆ. ತೋರಿಸಿರುವ ಬಟನ್ ಅನ್ನು ಒತ್ತುವ ಮೂಲಕ ಅಥವಾ ನಿಮ್ಮ ಅಂತಿಮ ಪುನರಾವರ್ತನೆಯ ಚಲನೆಯ ಮೊದಲು ಡ್ರಾವನ್ನು ನೀಡುವ ಮೂಲಕ ನೀವು ಹಾಗೆ ಮಾಡಬಹುದು, ನಿಮ್ಮ ಎದುರಾಳಿಯು ಡ್ರಾ ಪ್ರಸ್ತಾಪವನ್ನು ತಿರಸ್ಕರಿಸಿದರೆ ಪರವಾಗಿಲ್ಲ, ಮೂರು ಪಟ್ಟು ಪುನರಾವರ್ತನೆಯ ಡ್ರಾವನ್ನು ಹೇಗಾದರೂ ಕ್ಲೈಮ್ ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ. ನಿಮಗಾಗಿ ಪುನರಾವರ್ತನೆಗಳನ್ನು ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತವಾಗಿ ಕ್ಲೈಮ್ ಮಾಡಲು ನೀವು %1$s Lichess ಅನ್ನು ಸಹ ಮಾಡಬಹುದು. ಹೆಚ್ಚುವರಿಯಾಗಿ, ಐದು ಪಟ್ಟು ಪುನರಾವರ್ತನೆ ಯಾವಾಗಲೂ ಆಟವನ್ನು ತಕ್ಷಣವೇ ಕೊನೆಗೊಳಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="configure">ಕಾನ್ಫಿಗರ್ ಮಾಡಿ</string>
  <string name="accounts">ಖಾತೆಗಳು</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">ಲಿಚೆಸ್‌ನಲ್ಲಿ ಯಾವ ಶೀರ್ಷಿಕೆಗಳಿವೆ?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess ಎಲ್ಲಾ FIDE ಶೀರ್ಷಿಕೆಗಳನ್ನು OTB (ಬೋರ್ಡ್‌ನಲ್ಲಿ) ಪ್ಲೇಯಿಂದ ಪಡೆದುಕೊಂಡಿದೆ, ಹಾಗೆಯೇ %1$s ಅನ್ನು ಗುರುತಿಸುತ್ತದೆ. FIDE ಶೀರ್ಷಿಕೆಗಳ ಪಟ್ಟಿ ಇಲ್ಲಿದೆ:</string>
  <string name="showYourTitle">ನೀವು OTB ಶೀರ್ಷಿಕೆಯನ್ನು ಹೊಂದಿದ್ದರೆ, ಗುರುತಿಸುವ ಡಾಕ್ಯುಮೆಂಟ್/ಕಾರ್ಡ್‌ನ ಸ್ಪಷ್ಟ ಚಿತ್ರ ಮತ್ತು ಡಾಕ್ಯುಮೆಂಟ್/ಕಾರ್ಡ್ ಹೊಂದಿರುವ ನಿಮ್ಮ ಸೆಲ್ಫಿ ಸೇರಿದಂತೆ %1$s ಅನ್ನು ಪೂರ್ಣಗೊಳಿಸುವ ಮೂಲಕ ನಿಮ್ಮ ಖಾತೆಯಲ್ಲಿ ಇದನ್ನು ಪ್ರದರ್ಶಿಸಲು ನೀವು ಅರ್ಜಿ ಸಲ್ಲಿಸಬಹುದು.

Lichess ನಲ್ಲಿ ಶೀರ್ಷಿಕೆಯ ಆಟಗಾರ ಎಂದು ಪರಿಶೀಲಿಸುವುದರಿಂದ ಶೀರ್ಷಿಕೆಯ ಅರೆನಾ ಈವೆಂಟ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ಆಡಲು ಪ್ರವೇಶವನ್ನು ನೀಡುತ್ತದೆ.

ಅಂತಿಮವಾಗಿ ಗೌರವ %2$s ಶೀರ್ಷಿಕೆ ಇದೆ.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">ಅನೇಕ ರಾಷ್ಟ್ರೀಯ ಮಾಸ್ಟರ್ ಶೀರ್ಷಿಕೆಗಳು</string>
  <string name="verificationForm">ಪರಿಶೀಲನೆ ರೂಪ</string>
  <string name="canIbecomeLM">ನಾನು ಲಿಚೆಸ್ ಮಾಸ್ಟರ್ (LM) ಶೀರ್ಷಿಕೆಯನ್ನು ಪಡೆಯಬಹುದೇ?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">ಇಲ್ಲ.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">ಈ ಗೌರವಾನ್ವಿತ ಶೀರ್ಷಿಕೆಯು ಅನಧಿಕೃತವಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ಲಿಚೆಸ್‌ನಲ್ಲಿ ಮಾತ್ರ ಅಸ್ತಿತ್ವದಲ್ಲಿದೆ.

ನಮ್ಮ ವಿವೇಚನೆಯಿಂದ ಲಿಚೆಸ್‌ನ ಉತ್ತಮ ನಾಗರಿಕರಾಗಿರುವ ಹೆಚ್ಚು ಗಮನಾರ್ಹ ಆಟಗಾರರಿಗೆ ನಾವು ಅದನ್ನು ಅಪರೂಪವಾಗಿ ನೀಡುತ್ತೇವೆ. ನೀವು LM ಶೀರ್ಷಿಕೆಯನ್ನು ಪಡೆಯುವುದಿಲ್ಲ, LM ಶೀರ್ಷಿಕೆಯು ನಿಮಗೆ ಸಿಗುತ್ತದೆ. ನೀವು ಅರ್ಹತೆ ಪಡೆದರೆ, ಅದರ ಬಗ್ಗೆ ಮತ್ತು ಸ್ವೀಕರಿಸುವ ಅಥವಾ ನಿರಾಕರಿಸುವ ಆಯ್ಕೆಯ ಕುರಿತು ನೀವು ನಮ್ಮಿಂದ ಸಂದೇಶವನ್ನು ಪಡೆಯುತ್ತೀರಿ.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">ನನ್ನ ಬಳಕೆದಾರ ಹೆಸರು ಏನಾಗಿರಬಹುದು?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">ಸಾಮಾನ್ಯವಾಗಿ, ಬಳಕೆದಾರಹೆಸರುಗಳು ಇರಬಾರದು: ಆಕ್ರಮಣಕಾರಿ, ಬೇರೊಬ್ಬರಂತೆ ನಟಿಸುವುದು ಅಥವಾ ಜಾಹೀರಾತು. ನೀವು %1$s ಕುರಿತು ಇನ್ನಷ್ಟು ಓದಬಹುದು.</string>
  <string name="guidelines">ಮಾರ್ಗಸೂಚಿಗಳು</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">ನನ್ನ ಬಳಕೆದಾರ ಹೆಸರನ್ನು ನಾನು ಬದಲಾಯಿಸಬಹುದೇ?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">ಇಲ್ಲ, ತಾಂತ್ರಿಕ ಮತ್ತು ಪ್ರಾಯೋಗಿಕ ಕಾರಣಗಳಿಗಾಗಿ ಬಳಕೆದಾರಹೆಸರುಗಳನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಲಾಗುವುದಿಲ್ಲ. ಬಳಕೆದಾರಹೆಸರುಗಳು ಹಲವಾರು ಸ್ಥಳಗಳಲ್ಲಿ ಕಾರ್ಯರೂಪಕ್ಕೆ ಬರುತ್ತವೆ: ಡೇಟಾಬೇಸ್‌ಗಳು, ರಫ್ತುಗಳು, ಲಾಗ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಜನರ ಮನಸ್ಸು. ನೀವು ಒಮ್ಮೆ ಕ್ಯಾಪಿಟಲೈಸೇಶನ್ ಅನ್ನು ಸರಿಹೊಂದಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="uniqueTrophies">ವಿಶಿಷ್ಟ ಟ್ರೋಫಿಗಳು</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">ಲಿಚೆಸ್‌ನ ಇತಿಹಾಸದಲ್ಲಿ ಆ ಟ್ರೋಫಿ ಅನನ್ಯವಾಗಿದೆ, %1$s ಹೊರತುಪಡಿಸಿ ಬೇರೆ ಯಾರೂ ಅದನ್ನು ಹೊಂದಿರುವುದಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">ಒಂದು ಗಂಟೆಯ ಬುಲೆಟ್ ಪಂದ್ಯಾವಳಿ</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict ಸ್ಟ್ರೀಮಿಂಗ್ ಮಾಡುತ್ತಿದ್ದರು ಮತ್ತು ಕಳೆದ 2 ಗಂಟೆಗಳ ಕಾಲ ಅವರು A.I ಅನ್ನು ಸೋಲಿಸಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸುತ್ತಿದ್ದರು. 1+0 ಆಟದಲ್ಲಿ 8 ನೇ ಹಂತ, ಯಶಸ್ವಿಯಾಗಲಿಲ್ಲ. ಅವರು ಅದನ್ನು ಸ್ಟ್ರೀಮ್‌ನಲ್ಲಿ ಯಶಸ್ವಿಯಾಗಿ ಮಾಡಿದರೆ, ಅವರು ಅನನ್ಯ ಟ್ರೋಫಿಯನ್ನು ಪಡೆಯುತ್ತಾರೆ ಎಂದು ಥಿಬಾಲ್ಟ್ ಅವರಿಗೆ ಹೇಳಿದರು. ಒಂದು ಗಂಟೆಯ ನಂತರ, ಅವರು ಸ್ಟಾಕ್ಫಿಶ್ ಅನ್ನು ಒಡೆದರು ಮತ್ತು ಭರವಸೆಯನ್ನು ಗೌರವಿಸಲಾಯಿತು.</string>
  <string name="lichessRatings">ಲಿಚೆಸ್ ರೇಟಿಂಗ್‌ಗಳು</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Lichess ಯಾವ ರೇಟಿಂಗ್ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯನ್ನು ಬಳಸುತ್ತದೆ?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">ಮಾರ್ಕ್ ಗ್ಲಿಕ್‌ಮ್ಯಾನ್ ಅಭಿವೃದ್ಧಿಪಡಿಸಿದ ಗ್ಲಿಕ್ಕೊ-2 ರೇಟಿಂಗ್ ವಿಧಾನವನ್ನು ಬಳಸಿಕೊಂಡು ರೇಟಿಂಗ್‌ಗಳನ್ನು ಲೆಕ್ಕಹಾಕಲಾಗುತ್ತದೆ. ಇದು ಅತ್ಯಂತ ಜನಪ್ರಿಯ ರೇಟಿಂಗ್ ವಿಧಾನವಾಗಿದೆ ಮತ್ತು ಇದನ್ನು ಗಮನಾರ್ಹ ಸಂಖ್ಯೆಯ ಚೆಸ್ ಸಂಸ್ಥೆಗಳು ಬಳಸುತ್ತವೆ (FIDE ಒಂದು ಗಮನಾರ್ಹವಾದ ಪ್ರತಿ-ಉದಾಹರಣೆಯಾಗಿದೆ, ಏಕೆಂದರೆ ಅವರು ಇನ್ನೂ ದಿನಾಂಕದ ಎಲೋ ರೇಟಿಂಗ್ ವ್ಯವಸ್ಥೆಯನ್ನು ಬಳಸುತ್ತಾರೆ).

ಮೂಲಭೂತವಾಗಿ, ಗ್ಲಿಕ್ಕೊ ರೇಟಿಂಗ್‌ಗಳು ನಿಮ್ಮ ರೇಟಿಂಗ್ ಅನ್ನು ಲೆಕ್ಕಾಚಾರ ಮಾಡುವಾಗ ಮತ್ತು ಪ್ರತಿನಿಧಿಸುವಾಗ \"ವಿಶ್ವಾಸ ಮಧ್ಯಂತರಗಳನ್ನು\" ಬಳಸುತ್ತವೆ. ನೀವು ಮೊದಲು ಸೈಟ್ ಅನ್ನು ಬಳಸಲು ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿದಾಗ, ನಿಮ್ಮ ರೇಟಿಂಗ್ 1500 ± 1000 ರಿಂದ ಪ್ರಾರಂಭವಾಗುತ್ತದೆ. 1500 ನಿಮ್ಮ ರೇಟಿಂಗ್ ಅನ್ನು ಪ್ರತಿನಿಧಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು 1000 ವಿಶ್ವಾಸಾರ್ಹ ಮಧ್ಯಂತರವನ್ನು ಪ್ರತಿನಿಧಿಸುತ್ತದೆ.

ಮೂಲಭೂತವಾಗಿ, ನಿಮ್ಮ ರೇಟಿಂಗ್ ಎಲ್ಲೋ 500 ಮತ್ತು 2500 ರ ನಡುವೆ ಇದೆ ಎಂದು ಸಿಸ್ಟಮ್ 95% ಖಚಿತವಾಗಿದೆ. ಇದು ನಂಬಲಾಗದಷ್ಟು ಅನಿಶ್ಚಿತವಾಗಿದೆ. ಈ ಕಾರಣದಿಂದಾಗಿ, ಆಟಗಾರನು ಈಗಷ್ಟೇ ಪ್ರಾರಂಭಿಸುತ್ತಿರುವಾಗ, ಅವರ ರೇಟಿಂಗ್ ಬಹಳ ನಾಟಕೀಯವಾಗಿ ಬದಲಾಗುತ್ತದೆ, ಒಂದು ಸಮಯದಲ್ಲಿ ಹಲವಾರು ನೂರು ಅಂಕಗಳು ಸಂಭಾವ್ಯವಾಗಿ ಬದಲಾಗುತ್ತವೆ. ಆದರೆ ಸ್ಥಾಪಿತ ಆಟಗಾರರ ವಿರುದ್ಧದ ಕೆಲವು ಪಂದ್ಯಗಳ ನಂತರ ವಿಶ್ವಾಸಾರ್ಹ ಮಧ್ಯಂತರವು ಕಡಿಮೆಯಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಪ್ರತಿ ಆಟದ ನಂತರ ಗಳಿಸಿದ/ಕಳೆದುಕೊಂಡ ಅಂಕಗಳ ಪ್ರಮಾಣವು ಕಡಿಮೆಯಾಗುತ್ತದೆ.

ಗಮನಿಸಬೇಕಾದ ಇನ್ನೊಂದು ಅಂಶವೆಂದರೆ, ಸಮಯ ಕಳೆದಂತೆ, ವಿಶ್ವಾಸಾರ್ಹ ಮಧ್ಯಂತರವು ಹೆಚ್ಚಾಗುತ್ತದೆ. ಆ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ನಿಮ್ಮ ಕೌಶಲ್ಯ ಮಟ್ಟದಲ್ಲಿನ ಯಾವುದೇ ಬದಲಾವಣೆಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿಸಲು ಹೆಚ್ಚು ವೇಗವಾಗಿ ಅಂಕಗಳನ್ನು ಪಡೆಯಲು/ಕಳೆದುಕೊಳ್ಳಲು ಇದು ನಿಮ್ಮನ್ನು ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">ರೇಟಿಂಗ್‌ನ ಪಕ್ಕದಲ್ಲಿ ಪ್ರಶ್ನಾರ್ಥಕ ಚಿಹ್ನೆ (?) ಏಕೆ ಇದೆ?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">ಪ್ರಶ್ನಾರ್ಥಕ ಚಿಹ್ನೆ ಎಂದರೆ ರೇಟಿಂಗ್ ತಾತ್ಕಾಲಿಕವಾಗಿದೆ. ಕಾರಣಗಳು ಸೇರಿವೆ:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">ರೇಟಿಂಗ್ ವಿಭಾಗದಲ್ಲಿ %1$s ವಿರುದ್ಧ ಆಟಗಾರನು ಇನ್ನೂ ಸಾಕಷ್ಟು ರೇಟ್ ಮಾಡಲಾದ ಆಟಗಳನ್ನು ಪೂರ್ಣಗೊಳಿಸಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="similarOpponents">ಸಮಾನ ಶಕ್ತಿಯ ವಿರೋಧಿಗಳು</string>
  <string name="notPlayedRecently">ಆಟಗಾರನು ಸಾಕಷ್ಟು ಇತ್ತೀಚಿನ ಆಟಗಳನ್ನು ಆಡಿಲ್ಲ. ನೀವು ಆಡಿದ ಆಟಗಳ ಸಂಖ್ಯೆಯನ್ನು ಅವಲಂಬಿಸಿ, ನಿಮ್ಮ ರೇಟಿಂಗ್ ಮತ್ತೆ ತಾತ್ಕಾಲಿಕವಾಗಲು ನಿಷ್ಕ್ರಿಯತೆಯ ಸುಮಾರು ಒಂದು ವರ್ಷ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಬಹುದು.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">ನಿರ್ದಿಷ್ಟವಾಗಿ, ಇದರರ್ಥ ಗ್ಲಿಕ್ಕೊ-2 ವಿಚಲನವು 110 ಕ್ಕಿಂತ ಹೆಚ್ಚಾಗಿರುತ್ತದೆ. ವಿಚಲನವು ರೇಟಿಂಗ್‌ನಲ್ಲಿ ಸಿಸ್ಟಮ್ ಹೊಂದಿರುವ ವಿಶ್ವಾಸದ ಮಟ್ಟವಾಗಿದೆ. ಕಡಿಮೆ ವಿಚಲನ, ಹೆಚ್ಚು ಸ್ಥಿರವಾಗಿರುತ್ತದೆ ರೇಟಿಂಗ್.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">ಶ್ರೇಯಾಂಕಗಳು ಮತ್ತು ಲೀಡರ್‌ಬೋರ್ಡ್‌ಗಳು ಹೇಗೆ ಕಾರ್ಯನಿರ್ವಹಿಸುತ್ತವೆ?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">%1$s ಅನ್ನು ಪಡೆಯಲು ನೀವು ಮಾಡಬೇಕು:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">ರೇಟಿಂಗ್ ಲೀಡರ್‌ಬೋರ್ಡ್</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">ನಿರ್ದಿಷ್ಟ ರೇಟಿಂಗ್‌ನಲ್ಲಿ ಕನಿಷ್ಠ 30 ರೇಟಿಂಗ್ ಆಟಗಳನ್ನು ಆಡಿದ್ದಾರೆ,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">ಈ ರೇಟಿಂಗ್‌ಗಾಗಿ ಕಳೆದ ವಾರದಲ್ಲಿ ರೇಟ್ ಮಾಡಲಾದ ಆಟವನ್ನು ಆಡಿದ್ದೇನೆ,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">ಪ್ರಮಾಣಿತ ಚದುರಂಗದಲ್ಲಿ %1$s ಗಿಂತ ಕಡಿಮೆ ರೇಟಿಂಗ್ ವಿಚಲನವನ್ನು ಹೊಂದಿದೆ ಮತ್ತು ರೂಪಾಂತರಗಳಲ್ಲಿ %2$s ಗಿಂತ ಕಡಿಮೆ,</string>
  <string name="beInTopTen">ಈ ರೇಟಿಂಗ್‌ನಲ್ಲಿ ಟಾಪ್ 10 ರಲ್ಲಿರಲಿ.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">2 ನೇ ಅವಶ್ಯಕತೆಯೆಂದರೆ ಇನ್ನು ಮುಂದೆ ತಮ್ಮ ಖಾತೆಗಳನ್ನು ಬಳಸದ ಆಟಗಾರರು ಲೀಡರ್‌ಬೋರ್ಡ್‌ಗಳನ್ನು ಜನಪ್ರಿಯಗೊಳಿಸುವುದನ್ನು ನಿಲ್ಲಿಸುತ್ತಾರೆ.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">FIDE, USCF ಮತ್ತು ICC ಯಂತಹ ಇತರ ಸೈಟ್‌ಗಳು ಮತ್ತು ಸಂಸ್ಥೆಗಳಿಗೆ ಹೋಲಿಸಿದರೆ ರೇಟಿಂಗ್‌ಗಳು ಏಕೆ ಹೆಚ್ಚಿವೆ?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">ರೇಟಿಂಗ್‌ಗಳನ್ನು ಸಂಪೂರ್ಣ ಸಂಖ್ಯೆಗಳೆಂದು ಪರಿಗಣಿಸದಿರುವುದು ಅಥವಾ ಅವುಗಳನ್ನು ಇತರ ಸಂಸ್ಥೆಗಳೊಂದಿಗೆ ಹೋಲಿಸುವುದು ಉತ್ತಮ. ವಿಭಿನ್ನ ಸಂಸ್ಥೆಗಳು ವಿಭಿನ್ನ ಮಟ್ಟದ ಆಟಗಾರರು, ವಿಭಿನ್ನ ರೇಟಿಂಗ್ ವ್ಯವಸ್ಥೆಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿವೆ (ಎಲೋ, ಗ್ಲಿಕ್ಕೊ, ಗ್ಲಿಕ್ಕೊ-2, ಅಥವಾ ಮೇಲೆ ತಿಳಿಸಿದ ಮಾರ್ಪಡಿಸಿದ ಆವೃತ್ತಿ). ಈ ಅಂಶಗಳು ಸಂಪೂರ್ಣ ಸಂಖ್ಯೆಗಳನ್ನು (ರೇಟಿಂಗ್‌ಗಳು) ತೀವ್ರವಾಗಿ ಪರಿಣಾಮ ಬೀರಬಹುದು.

ರೇಟಿಂಗ್‌ಗಳನ್ನು \"ಸಂಬಂಧಿ\" ಅಂಕಿಅಂಶಗಳಂತೆ (\"ಸಂಪೂರ್ಣ\" ಅಂಕಿಅಂಶಗಳಿಗೆ ವಿರುದ್ಧವಾಗಿ) ಯೋಚಿಸುವುದು ಉತ್ತಮವಾಗಿದೆ: ಆಟಗಾರರ ಗುಂಪಿನೊಳಗೆ, ರೇಟಿಂಗ್‌ಗಳಲ್ಲಿನ ಅವರ ಸಂಬಂಧಿತ ವ್ಯತ್ಯಾಸಗಳು ಯಾರು ಗೆಲ್ಲುತ್ತಾರೆ/ಡ್ರಾ/ಸೋಲುತ್ತಾರೆ ಮತ್ತು ಎಷ್ಟು ಬಾರಿ ಅಂದಾಜು ಮಾಡಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ. \"ನನಗೆ X ರೇಟಿಂಗ್ ಇದೆ\" ಎಂದು ಹೇಳುವುದರಿಂದ ಆ ರೇಟಿಂಗ್ ಅನ್ನು ಹೋಲಿಸಲು ಇತರ ಆಟಗಾರರು ಇಲ್ಲದಿದ್ದರೆ ಏನೂ ಅರ್ಥವಲ್ಲ.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">ಆಡುವಾಗ ರೇಟಿಂಗ್‌ಗಳನ್ನು ಮರೆಮಾಡುವುದು ಹೇಗೆ?</string>
  <string name="enableZenMode">%1$s ನಲ್ಲಿ ಝೆನ್-ಮೋಡ್ ಅನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿ ಅಥವಾ ಆಟದ ಸಮಯದಲ್ಲಿ %2$s ಅನ್ನು ಒತ್ತುವ ಮೂಲಕ.</string>
  <string name="displayPreferences">ಪ್ರದರ್ಶನ ಆದ್ಯತೆಗಳು</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">ವಿಳಂಬ/ಸಂಪರ್ಕ ಕಡಿತದ ಕಾರಣ ನಾನು ಒಂದು ಆಟವನ್ನು ಕಳೆದುಕೊಂಡೆ. ನಾನು ನನ್ನ ರೇಟಿಂಗ್ ಅಂಕಗಳನ್ನು ಮರಳಿ ಪಡೆಯಬಹುದೇ?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">ದುರದೃಷ್ಟವಶಾತ್, ವಿಳಂಬ ಅಥವಾ ಸಂಪರ್ಕ ಕಡಿತದ ಕಾರಣದಿಂದಾಗಿ ಕಳೆದುಹೋದ ಆಟಗಳಿಗೆ ನಾವು ರೇಟಿಂಗ್ ಅಂಕಗಳನ್ನು ಹಿಂತಿರುಗಿಸಲು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ, ಸಮಸ್ಯೆಯು ನಿಮ್ಮ ಕೊನೆಯಲ್ಲಿ ಅಥವಾ ನಮ್ಮ ಅಂತ್ಯದಲ್ಲಿದೆಯೇ ಎಂಬುದನ್ನು ಲೆಕ್ಕಿಸದೆ. ಆದರೆ ಎರಡನೆಯದು ಬಹಳ ಅಪರೂಪ. ಲಿಚೆಸ್ ಮರುಪ್ರಾರಂಭಿಸಿದಾಗ ಮತ್ತು ನೀವು ಸಮಯಕ್ಕೆ ಸೋತಾಗ, ಅನ್ಯಾಯದ ನಷ್ಟವನ್ನು ತಡೆಯಲು ನಾವು ಆಟವನ್ನು ಸ್ಥಗಿತಗೊಳಿಸುತ್ತೇವೆ ಎಂಬುದನ್ನು ಗಮನಿಸಿ.</string>
  <string name="howToThreeDots">ಹೇಗೆ...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">ಅಧಿಸೂಚನೆ ಪಾಪ್‌ಅಪ್‌ಗಳನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸುವುದೇ ಅಥವಾ ನಿಷ್ಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸುವುದೇ?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">ಸೈಟ್ ಮಾಹಿತಿ ಪಾಪ್ಅಪ್ ವೀಕ್ಷಿಸಿ</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess ಐಚ್ಛಿಕವಾಗಿ ಪಾಪ್ಅಪ್ ಅಧಿಸೂಚನೆಗಳನ್ನು ಕಳುಹಿಸಬಹುದು, ಉದಾಹರಣೆಗೆ ನಿಮ್ಮ ಸರದಿ ಬಂದಾಗ ಅಥವಾ ನೀವು ಖಾಸಗಿ ಸಂದೇಶವನ್ನು ಸ್ವೀಕರಿಸಿದ್ದೀರಿ.

ನಿಮ್ಮ ಬ್ರೌಸರ್‌ನ URL ಬಾರ್‌ನಲ್ಲಿ lichess.org ವಿಳಾಸದ ಪಕ್ಕದಲ್ಲಿರುವ ಲಾಕ್ ಐಕಾನ್ ಅನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿ.

ನಂತರ Lichess ನಿಂದ ಅಧಿಸೂಚನೆಗಳನ್ನು ಅನುಮತಿಸಬೇಕೆ ಅಥವಾ ನಿರ್ಬಂಧಿಸಬೇಕೆ ಎಂಬುದನ್ನು ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ.</string>
</resources>
