<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">DUK</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Dažniausiai užduodami klausimai</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Kodėl Lichess pavadintas Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess yra gyvų (live), lengvų (light) ir laisvų (libre) šachmatų kombinacija. Jis tariamas %1$s.</string>
  <string name="leechess">ly-čes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Išgirskite, kaip jį taria specialistas.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Gyvų, nes žaidimai žaidžiami ir peržiūrimi gyvai 24/7; lengvų ir laisvų, nes Lichess yra atviro kodo projektas ir nėra apkrautas komercinio kodo, kuris persekioja kitas svetaines.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Taip pat, Lichess kodas, %1$s, reiškia \"li[chess in sca]la\". Didžioji Lichess dalis parašyta %2$s, intuityvia programavimo kalba.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Kaip galiu prisidėti prie Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess įgalinamas paramos iš rėmėjų ir savanorių komandos pastangų.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Apie %1$s (įskaitant %2$s) galite sužinoti daugiau. Jei norite padėti Lichess paaukodami savo laiką ir įgūdžius, yra daug %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">buvimą rėmėju</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">mūsų kainų išrašas</string>
  <string name="otherWaysToHelp">kiti būdai padėti</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Ar yra svetainių paremtų Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Taip. Lichess įkvėpė kitas atviro kodo svetaines, kurios naudoja mūsų %1$s, %2$s, arba %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Kokių yra sparčiųjų klavišų?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Kai kurie Lichess puslapiai turi sparčiuosius klavišus. Pabandykite paspausti \'?\' klavišą studijos, analizės, galvosūkio ar žaidimo puslapyje norėdami pamatyti prieinamus sparčiuosius klavišus.</string>
  <string name="fairPlay">Sąžiningas žaidimas</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kodėl aš galiu gauti automatinį reitingo atstatymą nuo sukčių?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Praėjus minutei nuo žaidėjo pažymėjimo paimami paskutiniai 40 reitinguotų žaidimų per paskutines 3 dienas. Jei jūs buvote jų oponentas tuose žaidimuose ir praradote reitingo (dėl pralaimėjimo ar lygiųjų), ir jūsų reitingas nebuvo laikinas, jūs gausite reitingo atstatymą. Reitingo atstatymas apribotas jūsų geriausiu reitingu ir reitingo progresu po žaidimo. Pavyzdžiui: jei jūsų reitingas po tų žaidimų stipriai paaugo, jūs galite negauti jokio atstatymo, arba tik dalinį atstatymą. Atstatymas niekada neviršys 150 taškų.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Kas daroma dėl žaidėjų, kurie palieka žaidimus nepasiduodami?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Jei jūsų priešininkas dažnai atšaukia/palieka žaidimus, jam laikinai uždraudžiama žaisti žaidimus. Tai nėra skelbiama viešai jų profilyje. Jei toks elgesys tęsiasi - draudimo laikas ilgėja. Panašūs pakartotiniai veiksmai gali privesti prie paskyros uždarymo.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Kaip galiu tapti moderatoriumi?</string>
  <string name="youCannotApply">Nėra įmanoma aplikuoti, norint tapti moderatoriumi. Jei pastebėsime ką nors, kas atrodys vertas būti geru moderatoriumi, mes su jais susisieksime tiesiogiai.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Ar korespondencija skiriasi nuo įprastų šachmatų?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Norėdami sužinoti daugiau galite paskaityti mūsų %s</string>
  <string name="fairPlayPage">sąžiningo žaidimo puslapį</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Lichess pagrindinis skirtumas korespondencinių šachmatų taisyklėse yra, kad leidžiamos debiutų knygos. Variklių naudojimas vis dar draudžiamas ir galite būti pažymėti kaip sukčiaujantys kompiuteriu. Nors ICCF leidžia variklių naudojimą korespondenciniuose šachmatuose - Lichess ne.</string>
  <string name="gameplay">Žaidimas</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Kaip nusprendžiama laiko kontrolė kulkos, žaibo ir kituose žaidimuose?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichess laiko kontrolės paremtos spėjama žaidimo trukme %1$s
Pavyzdžiui, spėjama žaidimo 5+3 trukmė yra 5 × 60 + 40 × 3 = 420 sekundžių.</string>
  <string name="durationFormula">(pradinis laiko kiekis) + 40 × (pridėtinės sekundės)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Kokius variantus galiu žaisti Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess palaiko standartinius šachmatus ir %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">aštuonis šachmatų variantus</string>
  <string name="whatIsACPL">Kas yra vidutinių pėstininko šimtųjų pralaimėjimas (average centipawn loss, ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Pėstininkų šimtosios yra matavimo vienetas skirtas įvertinti pranašumui. Pėstininko šimtoji lygi 1/100 pėstininko. Todėl 100 pėstininkų šimtosios = 1 pėstininkas. Šios reikšmės neturi jokios formalios prasmės žaidime, tačiau yra naudingos žaidėjams ir būtinos šachmatų kompiuteriams įvertinant pozicijas.

Geriausias kompiuterio ėjimas praras 0 pėstininkų šimtųjų, prastesni ėjimai prives prie prastesnės pozicijos vertinamos pėstininkų šimtosiomis.

Ši reikšmė gali būti naudojama kaip žaidimo kokybės indikatorius. Kuo mažiau žaidėjas praranda pėstininkų šimtųjų per ėjimą, tuo stipresnis jo žaidimas.

Kompiuterinė šachmatų analizė Lichess veikia Stockfish pagalba.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Pralaimėjimai dėl laiko, lygiųjų ar nepakankamų figūrų</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Kai vienam iš žaidėjų baigiasi laikas, tas žaidėjas dažniausia pralaimi žaidimą. Tačiau, žaidimas yra lygiosios jei įvyksta tokia pozicija, kur priešininkas negali įvykdyti mato žaidėjo karaliui jokia legalių ėjimų seka (%1$s).

Retais atvejais sunku nuspręsti automatiškai (forsuotos linijos, tvirtovės). Pagal nutylėjimą mes visada esame žaidėjo, kuriam nepasibaigė laikas, pusėje.

Verta pastebėti, kad matas su vienu žirgu ar rikiu galimas, jei priešininkas turi figūrą, kuri gali blokuoti karalių.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDE vadovas</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE taisyklės %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Kodėl pėstininkas gali kirsti kitą pėstininką, nors jis jau prasilenkė? (kirtimas prasilenkiant, en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Tai yra legalus ėjimas vadinamas \"kirtimu prasilenkiant\". Šis Vikipedijos straipsnis suteikia %1$s.

Jis apibrėžtas %2$s 3.7 (d) sekcijoje:

\"Pėstininkas užimantis tą pačią eilę ir esantis gretimame stulpelyje, šalia priešininko pėstininko, kuris ką tik paėjo du laukelius vienu ėjimu iš savo pradinio langelio, gali kirsti priešininko pėstininką taip, lyg jis būtų paėjęs tik vieną langelį. Šis kirtimas galimas tik ėjime, einančiame iš karto po šio pastūmimo ir yra vadinamas \'kirtimu prasilenkiant\'.\"

Peržiūrėkite %3$s apie šį ėjimą norėdami jį pasipraktikuoti.</string>
  <string name="goodIntroduction">gerą įžangą</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess treniruotes</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Stebėkite IM Eric Rosen atliekantį šachą ir matą %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Trigubas pasikartojimas</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Jei ta pati pozicija įvyksta tris kartus žaidėjai gali skelbti lygiąsias %1$s. Lichess įgyvendina oficialias FIDE taisykles, kokios jos apibrėžtos %2$s straipsnyje 9.2.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">trigubu pasikartojimu</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Mes nekartojome ėjimų. Kodėl žaidimas vis tiek buvo paskelbtas lygiosiomis pasikartojimu?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Trigubas pasikartojimas kalba apie pasikartojančias %1$s, ne ėjimus. Pasikartojimi neturi įvykti iš karto vienas po kito.</string>
  <string name="positions">pozicijas</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Mes pakartojome poziciją tris kartus. Kodėl nebuvo paskelbtos lygiosios?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Pakartojimas turi būti iškviestas vieno iš žaidėjų. Tai galite padaryti spustelėdami atsiradusį mygtuką, arba pasiūlydami lygiąsias prieš paskutinį pasikartojantį ėjimą. Nesvarbu, ar priešininkas priims ar atmes lygiųjų pasiūlymą, lygiosios tribugu pasikartojimu vis tiek bus paskelbtos. Taip pat galite %1$s Lichess automatiškai skelbi lygiąsias už jus. Papildomai pakartojimas penkis kartus iš karto užbaigia žaidimą.</string>
  <string name="configure">sukonfigūruoti</string>
  <string name="accounts">Paskyros</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Kokie yra Lichess titulai?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess pripažįsta visus FIDE titulus gautus iš OTB (\"virš lentos\") žaidimų, taip pat ir %1$s. Štai visų FIDE titulų sąrašas:</string>
  <string name="showYourTitle">Jei turite OTB titulą, galite aplikuotis ir jis bus atvaizduotas jūsų paskyroje pabaigus %1$s, pridedant aiškią nuotrauką su identifikuojančiu dokumentu ir asmenukę su savimi laikančiu šį dokumentą.

Buvimas patvirtintu tituluotu žaidėju Lichess jums suteikia galimybę žaisti Tituluotų Arenų renginiuose.

Galiausia yra garbės %2$s titulas.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">daug valstybinių titulų</string>
  <string name="verificationForm">patikrinimo formą</string>
  <string name="canIbecomeLM">Ar galiu gauti Lichess Master (LM) titulą?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Ne.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Šis garbės titulas nėra oficialus ir egzistuoja tik Lichess.

Jis mūsų nuožiūra suteikiamas išskirtinai pasižymėjusiems žaidėjams, kurie yra puikūs Lichess piliečiai. Jūs negaunate LM titulo, LM titulas susiranda jus. Jei jūs esate tinkamas jam, iš mūsų gausite žinutę apie jį ir būdus jį priimti ar jo atsisakyti.

Neprašykite LM titulo.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Koks gali būti mano vartotojo vardas?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Bendrai, vartotojo vardai negali būti: įžeidūs, mėgdžiojantys ką nors kitą, ar reklamuojantys. Daugiau apie tai galite skaityti %1$s.</string>
  <string name="guidelines">taisyklėse</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Ar galiu pakeisti savo vartotojo vardą?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Ne, vartotojų vardai negali būti pakeisti dėl techninių ir praktinių priežasčių. Vartotojų vardai naudojami per daug skirtingų vietų - duomenų bazėse, eksportuotuose žaidimuose, išrašuose ir žmonių mintyse. Yra galimybė tik pakeisti didžiąsias/mažąsias raides.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Unikalūs trofėjai</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Šis trofėjus yra unikalus Lichess istorijoje, jo neturės niekas daugiau be %1$s.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">valandiniame kukos turnyre</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict transliavo savo žaidimą ir per paskutines dvi valandas nesėkmingai stengėsi įveikti 8 lygio kompiuterį 1+0 žaidime. Thibault jam paskė, kad jei jis tai sėkmingai padarys transliacijoje, jis gaus unikalų trofėjų. Po valandos ZugAddict įveikė Stockfish ir pažadas buvo ištęsėtas.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess reitingai</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Kokią reitingavimo sistemą naudoja Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Reitingai skaičiuojami Glicko-2 reitingavimo metodu, sukurtu Marko Glickmano. Tai itin populiarus reitingavimo metodas, kuris naudojamas dideliame šachmatų organizacijų skaičiuje (FIDE čia yra priešingas pavyzdys, nes jie vis dar naudoja pasenusią Elo reitingavimo sistemą).

Iš esmės Glicko algoritmas skaičiuojant ir atvaizduojant jūsų reitingą naudoja \"pasitikėjimo intervalus\". Kai tik pradedate naudotis svetaine, jūsų reitingas prasideda ties 1500 ± 700. 1500 - jūsų reitingas, 700 - pasitikėjimo intervalas.

Sistema 90% užtikrinta, kad jūsų reitingas kažkur tarp 800 ir 2200. Tai yra labai netiklu. Dėl šios priežasties, kai žaidėjas dar tik pradeda žaisti, jų reitingas keisis labai stipriai, galimai net per kelis šimtus taškų už vieną žaidimą. Po kelių žaidimų pagal dažnus žaidėjus, pasitikėjimo intervalas susitrauks ir gautų ar prarastų taškų už kiekvieną žaidimą skaičius mažės.

Dar verta įsidėmėti, kad bėgant laikui pasitikėjimo intervalas plečiasi. Tai leidžia jums gauti/prarasti taškus greičiau, kad greičiau būtų pasivytas jūsų įgūdžių pokytis žaidime.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Kodėl šalia mano reitingo yra klaustukas?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Šis klaustukas reiškia, kad jūsų reitingas laikinas. Galimos priežastys:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Šis žaidėjas sužaidė nepakankamai reitinguotų žaidimų prieš %1$s reitingo kategorijoje.</string>
  <string name="similarOpponents">panašaus stiprumo priešininkus</string>
  <string name="notPlayedRecently">Šis žaidėjas ilgai nežaidė žaidimų. Priklausomai nuo to, kiek žaidėte žaidimų, gali trukti apie metus, kol dėl neaktyvumo jūsų reitingas vėl taps laikinu.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Tiksliau, tai reiškia, kad Glicko-2 nuokrypis didesnis nei 110. Šis nuokrypis yra sistemos pasitikėjimo reitingu lygis. Kuo mažesnis nuokrypis, tuo stabilesnis reitingas.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Kaip veikia rangai ir lyderių lentos?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Norėdami patekti į %1$s turite:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">reitingo lyderių lentą</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">būti sužaidę bent 30 reitinguotų partijų duotame reitinge,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">būti sužaidę reitinguotą žaidimą šiame reitinge per paskutinę savaitę,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">turėti mažesnį nei %1$s reitingo nuokrypį standartiniuose šachmatuose, ir mažesnį nei %2$s variantuose,</string>
  <string name="beInTopTen">būti top 10 šiame reitinge.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Antras reikalavimas reikalingas tam, kad žaidėjai, kurie daugiau nebežaidžia nebeužimtų vietų lyderių lentelėse.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Kodėl reitingai aukštesni palyginus su kitomis organizacijomis, kaip FIDE, USCF ir ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Geriausia negalvoti apie reitingus kaip apie absoliučius skaičius ar lyginti juos su kitomis organizacijomis. Skirtingos organizacijos turi žaidėjus su skirtingais žaidimo lygiais, skirtingas reitingavimo sistemas (Elo, Glicko, Glicko-2 ar jų modifikuotas versijas). Šie faktoriai gali stipriai pakeisti absoliučius skaičius (reitingus).

Geriausia galvoti apie reitingus kaip apie \"reliatyvius\" skaičius (priešingai nei \"absoliučius skaičius\"). Tam tikrame žaidėjų būryje reliatyvūs skirtumai tarp reitingų padės įvertinti, kas laimės/sužais lygiosiomis/pralaimės, ir kaip dažnai. Sakyti, jog \"turite X reitingą\" nesako nieko, jeigu nėra kitų žaidėjų, su kuriais būtų galima palyginti tą reitingą.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Kaip žaidžiant paslėpti reitingus?</string>
  <string name="enableZenMode">Įgalinkite Zen režimą %1$s, arba spusteldami %2$s žaidimo metu.</string>
  <string name="displayPreferences">nustatymuose</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Pralaimėjau žaidimą dėl delsos/atsijungimo. Ar galiu atgauti reitingo taškus?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Gaila, tačiau negalime grąžinti taškų, prarastų dėl delsos ar atsijungimo, nepriklausomai nuo to, ar problema buvo mūsų pusėje. Antras variantas yra labai retas. Taip pat verta paminėti, kad kai Lichess persikrauna ir jūs pralaimite žaidimą dėl to, mes atšaukiame tą žaidimą ir užkertame kelią nesąžiningam pralaimėjimui.</string>
  <string name="howToThreeDots">Kaip...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Įgalinti ar išjungti iššokančius pranešimus?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Peržiūrėti iššokančią svetainės informaciją</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess pasirinktinai gali siųsti iššokančius pranešimus, pavyzdžiui kai yra jūsų eilė daryti ėjimą ar kai gavote asmeninę žinutę.

Spustelėkite spynelės ikoną šalia lichess.org adreso savo naršyklės adreso laukelyje.

Tada pasirinkite, ar norite gauti, ar blokuoti pranešimus iš Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Įgalinti automatinį garso paleidimą?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Daugelis naršyklių gali neleisti garsui groti ką tik įkeltame puslapyje, kad apsaugotų vartotojus. Įsivaizduokite, kad kiekviena svetainė galėtų jus iš karto bombarduoti garso skelbimais.

Raudona nutildymo piktograma pasirodo, kai naršyklė neleidžia lichess.org leisti garso. Paprastai šis apribojimas panaikinamas, kai kur nors spustelėsite. Kai kuriose mobiliosiose naršyklėse elemento vilkimas jį palietus nelaikomas paspaudimu. Tokiu atveju turite paliesti lentą, kad kiekvieno žaidimo pradžioje būtų leidžiamas garsas.

Rodome raudoną piktogramą, kad įspėtume jus, kai tai atsitiks. Dažnai galite aiškiai leisti lichess.org skleisti garsą. Čia pateikiamos instrukcijos, kaip tai padaryti naudojant naujausias kai kurių populiarių naršyklių versijas.</string>
  <string name="desktop">darbalaukis</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Eikite į lichess.org
2. Paspauskite Ctrl-i, jei naudojate „Linux“ ir/arba „Windows“, arba cmd-i, jei naudojate „MacOS“.
3. Spustelėkite skirtuką Leidimai
4. Leiskite garso ir vaizdo įrašus svetainėje lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Eikite į lichess.org
2. Adreso juostoje spustelėkite užrakto piktogramą
3. Spustelėkite Svetainės nustatymai
4. Leiskite garsą</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Eikite į lichess.org
2. Meniu juostoje spustelėkite Safari
3. Spustelėkite „Lichess.org“ nustatymai ...
4. Leiskite visus automatinius paleidimus</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Spustelėkite tris taškus viršutiniame dešiniajame kampe
2. Spustelėkite Nustatymai
3. Spustelėkite Slapukai ir svetainės leidimai
4. Slinkite žemyn ir spustelėkite Media autoplay
5. Pridėkite lichess.org prie \"Leisti\"</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Stabdote savo žaidimą?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">savarankiška psichinės sveikatos būklė</string>
  <string name="lichessUserstyles">Lichess vartotojo stiliai</string>
  <string name="fewerLobbyPools">mažiau greito suporavimo pasiūlymų</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Reguliariai gauname žinutes iš vartotojų, prašančių padėti, kad jie nežaistų per daug.

Nors Lichess nedraudžia ir neblokuoja žaidėjų, išskyrus paslaugų teikimo sąlygų pažeidimus, rekomenduojame naudoti išorinius įrankius, kad apribotumėte pernelyg ilgai besitęsiantį žaidimą. Kai kurie bendri svetainių blokatorių pasiūlymai yra %1$s, %2$s ir %3$s. Jei norite ir toliau naudotis svetaine, bet nesusigundyti greita laiko kontrole, jus taip pat gali sudominti %4$s, čia yra %5$s.

Kai kurie žaidėjai gali jausti, kad jų žaidimo elgesys virsta priklausomybe. Tiesą sakant, PSO lošimų sutrikimą priskiria %6$s, kurių pagrindiniai bruožai yra 1) pablogėjusi žaidimų kontrolė 2) žaidimams teikiamas prioritetas ir 3) lošimų išplitimas nepaisant neigiamų pasekmių. Jei manote, kad jūsų elgesys žaidžiant šachmatais atitinka šį modelį, raginame apie tai pasikalbėti su draugu ar šeimos nariu ir/arba profesionaliu specialistu.</string>
</resources>
