<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">DUK</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Dažniausia užduodami klausimai</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Kodėl Lichess pavadintas Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess yra gyvų (live), lengvų (light) ir laisvų (libre) šachmatų kombinacija. Jis tariamas %1$s.</string>
  <string name="leechess">ly-čes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Išgirskite, kaip jį taria specialistas.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Gyvų, nes žaidimai žaidžiami ir peržiūrimi gyvai 24/7; lengvų ir laisvų, nes Lichess yra atviro kodo projektas ir nėra apkrautas komercinio kodo, kuris persekioja kitas svetaines.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Taip pat, Lichess kodas, %1$s, reiškia \"li[chess in sca]la\". Didžioji Lichess dalis parašyta %2$s, intuityvia programavimo kalba.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Kaip galiu prisidėti prie Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess įgalinamas paramos iš rėmėjų ir savanorių komandos pastangų.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Apie %1$s (įskaitant %2$s) galite sužinoti daugiau. Jei norite padėti Lichess paaukodami savo laiką ir įgūdžius, yra daug %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">buvimą rėmėju</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">mūsų kainų išrašas</string>
  <string name="otherWaysToHelp">kiti būdai padėti</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Ar yra svetainių paremtų Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Taip. Lichess įkvėpė kitas atviro kodo svetaines, kurios naudoja mūsų %1$s, %2$s, arba %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Sąžiningas žaidimas</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Kodėl esu pažymėtas už reitingo manipuliaciją (tyčinį pralaimėjimą ar nesąžiningą laimėjimą) ar kompiuterinę pagalbą?</string>
  <string name="cheatDetectionMethods">Lichess turi stiprius aptikimo metodus ir gilų procesą, skirtą peržiūrėtį įkalčiams ir padaryti sprendimui. Šis procesas dažnai įtraukia ne vieną moderatorių ir gali trukti labai ilgai. Mes neatskleisime detalių apie įkalčius ar sprendimo procesą individualiems atvejams. Tai padarius ateityje būtų lengviau išvengti aptikimo ir tai tik kviestų į neproduktyvias diskusijas. Tas laikas ir pastangos verčiau gali būti panaudoti kitiems, svarbesniems atvejams. Vartotojai gali apeliuoti parašydami laišką į %1$s, tačiau sprendimai retai pakeičiami.</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kodėl aš galiu gauti automatinį reitingo atstatymą nuo sukčių?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Praėjus minutei nuo žaidėjo pažymėjimo paimami paskutiniai 40 reitinguotų žaidimų per paskutines 3 dienas. Jei jūs buvote jų oponentas tuose žaidimuose ir praradote reitingo (dėl pralaimėjimo ar lygiųjų), ir jūsų reitingas nebuvo laikinas, jūs gausite reitingo atstatymą. Reitingo atstatymas apribotas jūsų geriausiu reitingu ir reitingo progresu po žaidimo. Pavyzdžiui: jei jūsų reitingas po tų žaidimų stipriai paaugo, jūs galite negauti jokio atstatymo, arba tik dalinį atstatymą. Atstatymas niekada neviršys 150 taškų.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Kas daroma dėl žaidėjų, kurie palieka žaidimus nepasiduodami?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Jei jūsų priešininkas dažnai atšaukia/palieka žaidimus, jam laikinai uždraudžiama žaisti žaidimus. Tai nėra skelbiama viešai jų profilyje. Jei toks elgesys tęsiasi - draudimo laikas ilgėja. Panašūs pakartotiniai veiksmai gali privesti prie paskyros uždarymo.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Kaip galiu tapti moderatoriumi?</string>
  <string name="youCannotApply">Nėra įmanoma aplikuoti, norint tapti moderatoriumi. Jei pastebėsime ką nors, kas atrodys vertas būti geru moderatoriumi, mes su jais susisieksime tiesiogiai.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Ar korespondencija skiriasi nuo įprastų šachmatų?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Lichess pagrindinis skirtumas korespondencinių šachmatų taisyklėse yra, kad leidžiamos debiutų knygos. Variklių naudojimas vis dar draudžiamas ir galite būti pažymėti kaip sukčiaujantys kompiuteriu. Nors ICCF leidžia variklių naudojimą korespondenciniuose šachmatuose - Lichess ne.</string>
  <string name="gameplay">Žaidimas</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Šis garbės titulas nėra oficialus ir egzistuoja tik Lichess.

Jis mūsų nuožiūra suteikiamas išskirtinai pasižymėjusiems žaidėjams, kurie yra puikūs Lichess piliečiai. Jūs negaunate LM titulo, LM titulas susiranda jus. Jei jūs esate tinkamas jam, iš mūsų gausite žinutę apie jį ir būdus jį priimti ar jo atsisakyti.

Neprašykite LM titulo.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Koks gali būti mano vartotojo vardas?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Bendrai, vartotojo vardai negali būti: įžeidūs, mėgdžiojantys ką nors kitą, ar reklamuojantys. Daugiau apie tai galite skaityti %1$s.</string>
  <string name="guidelines">taisyklėse</string>
  <string name="uniqueTrophies">Unikalūs trofėjai</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Šis trofėjus yra unikalus Lichess istorijoje, jo neturės niekas daugiau be %1$s.</string>
  <string name="wayOfBerserkExplanation">Norėdamas jį gauti, hiimgosu iškėlė tau iššūkį laimėti tūžiu 100%% žaidimų %s.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">valandiniame kukos turnyre</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict transliavo savo žaidimą ir per paskutines dvi valandas nesėkmingai stengėsi įveikti 8 lygio kompiuterį 1+0 žaidime. Thibault jam paskė, kad jei jis tai sėkmingai padarys transliacijoje, jis gaus unikalų trofėjų. Po valandos ZugAddict įveikė Stockfish ir pažadas buvo ištęsėtas.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess reitingai</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Kokią reitingavimo sistemą naudoja Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Reitingai skaičiuojami Glicko-2 reitingavimo metodu, sukurtu Marko Glickmano. Tai itin populiarus reitingavimo metodas, kuris naudojamas dideliame šachmatų organizacijų skaičiuje (FIDE čia yra priešingas pavyzdys, nes jie vis dar naudoja pasenusią Elo reitingavimo sistemą).

Iš esmės Glicko algoritmas skaičiuojant ir atvaizduojant jūsų reitingą naudoja \"pasitikėjimo intervalus\". Kai tik pradedate naudotis svetaine, jūsų reitingas prasideda ties 1500 ± 700. 1500 - jūsų reitingas, 700 - pasitikėjimo intervalas.

Sistema 90% užtikrinta, kad jūsų reitingas kažkur tarp 800 ir 2200. Tai yra labai netiklu. Dėl šios priežasties, kai žaidėjas dar tik pradeda žaisti, jų reitingas keisis labai stipriai, galimai net per kelis šimtus taškų už vieną žaidimą. Po kelių žaidimų pagal dažnus žaidėjus, pasitikėjimo intervalas susitrauks ir gautų ar prarastų taškų už kiekvieną žaidimą skaičius mažės.

Dar verta įsidėmėti, kad bėgant laikui pasitikėjimo intervalas plečiasi. Tai leidžia jums gauti/prarasti taškus greičiau, kad greičiau būtų pasivytas jūsų įgūdžių pokytis žaidime.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Kodėl šalia mano reitingo yra klaustukas?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Šis klaustukas reiškia, kad jūsų reitingas laikinas. Galimos priežastys:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Šis žaidėjas sužaidė nepakankamai reitinguotų žaidimų prieš %1$s reitingo kategorijoje.</string>
  <string name="similarOpponents">panašaus stiprumo priešininkus</string>
  <string name="notPlayedRecently">Šis žaidėjas ilgai nežaidė žaidimų. Priklausomai nuo to, kiek žaidėte žaidimų, gali trukti apie metus, kol dėl neaktyvumo jūsų reitingas vėl taps laikinu.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Tiksliau, tai reiškia, kad Glicko-2 nuokrypis didesnis nei 110. Šis nuokrypis yra sistemos pasitikėjimo reitingu lygis. Kuo mažesnis nuokrypis, tuo stabilesnis reitingas.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Kaip veikia rangai ir lyderių lentos?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Norėdami patekti į %1$s turite:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">reitingo lyderių lentą</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">būti sužaidę bent 30 reitinguotų partijų duotame reitinge,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">būti sužaidę reitinguotą žaidimą šiame reitinge per paskutinę savaitę,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">turėti mažesnį nei %1$s reitingo nuokrypį standartiniuose šachmatuose, ir mažesnį nei %2$s variantuose,</string>
  <string name="beInTopTen">būti top 10 šiame reitinge.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Antras reikalavimas reikalingas tam, kad žaidėjai, kurie daugiau nebežaidžia nebeužimtų vietų lyderių lentelėse.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Kodėl reitingai aukštesni palyginus su kitomis organizacijomis, kaip FIDE, USCF ir ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Geriausia negalvoti apie reitingus kaip apie absoliučius skaičius ar lyginti juos su kitomis organizacijomis. Skirtingos organizacijos turi žaidėjus su skirtingais žaidimo lygiais, skirtingas reitingavimo sistemas (Elo, Glicko, Glicko-2 ar jų modifikuotas versijas). Šie faktoriai gali stipriai pakeisti absoliučius skaičius (reitingus).

Geriausia galvoti apie reitingus kaip apie \"reliatyvius\" skaičius (priešingai nei \"absoliučius skaičius\"). Tam tikrame žaidėjų būryje reliatyvūs skirtumai tarp reitingų padės įvertinti, kas laimės/sužais lygiosiomis/pralaimės, ir kaip dažnai. Sakyti, jog \"turite X reitingą\" nesako nieko, jeigu nėra kitų žaidėjų, su kuriais būtų galima palyginti tą reitingą.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Kaip žaidžiant paslėpti reitingus?</string>
  <string name="enableZenMode">Įgalinkite Zen režimą %1$s, arba spusteldami %2$s žaidimo metu.</string>
  <string name="displayPreferences">nustatymuose</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Pralaimėjau žaidimą dėl delsos/atsijungimo. Ar galiu atgauti reitingo taškus?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Gaila, tačiau negalime grąžinti taškų, prarastų dėl delsos ar atsijungimo, nepriklausomai nuo to, ar problema buvo mūsų pusėje. Antras variantas yra labai retas. Taip pat verta paminėti, kad kai Lichess persikrauna ir jūs pralaimite žaidimą dėl to, mes atšaukiame tą žaidimą ir užkertame kelią nesąžiningam pralaimėjimui.</string>
  <string name="howToThreeDots">Kaip...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Įgalinti arišjungti iššokančius pranešimus?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Peržiūrėti iššokančią svetainės informaciją</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess pasirinktinai gali siųsti iššokančius pranešimus, pavyzdžiui kai yra jūsų eilė daryti ėjimą ar kai gavote asmeninę žinutę.

Spustelėkite spynelės ikoną šalia lichess.org adreso savo naršyklės adreso laukelyje.

Tada pasirinkite, ar norite gauti, ar blokuoti pranešimus iš Lichess.</string>
</resources>
