<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Bieži uzdotie jautājumi</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Kādēļ Lichess tā sauc?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">\"Lichess\" ir vārdu \"live/light/libre\" (angļ. val. tiešraidē/viegls/brīvs) un \"chess\" (šahs) savienojums. To izrunā %1$s.</string>
  <string name="leechess">lī-čes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Klausīties, kā to izrunā eksperts.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">\"Tiešraidē\", jo spēles var spēlēt un skatīties reāllaikā 24/7; \"viegls\" un \"brīvs\", jo Lichess ir atvērtā koda programmatūra, kas nav piesārņota ar īpašniekprogrammatūras mēsliem, kādi atrodami citās vietnēs.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Līdzīgi, Lichess pirmkods, %1$s, ir saīsinājums \"li[chess in sca]la\" (angļ. val. Lichess programmēšanas valodā \"Scala\"), tādēļ ka lielākā daļa Lichess koda ir rakstīta intuitīvā programmēšanas valodā \"%2$s\".</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Kā varu iegūldīt Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess darbojas pateicoties sponsoru ziedojumiem un brīvprātīgo komandas centieniem.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Varat uzzināt vairāk par %1$s (ieskaitot %2$s). Ja vēlaties palīdzēt vietnei Lichess veltot savu laiku un spējas, ir %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">ziedošanu</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">mūsu izdevumu sadalījumu</string>
  <string name="otherWaysToHelp">citi veidi kā palīdzēt</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Vai eksistē uz Lichess balstītas vietnes?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Jā. Vietne Lichess tiešām ir iedvesmojusi citas atvērtā koda lapas, kas izmanto mūsu %1$s, %2$s, vai %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Godīga spēlēšana</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Kāpēc esmu atzīmēts par mākslīgu reitinga manipulāciju (tīšu zaudēšanu reitinga uzlabošanu) vai datora palīdzību?</string>
  <string name="cheatDetectionMethods">Vietnei Lichess ir labas atpazīšanas tehnikas un izsmeļošs process visu pierādījumu izskatīšanai un lēmumu pieņemšanai. Šajā procesā bieži ir iesaistīti daudzi moderatori un tas var aizņemt daudz laika. Atskaitot pašu atzīmēšanu, mēs neiedziļināsimies pierādījumu vai lēmumu pieņemšanas sīkumos atsevišķiem gadījumiem. Tas padarītu izvairīšanos no pieķeršanas vieglāku nākotnē un veicinātu neproduktīvas sarunas. Šo laiku labāk veltīt svarīgākiem gadījumiem. Spēlētāji var  pieprasīt pārsūdzību rakstot e-pastu uz %1$s, bet spriedumi tiek mainīti reti.</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kad man ir tiesības uz automātisku reitinga atlīdzinājumu no blēžiem?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Minūti pēc spēlētāja atzīmēšanas viņa 40 pēdējās spēles tiek apskatītas. Ja kādā no tām bijāt pretinieks un zaudējāt punktus (zaudējuma vai neizšķirta dēļ), un jūsu reitings nebija pagaidu reitings, saņemsiet reitinga atlīdzinājumu. Atlīdzinājuma ierobežojums ir atkarīgs no jūsu augstākā reitinga un reitinga progresa pēc spēles.
  (Piemēram, ja jūsu reitings ļoti pieauga pēc šīm spēlēm, iespējams, nesaņemsiet atlīdzinājumu vai tā daļu.) Atlīdzinājums nepārsniegs 150 punktus.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Kas tiek darīts, ja spēlētāji pamet spēles nepadodoties?</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Kādus variantus varu spēlēt Lichess?</string>
  <string name="eightVariants">8 šaha varianti</string>
  <string name="acplExplanation">Centibandinieks ir šaha vienība, kas izsaka pārākumu. Centibandinieks ir vienāds ar bandinieka simtdaļu. Tātad 100 centibandinieki = 1 bandinieks. Šīm vērtībām nav oficiālas nozīmes spēlē, taču tās ir noderīgas spēlētājiem un nepieciešamas, lai izvērtētu pozīciju datoršahā.

  Labākais datora gājiens nezaudēs nevienu centibandinieku, bet sliktāki gājieni novērsīs pie pozīcijas pasliktināšanās, kas izsakāma centibandiniekos.

  Šo vērtību var izmantot kā spēlēšanas kvalitātes rādītāju. Jo mazāk gājienu zaudēts katrā gājienā, jo lābāka spēlēšana.

  Datoranalīzi vietnē Lichess darbina Stockfish.</string>
  <string name="explainingEnPassant">Tas ir likumīgs gājiens, pazīstams kā \"en passant\". Vikipēdias raksts sniedz %1$s.

  Tas ir aprakstīts %2$s sadaļā 3.7 (d).

  \"Bandinieks, kas atrodas vienā rindā ar blakus esošo pretinieka bandinieku, kas tikko vienā gājienā pavirzījies divus lauciņus no starta lauciņa, drīkst sist šo pretinieka bandinieku tā, it kā tas būtu pavirzījies tikai vienu lauciņu. Šis sitiens ir atļauts tikai gājienā, kas uzreiz seko šai izvirsīšanai, un to sauc par \'en passant\' sitienu.\" 

  Skatīt %3$s par šo gājienu, lai ar to trenētos.
  </string>
</resources>
