<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">BUJ</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Bieži uzdotie jautājumi</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Kādēļ Lichess tā sauc?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">\"Lichess\" ir vārdu \"live/light/libre\" (angļ. val. tiešraidē/viegls/brīvs) un \"chess\" (šahs) savienojums. To izrunā %1$s.</string>
  <string name="leechess">lī-čes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Klausīties, kā to izrunā eksperts.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">\"Tiešraidē\", jo spēles var spēlēt un skatīties reāllaikā 24/7; \"viegls\" un \"brīvs\", jo Lichess ir atvērtā koda programmatūra, kas nav piesārņota ar īpašniekprogrammatūras mēsliem, kādi atrodami citās vietnēs.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Līdzīgi, Lichess pirmkods, %1$s, ir saīsinājums \"li[chess in sca]la\" (angļ. val. Lichess programmēšanas valodā \"Scala\"), tādēļ ka lielākā daļa Lichess koda ir rakstīta intuitīvā programmēšanas valodā \"%2$s\".</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Kā varu iegūldīt Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess darbojas pateicoties sponsoru ziedojumiem un brīvprātīgo komandas centieniem.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Varat uzzināt vairāk par %1$s (ieskaitot %2$s). Ja vēlaties palīdzēt vietnei Lichess veltot savu laiku un spējas, ir %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">ziedošanu</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">mūsu izdevumu sadalījumu</string>
  <string name="otherWaysToHelp">citi veidi kā palīdzēt</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Vai eksistē uz Lichess balstītas vietnes?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Jā. Vietne Lichess tiešām ir iedvesmojusi citas atvērtā koda lapas, kas izmanto mūsu %1$s, %2$s, vai %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Kādas saīsnes ir pieejamas?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Dažās Lichess lapās varat izmantot tastatūras saīsnes. Nospiediet \"?\" taustiņu izpētes, analīzes, pužļu vai spēles lapā, lai skatītu pieejamās saīsnes.</string>
  <string name="fairPlay">Godīga spēlēšana</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kad man ir tiesības uz automātisku reitinga atlīdzinājumu no blēžiem?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Minūti pēc spēlētāja atzīmēšanas viņa 40 pēdējās spēles tiek apskatītas. Ja kādā no tām bijāt pretinieks un zaudējāt punktus (zaudējuma vai neizšķirta dēļ), un jūsu reitings nebija pagaidu reitings, saņemsiet reitinga atlīdzinājumu. Atlīdzinājuma ierobežojums ir atkarīgs no jūsu augstākā reitinga un reitinga progresa pēc spēles.
  (Piemēram, ja jūsu reitings ļoti pieauga pēc šīm spēlēm, iespējams, nesaņemsiet atlīdzinājumu vai tā daļu.) Atlīdzinājums nepārsniegs 150 punktus.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Kas tiek darīts, ja spēlētāji pamet spēles nepadodoties?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Ja jūsu pretinieks bieži atceļ/pamet spēles, tiek uzlikts liegums spēlēt, kas nozīmē, ka viņiem īslaicīgi aizliegts spēlēt spēles. Šis netiek parādīts viņu profilā. Ja šāda izturēšanās turpinās, lieguma ilgumu pagarina - un atkārtota šāda veida rīcība var novest pie konta slēgšanas.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Kā varu kļūt par moderatoru?</string>
  <string name="youCannotApply">Nav iespējams pieteikties, lai kļūtu par moderatoru. Ja ieraudzīsim kādu, kas mūsuprāt būtu labs moderators, sazināsimies personīgi.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Vai korespondencšahs atšķiras no parastā šaha?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Papildus informācijai, lūdzu lasiet mūsu %s</string>
  <string name="fairPlayPage">godīgas spēlēšanas lapu</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Vietnē Lichess galvenā atšķirība korespondencšaha noteikumos ir atļauja lietot atklātņu grāmatu. Datora palīdzība ir vēl joprojām aizliegta un novedīs pie atzīmes par datora palīdzības lietošanu. Kaut arī ICCF atļauj lietot datora palīdzību korespondencšahā, Lichess to aizliedz.</string>
  <string name="gameplay">Spēles apraksts</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Kā nosaka bullet, blica un citas laika kontroles?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichess laika kontroles ir balstītas uz aprēķināto spēles ilgumu = %1$s
  Piemēram, 5+3 spēles aptuvenais ilgums ir 5 * 60 + 40 * 3 = 420 sekundes.</string>
  <string name="durationFormula">(sākotnējais laiks) + 40 * (gājiena pieaugums)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Kādus variantus varu spēlēt Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess atbalsta standarta šahu un %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 šaha varianti</string>
  <string name="whatIsACPL">Kas ir vidējā centibandinieka kļūda (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Centibandinieks ir šaha vienība, kas izsaka pārākumu. Centibandinieks ir vienāds ar bandinieka simtdaļu. Tātad 100 centibandinieki = 1 bandinieks. Šīm vērtībām nav oficiālas nozīmes spēlē, taču tās ir noderīgas spēlētājiem un nepieciešamas, lai izvērtētu pozīciju datoršahā.

  Labākais datora gājiens nezaudēs nevienu centibandinieku, bet sliktāki gājieni novērsīs pie pozīcijas pasliktināšanās, kas izsakāma centibandiniekos.

  Šo vērtību var izmantot kā spēlēšanas kvalitātes rādītāju. Jo mazāk gājienu zaudēts katrā gājienā, jo lābāka spēlēšana.

  Datoranalīzi vietnē Lichess darbina Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Zaudēšana laika dēļ, neizšķirti un nepietiekams materiāls</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Ja kādam spēlētājam beidzas laiks, šis spēlētājs parasti zaudē. Taču spēle ir neizšķirta, ja no dotās pozīcijas pretinieks nevar pieteikt matu nevienā atļautā gājienu secībā (%1$s).

Retos gadījumos šo var būt sarežģīti automātiski noteikt (piespiedu gājieni, \"pilis\"). Pēc noklusējuma, vienmēr stāsimies tā spēlētāja pusē, kuram nebeidzās laiks.

Ievērojiet, ka ir iespējama pozīcija, kur matu var pieteikt ar vienu zirdziņu vai laidni, ja pretiniekam ir figūra, kas bloķē karali.</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE rokasgrāmata %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Vai bandinieks var nokaut citu bandinieku, kad tas jau pagājis garām? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Tas ir likumīgs gājiens, pazīstams kā \"en passant\". Vikipēdias raksts sniedz %1$s.

Tas ir aprakstīts %2$s sadaļā 3.7 (d).

\"Bandinieks, kas atrodas vienā rindā ar blakus esošo pretinieka bandinieku, kas tikko vienā gājienā pavirzījies divus lauciņus no starta lauciņa, drīkst sist šo pretinieka bandinieku tā, it kā tas būtu pavirzījies tikai vienu lauciņu. Šis sitiens ir atļauts tikai gājienā, kas uzreiz seko šai izvirsīšanai, un to sauc par \'en passant\' sitienu.\" 

Skatīt %3$s šim gājienam, lai ar to trenētos.</string>
  <string name="goodIntroduction">labu ievadu</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess treniņu</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Skatīties, kā Starptautiskais Meistars Ēriks Rosens piesaka matu ar gājienu garāmejot: %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Trīskārša atkārtošanās</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Ja pozīcija trīsreiz atkārtojas, spēlētāji var pieprasīt %1$s neizšķirtu. Lichess izmanto oficiālos FIDE noteikumus, kas aprakstīti %2$s sadaļā 9.2.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">trīskāršas atkārtošanās</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Mēs neatkārtojām gājienus. Kādēļ spēle beidzās ar atkārtošanās neizšķirtu?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Trīskārša atkārtošanās attiecas uz atkārtotām %1$s, nevis gājieniem. Atkārtojumiem nav jānotiek pēc kārtas.</string>
  <string name="positions">pozīcijām</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Atkārtojām vienu pozīciju trīsreiz. Kādēļ spēle nebeidzās ar neizšķirtu?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Atkārtošanās neizšķirts jāpieprasa kādam no spēlētājiem. Varat to paveikt, spiežot pogu, kas parādās, vai piedāvājot neizšķirtu pirms pēdējā atkārtošanās gājiena — nav svarīgi, vai pretinieks to noraida; trīskāršās atkārtošanās neizšķirts tiks pieprasīts. Varat arī %1$s, lai Lichess automātiski pieprasa neizšķirtu jūsu vietā. Pieckārša atkārtošanās vienmēr uzreiz beidz spēli.</string>
  <string name="configure">iestatīt</string>
  <string name="accounts">Konti</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Kādi tituli ir Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess atzīst visus FIDE titulus, kas iegūti, spēlējot uz galdiņa, kā arī %1$s. Lūk saraksts ar FIDE tituliem:</string>
  <string name="showYourTitle">Ja jums ir tituls, kas iegūts, spēlējot uz galdiņa, varat nosūtīt pieteikumu to parādīt jūsu profilā, aizpildot %1$s un pievienojot skaidri saskatāmu attēlu ar identificējošu dokumentu vai karti, kā arī savu pašbildi ar šo dokumentu.

Spēlētāji ar pārbaudītiem tituliem var spēlēt Lichess Titulu Arēnu pasākumos.

Visbeidzot, ir arī %2$s goda tituls.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">daudzus nacionālos meistara titulus</string>
  <string name="verificationForm">pārbaudes veidlapu</string>
  <string name="canIbecomeLM">Vai varu saņemt Lichess Meistara (LM) titulu?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Nē.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Šis goda tituls ir neoficiāls un pastāv tikai vietnē Lichess.

Retos gadījumos mēs to piešķiram pēc saviem ieskatiem ļoti ievērojamiem spēlētājiem, kas ir labi Lichess pilsoņi. Jums nav iespējas tikt pie LM titula, LM tituls pats pie jums nonāks. Ja kvalificējaties, par to saņemsiet no mums ziņu, un jums būs iespēja to pieņemt vai noraidīt.

Lūdzu, neprasiet LM titulu.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Kāds man var būt lietotājvārds?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Lietotājvārdiem nevajadzētu būt aizvainojošiem, un tie nedrīkst uzdoties par kādu citu vai ko reklamēt. Varat lasīt vairāk par %1$s.</string>
  <string name="guidelines">norādījumiem</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Vai varu mainīt lietotājvārdu?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Nē; lietotājvārdus nevar mainīt tehnisku un praktisku iemeslu dēļ. Lietotājvārdi ir iegulti pārāk daudzās vietās: datubāzēs, eksportos, žurnālos un cilvēku prātos. Vienreiz varat mainīt lielo burtu lietojumu.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Unikālas trofejas</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Tā trofeja ir unikāla Lichess vēsturē; tā nepiederēs nevienam citam kā %1$s.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">ik stundu Bullet turnīrā</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict pēdējās divas stundas straumējot centās pārspēt astotā līmeņa A.I. 1+0 spēlē, bet bez panākumiem. Thibault pavēstīja, ka ja viņš straumējot tomēr pārspēs A.I., tad tiks pie unikālas trofejas. Stundu vēlāk viņš pārspēja Stockfish un solījums tika izpildīts.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess reitingi</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Kādu reitinga sistēmu izmanto Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Reitingus aprēķina ar reitingu sistēmu \"Glicko-2\", ko izveidojis Marks Glikmans. Šī ir ļoti populāra sistēma, ko izmanto nozīmīgs daudzums šaha organizāciju (FIDE ir ievērojams izņēmums, kas vēl joprojām izmanto novecojušo sistēmu \"Elo\").

\"Glicko\" reitingi izmanto ticamības intervālus, lai aprēķinātu un attēlotu jūsu reitingu. Sākot izmantot vietni, jūsu reitings ir 1500 ± 1000. Šeit 1500 ir jūsu reitings, un 1000 ir ticamības intervāls.

Būtībā sistēma ir 95% pārliecināta, ka jūsu reitings ir starp 5000 un 2500. Tas ir ļoti nenoteikts. Tādēļ, kad spēlētājs ir tikai sācis spēlēt, reitings mainīsies ļoti dramatiski, iespējams pat par vairākiem simtiem punktu reizē. Taču pēc dažām spēlēm pret spēlētājiem ar skaidrāku reitingu, jaunā spēlētāja ticamības intervāls sašaurināsies, un pēc katras spēles iegūto/zaudēto punktu skaits samazināsies.

Vēl jāievēro, ka laikam paejot, ticamības intervāls palielinās. Tas ļauj iegūt vai zaudēt punktus ātrāk, lai pielāgotos jūsu prasmju līmeņa izmaiņām tajā laikā.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Kādēļ reitingam blakus redzama jautājuma zīme?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Jautājuma zīme apzīmē pagaidu reitingu. Iespējamie iemesli:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Spēlētājs vēl nav izspēlējis pietiekami daudz spēļu pret %1$s reitinga kategorijā.</string>
  <string name="similarOpponents">līdzīga līmeņa pretiniekiem</string>
  <string name="notPlayedRecently">Spēlētājs sen nav izspēlējis daudzas spēles. Atkarībā no tā, cik daudzas spēles esat izspēlējis, nespēlējot var paiet aptuveni gads līdz reitings atkal tiek uzskatīts par pagaidu.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Tas nozīmē, ka \"Glicko-2\" novirze ir lielāka par 110. Novirze ir ticamības intervāls ko sistēma piešķir jūsu reitingam. Jo zemāka novirze, jo stabilāks reitings.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Kā strādā spēlētāju reitingi un labāko spēlētāju saraksti?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Lai iekļūtu %1$s, tev:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">labāko spēlētāju sarakstā</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">jābūt nospēlētām vismaz 30 vērtētām spēlēm dotajā reitingā,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">pēdējās nedēļas laikā ir jānospēlē vērtēta spēle šim reitingam,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">reitinga novirzei jābūt zem %1$s standarta šahā un zem %2$s variantos</string>
  <string name="beInTopTen">jābūt iekš šī reitinga top 10.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Otrā prasība ir tādēļ, lai spēlētāji, kas vairs neizmanto savu kontu, nepiesārņo labāko spēlētāju sarakstu.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Kādēļ reitingi ir augstāki salīdzinājumā ar citām lapām un organizācijām kā FIDE, USCF un ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Nevajadzētu reitingus uzskatīt par absolūtiem skaitļiem vai tos salīdzināt ar citām organizācijām. Dažādās organizācijās spēlētāju līmenis, kā arī reitingu sistēma (Elo, Glicko, Glicko-2, vai pielāgota sistēma), var atšķirties. Šis var stipri ietekmēt absolūtos skaitļus (reitingus).

Vislabāk tos salīdzināt kā relatīvas (nevis absolūtas) vērtības: noteiktā spēlētāju grupā reitingi palīdz izsvērt, cik bieži kurš spēlētājs uzvarēs, zaudēs, vai panāks neizšķirtu. Apgalvot \"mans reitings ir X\" neko nenozīmē, ja vien nav citu spēlētāju, ar ko to salīdzināt.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Kā spēles laikā paslēpt reitingus?</string>
  <string name="enableZenMode">Iespējot Zen režīmu %1$s vai arī piespiežot %2$s spēles laikā.</string>
  <string name="displayPreferences">attēlošanas iestatījumos</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Es zaudēju spēli aiztures/atvienošanās dēļ. Vai es varu dabūt savus reitinga punktus atpakaļ?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Diemžēl, mēs nevaram atdot punktus kas ir tikuši zaudēti aiztures vai atvienošanās dēļ, neatkarīgi no tā, vai problēma ir bijusi jūsu vai mūsu galā (tas notiek ļoti reti). Pievērs uzmanību, kad Lichess pārstartējas dēļ tā tiek zaudēts laiks, mēs atceļam spēli, lai nenotiktu netaisns zaudējums.</string>
  <string name="howToThreeDots">Kā...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Iespējot vai atspējot uznirstošos paziņojumus?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Skatīt vietnes uznirstošo informāciju</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Pēc izvēles Lichess var sūtīt uznirstošos paziņojumus, piemēram, kad ir tavs gājiens vai esi saņēmis privātu ziņu.

Klikšķini uz slēdzenes ikonas blakus lichess.org adresei sava pārlūka URL joslā.

Pēc tam izvēlies - atļaut vai neatļaut paziņojumus no Lichess.</string>
</resources>
