<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<resources><string name="faqAbbreviation">BUJ</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Bieži uzdotie jautājumi</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Klausīties, kā to izrunā eksperts.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">\"Tiešraidē\", jo spēles var spēlēt un skatīties reāllaikā 24/7; \"viegls\" un \"brīvs\", jo Lishogi ir atvērtā koda programmatūra, kas nav piesārņota ar īpašniekprogrammatūras mēsliem, kādi atrodami citās vietnēs.</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">mūsu izdevumu sadalījumu</string>
  <string name="otherWaysToHelp">citi veidi kā palīdzēt</string>
  <string name="fairPlay">Godīga spēlēšana</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Kāpēc esmu atzīmēts par mākslīgu reitinga manipulāciju (tīšu zaudēšanu reitinga uzlabošanu) vai datora palīdzību?</string>
  <string name="cheatDetectionMethods">Vietnei Lishogi ir labas atpazīšanas tehnikas un izsmeļošs process visu pierādījumu izskatīšanai un lēmumu pieņemšanai. Šajā procesā bieži ir iesaistīti daudzi moderatori un tas var aizņemt daudz laika. Atskaitot pašu atzīmēšanu, mēs neiedziļināsimies pierādījumu vai lēmumu pieņemšanas sīkumos atsevišķiem gadījumiem. Tas padarītu izvairīšanos no pieķeršanas vieglāku nākotnē un veicinātu neproduktīvas sarunas. Šo laiku labāk veltīt svarīgākiem gadījumiem. Spēlētāji var  pieprasīt pārsūdzību rakstot e-pastu uz %1$s, bet spriedumi tiek mainīti reti.</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kad man ir tiesības uz automātisku reitinga atlīdzinājumu no blēžiem?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Minūti pēc spēlētāja atzīmēšanas viņa 40 pēdējās spēles tiek apskatītas. Ja kādā no tām bijāt pretinieks un zaudējāt punktus (zaudējuma vai neizšķirta dēļ), un jūsu reitings nebija pagaidu reitings, saņemsiet reitinga atlīdzinājumu. Atlīdzinājuma ierobežojums ir atkarīgs no jūsu augstākā reitinga un reitinga progresa pēc spēles.
  (Piemēram, ja jūsu reitings ļoti pieauga pēc šīm spēlēm, iespējams, nesaņemsiet atlīdzinājumu vai tā daļu.) Atlīdzinājums nepārsniegs 150 punktus.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Kas tiek darīts, ja spēlētāji pamet spēles nepadodoties?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Ja jūsu pretinieks bieži atceļ/pamet spēles, tiek uzlikts liegums spēlēt, kas nozīmē, ka viņiem īslaicīgi aizliegts spēlēt spēles. Šis netiek parādīts viņu profilā. Ja šāda izturēšanās turpinās, lieguma ilgumu pagarina - un atkārtota šāda veida rīcība var novest pie konta slēgšanas.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Kā varu kļūt par moderatoru?</string>
  <string name="youCannotApply">Nav iespējams pieteikties, lai kļūtu par moderatoru. Ja ieraudzīsim kādu, kas mūsuprāt būtu labs moderators, sazināsimies personīgi.</string>
  <string name="gameplay">Spēles apraksts</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Kā nosaka bullet, blica un citas laika kontroles?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lishogi laika kontroles ir balstītas uz aprēķināto spēles ilgumu = %1$s
  Piemēram, 5+3 spēles aptuvenais ilgums ir 5 * 60 + 40 * 3 = 420 sekundes.</string>
  <string name="durationFormula">(sākotnējais laiks) + 40 * (gājiena pieaugums)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Kādus variantus varu spēlēt Lishogi?</string>
  <string name="eightVariants">8 šaha varianti</string>
  <string name="whatIsACPL">Kas ir vidējā centibandinieka kļūda (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Centibandinieks ir šaha vienība, kas izsaka pārākumu. Centibandinieks ir vienāds ar bandinieka simtdaļu. Tātad 100 centibandinieki = 1 bandinieks. Šīm vērtībām nav oficiālas nozīmes spēlē, taču tās ir noderīgas spēlētājiem un nepieciešamas, lai izvērtētu pozīciju datoršahā.

  Labākais datora gājiens nezaudēs nevienu centibandinieku, bet sliktāki gājieni novērsīs pie pozīcijas pasliktināšanās, kas izsakāma centibandiniekos.

  Šo vērtību var izmantot kā spēlēšanas kvalitātes rādītāju. Jo mazāk gājienu zaudēts katrā gājienā, jo lābāka spēlēšana.

  Datoranalīzi vietnē Lishogi darbina Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Zaudēšana laika dēļ, neizšķirti un nepietiekams materiāls</string>
  <string name="linkToFIDErules">FIDE rokasgrāmata §6.9, PDF</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Vai bandinieks var nokaut citu bandinieku, kad tas jau pagājis garām? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Tas ir likumīgs gājiens, pazīstams kā \"en passant\". Vikipēdias raksts sniedz %1$s.

  Tas ir aprakstīts %2$s sadaļā 3.7 (d).

  \"Bandinieks, kas atrodas vienā rindā ar blakus esošo pretinieka bandinieku, kas tikko vienā gājienā pavirzījies divus lauciņus no starta lauciņa, drīkst sist šo pretinieka bandinieku tā, it kā tas būtu pavirzījies tikai vienu lauciņu. Šis sitiens ir atļauts tikai gājienā, kas uzreiz seko šai izvirsīšanai, un to sauc par \'en passant\' sitienu.\" 

  Skatīt %3$s par šo gājienu, lai ar to trenētos.
  </string>
  <string name="goodIntroduction">labs ievads</string>
  <string name="officialRulesPDF">oficiālie noteikumi (PDF)</string>
  <string name="threefoldRepetition">Trīskārša atkārtošanās</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Ja pozīcija trīsreiz atkārtojas, spēlētāji var pieprasīt %1$s neizšķirtu. Lishogi izmanto oficiālos FIDE noteikumus, kas aprakstīti %2$s sadaļā 9.2 (d).</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">trīskāršas atkārtošanās</string>
  <string name="handBookPDF">rokasgrāmatas (PDF)</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Mēs neatkārtojām gājienus. Kādēļ spēle beidzās ar atkārtošanās neizšķirtu?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Trīskārša atkārtošanās attiecas uz atkārtotām %1$s, nevis gājieniem. Atkārtojumiem nav jānotiek pēc kārtas.</string>
  <string name="positions">pozīcijām</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Atkārtojām vienu pozīciju trīsreiz. Kādēļ spēle nebeidzās ar neizšķirtu?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Atkārtošanās neizšķirts jāpieprasa kādam no spēlētājiem. Varat to paveikt, spiežot pogu, kas parādās, vai piedāvājot neizšķirtu pirms pēdējā atkārtošanās gājiena — nav svarīgi, vai pretinieks to noraida; trīskāršās atkārtošanās neizšķirts tiks pieprasīts. Varat arī %1$s, lai Lishogi automātiski pieprasa neizšķirtu jūsu vietā. Pieckārša atkārtošanās vienmēr uzreiz beidz spēli.</string>
  <string name="configure">iestatīt</string>
  <string name="accounts">Konti</string>
  <string name="showYourTitle">Ja jums ir tituls, kas iegūts, spēlējot uz galdiņa, varat nosūtīt pieteikumu to parādīt jūsu profilā, aizpildot %1$s un pievienojot skaidri saskatāmu attēlu ar identificējošu dokumentu vai karti, kā arī savu pašbildi ar šo dokumentu.

Spēlētāji ar pārbaudītiem tituliem var spēlēt Lishogi Titulu Arēnu pasākumos.

Visbeidzot, ir arī %2$s goda tituls.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">daudzus nacionālos meistara titulus</string>
  <string name="verificationForm">pārbaudes veidlapu</string>
</resources>