<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">ЧПП</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Често Поставени Прашања</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Зошто Lichess се вика Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess е комбинација од од анг. „live/light/libre“ - во живо/лесно/слободно и анг. „chess“ - шах. Се изговара „%1$s“.</string>
  <string name="leechess">личес</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Слушнете како го изговара експерт.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Живо, бидејќи партиите се играат и гледаат во живо 24/7; лесно и слободно бидејќи Lichess е отворен и слободен софтвер и не е натоварен со затворен, сомнителен софтвер кој го поседуваат компании, како други интернет страни.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Слично на тоа, изворниот код за Lichess, %1$s, го добива името од „li[chess in sca]la“, бидејќи најголемиот дел е напишан во %2$s, што е еден интуитивен програмски јазик.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Како можам да придонесам на Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess се одржува со донации од покровители и трудот на тим од волонтери.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Еве повеќе за %1$s (како и %2$s). Ако сакате да помогнете на Lichess преку волонтирање на вашето време и вештини, има многу %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">станување покровител</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">распределба на трошоците</string>
  <string name="otherWaysToHelp">други начини за помош</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Има ли интернет страни базирани на Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Да, Lichess навистина има инспирирано други страни со отворен код, кои ги користат нашиот %1$s, %2$s, или %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Чесна Игра</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Кога имам право на автоматско враќање на рејтингот од измамници?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Една минута откако играчот е означен, се земаат неговите 40 најнови оценети игри во последните 3 дена. Ако сте нивниот противник во тие игри, сте изгубиле рејтинг (поради пораз или нерешено), а вашиот рејтинг не бил привремен, добивате рефундирање на рејтингот. Рефундирањето е ограничено врз основа на вашиот највисок рејтинг и напредокот на рејтингот по натпреварот.
   (На пример, ако вашиот рејтинг значително се зголеми по тие игри, можеби нема да добиете рефундирање или ќе добиете само делумно рефундирање.) Рефундирањето никогаш нема да надмине 150 поени.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Што се случува со играчите кои ја напуштиле играта без да се предадат?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Ако вашиот противник често ги прекинува/напушта игрите, тој добива порака „забрането играње“, што значи дека му е привремено забрането да игра игри. Ова не е јавно наведено на нивниот профил. Ако ова однесување продолжи, должината на плејбанот се зголемува - а продолженото однесување од ваква природа може да доведе до затворање на сметката.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Како можам да станам модератор?</string>
  <string name="youCannotApply">Не е можно да се пријавите за да станете модератор. Доколку видиме некој кој мислиме дека би бил добар како модератор, директно ќе го контактираме.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Дали кореспонденцијата се разликува од нормалниот шах?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Контролите на време во Lichess се засноваат на проценетото времетраење на играта = %1$s.
На пример, проценетото времетраење на 5+3 игра е 5 × 60 + 40 × 3 = 420 секунди.</string>
  <string name="durationFormula">(почетното време на часовникот во секунди) + 40 × (зголемување на времето)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$s = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Кои варијации можам да ги играм на Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess поддржува класичен шах и %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 шаховски варијации</string>
  <string name="goodIntroduction">добар вовед</string>
  <string name="accounts">Сметки</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Не.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Кое корисничко име можам да го користам?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Општо земено, корисничките имиња не треба да бидат: навредливи, да имитираат некој друг или да рекламираат. Можете да прочитате повеќе за ова %1$s.</string>
  <string name="guidelines">упатства</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Дали можам да го сменам моето корисничко име?</string>
  <string name="uniqueTrophies">Уникатни трофеи</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Овој трофеј е уникатен на Lichess, никој друг освен %1$s никогаш нема да го има.</string>
</resources>
