<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">FAQ (प्रश्न)</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">वारंवार विचारले जाणारे नेहमीचे प्रश्न</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Lichess ला Lichess का म्हणतात?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess हा थेट/चैतन्यशील/मुक्त बुद्धिबळाचे मिश्रण आहे. त्याचा उच्चार %1$s असा होतो.</string>
  <string name="leechess">ली-चेस</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">विशेषज्ञाकडून ऐका.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">थेट, कारण खेळ खऱ्या-वेळी २४/७ खेळले आणि पाहिले जातात; चैतन्यशील व मुक्त कारण Lichess ओपन-सोर्स आहे आणि इतर संकेतस्थळांच्या त्रास देणाऱ्या मालकीच्या जंकपासून मुक्त आहे.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">त्याचप्रमाणे, Lichess चा स्रोत कोड, %1$s, हा sca]la मध्ये li[chess] साठी वापरला जातो, कारण Lichess चा मोठा भाग %2$s मध्ये लिहिलेला आहे, जो एक अंतर्ज्ञानी प्रोग्रामिंग भाषा आहे.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">मी लिचेस मध्ये योगदान कसे देऊ शकतो?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess हे ग्राहकांच्या देणग्या आणि स्वयंसेवकांच्या प्रयत्नांवरून चालते.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">तुम्ही %1$s बद्दल अधिक जाणून घेऊ शकता (%2$s सह). जर तुम्हाला तुमचा वेळ आणि कौशल्ये स्वयंसेवा देऊन Lichess ला मदत करायची असेल, तर बरेच %3$s आहेत.</string>
  <string name="beingAPatron">आश्रयदाता असणे</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">आमच्या खर्चाचे वितरण</string>
  <string name="otherWaysToHelp">मदत करण्याचे इतर मार्ग</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">लायचेसवर आधारित वेबसाइट्स आहेत का?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">हो. आमच्या %1$s, %2$s किंवा %3$s वापरणाऱ्या इतर ओपन-सोर्स साइट्सना Lichess ने प्रेरणा दिली आहे.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">कोणते कळफलक  शॉर्टकट आहेत?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">काही Lichess पृष्ठांवर कळफलक शॉर्टकट असतात जे तुम्ही वापरू शकता. उपलब्ध कीबोर्ड शॉर्टकटची यादी करण्यासाठी अभ्यास, विश्लेषण, कोडे किंवा खेळाच्या पृष्ठिवर \'?\' दाबून पहा.</string>
  <string name="fairPlay">वाजवी खेळ</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">फसवणूक करणाऱ्यांकडून माझं रेटिंग परत मिळवण्यास मी लायक आहे का?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">खेळाडूला चिन्हांकित केल्यानंतर एका मिनिटाने, त्यांचे गेल्या ५ दिवसांतील ४० नवीनतम मानांकित डाव घेतले जातात. जर तुम्ही त्यापैकी एखाद्या डावात त्यांचे प्रतिस्पर्धी असून (हार किंवा बरोबरीमुळे) मानांकन गमावले असेल आणि जर तुमचे मानांकन तात्पुरते नसेल, तर तुम्हाला मानांकन परत मिळते. तुमच्या सर्वोच्च मानांकनानुसार व मानांकनातील प्रगतीनुसार मर्यादित परतावा दिला जातो. (उदाहरणार्थ, जर त्या डावानंतर तुमचे मानांकन खूप वाढले असेल, तर तुम्हाला परतावा मिळू शकत नाही किंवा फक्त आंशिक परतावा मिळू शकतो.) परतावा कधीही १५० गुणांपेक्षा जास्त होणार नाही.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">राजीनामा न देता खेळ सोडणाऱ्या खेळाडूंबद्दल काय केले जाते?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">जर तुमचा प्रतिस्पर्धी वारंवार खेळ अर्धवट सोडत असेल किंवा सोडून जात असेल, तर त्यांच्यावर \'प्ले बॅन\' लावले जाते, म्हणजे त्यांना तात्पुरते खेळण्यापासून प्रतिबंधित केले जाते. हे त्यांच्या चरित्रावर सार्वजनिकरित्या दर्शवले जात नाही. जर हे वर्तन सुरूच राहिले, तर प्ले बॅनची कालावधी वाढते - आणि अशा प्रकारच्या दीर्घकाळ चाललेल्या वर्तनामुळे खाते बंद केले जाऊ शकते.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">मी सरपरिक्षक किंवा नियंत्रक कसा बनू शकतो?</string>
  <string name="youCannotApply">नियंत्रक होण्यासाठी अर्ज करणे शक्य नाही. जर आम्हाला कोणी नियंत्रक म्हणून योग्य वाटत असेल, तर आम्ही त्यांच्याशी थेट संपर्क साधू.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">पत्रव्यवहार बुद्धिबळ सामान्य बुद्धिबळापासून वेगळे आहे का?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">अधिक माहितीसाठी, कृपया आमचे %s वाचा</string>
  <string name="fairPlayPage">वाजवी खेळ पृष्ठ</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Lichess वर, पत्रव्यवहार बुद्धिबळाच्या नियमांमधील मुख्य फरक हा आहे की फक्त आरंभ पुस्तक वापरण्याची परवानगी आहे. यंत्राचा वापर अजूनही प्रतिबंधित आहे आणि यंत्राची मदत घेतल्यास तुम्हाला प्रतिबंधित केले जाईल. जरी ICCF पत्रव्यवहारात यंत्राचा वापर करण्यास परवानगी देत ​​असले तरी, Lichess देत नाही.</string>
  <string name="gameplay">खेळण्याची पद्धत</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">बुलेट, ब्लिट्झ आणि इतर वेळ नियंत्रणे कशी ठरवली जातात?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichess चे वेळ नियंत्रण खेळाच्या अंदाजित कालावधीवर आधारित आहेत = %1$s.
उदाहरण, एका 5+3 खेळाची अंदाजित कालावधी आहे 5 × 60 + 40 × 3 = 420 सेकंद.</string>
  <string name="durationFormula">(घड्याळाची सुरुवातीची वेळ सेकंदांमध्ये) + 40 × (वेळेची वाढ)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$sसे = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$sसेकंद = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">मी Lichess वर कोणते बुद्धिबळाचे प्रकार खेळू शकतो?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess वर पारंपारिक बुद्धिबळ आणि %1$s खेळता येतात.</string>
  <string name="eightVariants">८ बुद्धिबळांचे भिन्न प्रकार</string>
  <string name="whatIsACPL">सरासरी शतप्यादा तोटा (ACPL) म्हणजे काय?</string>
  <string name="acplExplanation">शतप्यादा हा एक बुद्धिबळात आघाडी दर्शवण्यासाठी वापरला जाणारा एकक आहे. एक शतप्यादा हा एका प्याद्याच्या १/१०० व्या भागाएवढा असतो. म्हणून १०० शतप्यादे = १ प्यादे. या मूल्यांची खेळात कोणतीही औपचारिक भूमिका नसते, परंतु ती खेळाडूंसाठी उपयुक्त आहेत आणि संगणकीय बुद्धिबळात स्थितीचे मूल्यांकन करण्यासाठी अत्यावश्यक आहेत.

संगणकाची सर्वोत्तम चाल एकही शतप्यादा गमावणार नाही, परंतु त्यापेक्षा कमी दर्जाच्या चालीमुळे शतप्याद्यांची संख्या कमी होईल, आणि स्तिथी खराब होईल.

या मूल्याचा उपयोग खेळाच्या गुणवत्तेचा सूचक म्हणून केला जाऊ शकतो. प्रत्येक चालीत जेवढे कमी शतप्यादे गमावले जातात, तेवढा खेळ अधिक मजबूत असतो.

Lichess वरील संगणकीय विश्लेषण Stockfish द्वारे समर्थित आहे.</string>
  <string name="insufficientMaterial">वेळेवर हरणे, बरोबरीत संपणे आणि मातसाठी पुरेसे सोंगट्या नसणे</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">एका खेळाडूचा वेळ संपल्यास, तो खेळाडू सहसा खेळ हरतो. तथापि, जर स्थिती अशी असेल की प्रतिस्पर्धी कोणत्याही संभाव्य कायदेशीर चालींच्या मालिकेद्वारे खेळाडूच्या राजाला शह-मात करू शकत नाही, तर खेळ बरोबरीत सुटतो (%1$s).

क्वचित प्रसंगी (उदा. सक्तीचच्या मालिका, किल्ले) आपोआप निर्णय घेणे कठीण होऊ शकते. पूर्वनिर्धारितपणे, आम्ही नेहमी त्या खेळाडूची बाजू घेतो ज्याचा वेळ संपलेला नाही.

हे लक्षात घ्या की, जर प्रतिस्पर्ध्याकडे राजाला अडवू शकेल असा एखादा मोहरा असेल, तर एकाच घोडा किंवा उंटाने शह-मात करणे शक्य आहे.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDE माहितीपुस्तक</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE माहितीपुस्तक %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">एक प्याद आधीच पुढे गेलेल्या दुसऱ्या प्याद्याला का पकडू शकते? (एन पसांट)</string>
  <string name="explainingEnPassant">ही एक कायदेशीर चाल आहे जी \"एन पासंट\" (मराठीत उत्तीर्ण मध्ये) म्हणून ओळखली जाते. विकिपीडिया लेखात %1$s दिला आहे.

याचे वर्णन विभाग ३.७.३.१ आणि ३.७.३.२ मध्ये केले आहे %2$s:

\"प्रतिस्पर्ध्याचे प्यादे त्याच्या मूळ घरातून एका चालीत दोन घरे पुढे सरकले असेल, तर त्याच रांगेत आणि लगतच्या स्तंभावर असलेले प्यादे, प्रतिस्पर्ध्याच्या प्याद्याला असे पकडू शकते जणू काही ते प्यादे फक्त एकच घर पुढे सरकले आहे. ही पकड फक्त या पुढील चालीवरच कायदेशीर ठरते आणि तिला ‘एन पासंट’ पकड म्हणतात.\"

याचा सराव करण्यासाठी %3$s पहा.</string>
  <string name="goodIntroduction">याचा चांगला परिचय</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess प्रशिक्षण</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">आंतरराष्ट्रीय मास्तर एरिक रोझेन यांचा शह-मात पहा %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">तीनदा पुनरावृत्ती</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">जर एखादी स्थिती तीन वेळा उद्भवली गेली असेल, तर दोन्ही खेळाडू %1$s द्वारे सामना बरोबरीत सोडवण्याचा दावा करू शकतात. Lichess हे %2$s च्या कलम ९.२ मध्ये वर्णन केल्यानुसार अधिकृत FIDE नियमांची अंमलबजावणी करते.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">तीनदा पुनरावृत्ती</string>
  <string name="notRepeatedMoves">आम्ही चालींची पुनरावृत्ती केली नाही. तरीही पुनरावृत्तीमुळे खेळ बरोबरीत का सुटला?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">तिहेरी पुनरावृत्ती म्हणजे चालींची नव्हे, तर %1$s ची पुनरावृत्ती आहे. पुनरावृत्ती सलगपणे होणे आवश्यक नाही.</string>
  <string name="positions">स्थिती</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">आम्ही एकच स्थितीची तीन वेळा पुनरावृत्ती केली. तरीही सामना बरोबरीत का सुटला नाही?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">पुनरावृत्तीचा दावा दोन्ही खेळाडूंपैकी एकाने करणे आवश्यक आहे. जेव्हा बटण दिसेल तेव्हा ते दाबून किंवा तुमच्या अंतिम पुनरावृत्तीच्या चालीपूर्वी बरोबरीचा प्रस्ताव देऊन तुम्ही बरोबरीचा दावा करू शकता. तुमच्या प्रतिस्पर्ध्याने बरोबरीचा प्रस्ताव नाकारला तरी काही फरक पडणार नाही; तिहेरी पुनरावृत्तीमुळे झालेली बरोबरी आपोआपच नोंदवली जाईल. तुमच्यासाठी आपोआप पुनरावृत्तीचा दावा करण्यासाठी तुम्ही Lichess वापरू शकता. याव्यतिरिक्त, पाचपट पुनरावृत्ती झाल्यास खेळ नेहमीच त्वरित संपतो.</string>
  <string name="configure">संरचित करा</string>
  <string name="accounts">खाती</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">लिचेसवरती कोणत्या पदव्या आहेत?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess प्रत्यक्ष (OTB) खेळातून मिळवलेल्या सर्व FIDE पदव्या, तसेच %1$s शीर्षक आणि पदव्यांना मान्यता देते. FIDE पदव्यांची यादी येथे आहे:</string>
  <string name="showYourTitle">जर तुमच्याकडे OTB (प्रत्यक्ष) शीर्षक असेल, तर तुम्ही ते तुमच्या खात्यावर प्रदर्शित करण्यासाठी अर्ज करू शकता. यासाठी तुम्हाला %1$s पूर्ण करावं लागेल, ज्यामध्ये ओळखपत्राचा स्पष्ट छायाचित्र आणि ते ओळखपत्र हातात धरलेला तुमच्या सेल्फी चा समावेश असेल

Lichess वर शिर्शकीय खेळाडू म्हणून पडताळणी केल्याने तुम्हाला शिर्शकी आखाडा स्पर्धांमध्ये खेळण्याची संधी मिळते.

शेवटी, एक मानद %2$s शिर्शक देखील आहे.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">खूप सारे राष्ट्रीय मास्तर शीर्षक</string>
  <string name="verificationForm">सत्यत्वस्थापन कागदपत्र</string>
  <string name="canIbecomeLM">मला Lichess मास्तर (LM) ही पदवी मिळू शकते का?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">नाही.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">ही सन्माननीय पदवी अनधिकृत असून केवळ Lichess वरच अस्तित्वात आहे.

आम्ही आमच्या विवेकबुद्धीनुसार, Lichess चे चांगले नागरिक असलेल्या अत्यंत उल्लेखनीय खेळाडूंना ते क्वचितच प्रदान करतो. तुम्हाला LM पदवी मिळत नाही, उलट ती पदवीच तुमच्यापर्यंत पोहोचते. तुम्ही पात्र ठरल्यास, तुम्हाला आमच्याकडून त्यासंबंधी एक संदेश मिळेल आणि ती पदवी स्वीकारण्याचा किंवा नाकारण्याचा पर्याय दिला जाईल.

LM पदवी मागू नका.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">माझे वापरकर्तानाव काय असू शकते?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">सर्वसाधारणपणे, वापरकर्तानाव आक्षेपार्ह व वादग्रस्त, दुसऱ्याची बतावणी करणारे किंवा जाहिरात करणारे नसावेत. तुम्ही %1$s बद्दल अधिक वाचू शकता.</string>
  <string name="guidelines">मार्गदर्शक तत्त्वे</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">मी माझे वापरकर्तानाव बदलू शकतो का?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">नाही, तांत्रिक आणि व्यावहारिक कारणांमुळे वापरकर्तानाव बदलता येत नाही. तुमचे वापरकर्तानाव अनेक ठिकाणी साठवलेले असते: सर्व्हरमध्ये, निर्यातीत, लॉग्स आणि लोकांच्या मनात. तथापि, आम्ही तुमच्या नावातील अक्षरांच्या कांजीत एकदा बदल करण्याची परवानगी देतो.</string>
  <string name="uniqueTrophies">अद्वितीय पारितोषिक</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">हे पारितोषिक Lichess च्या इतिहासात अद्वितीय आहे; %1$s व्यतिरिक्त ते कोणालाही कधीही मिळणार नाही.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">ताशी बुलेट स्पर्धेत</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict गेल्या २ तासांपासून प्रसारण करत होता आणि तो 1+0 खेळामध्ये कृत्रिम बुद्धिमत्ता लेव्हल 8 ला हरवण्याचा अयशस्वी प्रयत्न करत होता. Thibault ने त्याला सांगितले की, जर त्याने प्रसाराणात हे यशस्वीरित्या केले, तर त्याला एक खास पारितोषिक मिळेल. एका तासानंतर, त्याने Stockfish ला हरवले आणि दिलेले वचन पूर्ण झाले.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess मानांकने</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Lichess कोणती मानांकन पद्धती वापरते?</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">मानांकनाच्या पुढे प्रश्नचिन्ह (?) का असते?</string>
  <string name="similarOpponents">समान ताकदीचे प्रतिस्पर्धी</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">या %1$s सामील होण्यासाठी तुम्ही खालील गोष्टी करणे आवश्यक आहे:</string>
  <string name="beInTopTen">या मानांकनात आघाडीच्या १० स्थानांमध्ये असल्यास.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">खेळत असताना मानांकन कसे लपवायचे?</string>
  <string name="enableZenMode">%1$s मध्ये, किंवा खेळ चालू असताना %2$s दाबून झेन रीत चालू करा.</string>
  <string name="displayPreferences">प्रदर्शन प्राधान्ये</string>
  <string name="howToThreeDots">मी कसे...</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">आवाजांसाठी ऑटोप्ले चालू करायचा का?</string>
  <string name="desktop">डेस्कटॉप</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">१. lichess.org वर जा
२. Linux/Windows वर Ctrl-i किंवा MacOS वर cmd-i दाबा
३. परवानग्या (Permissions) टॅबवर क्लिक करा
४. lichess.org वर ऑडिओ आणि व्हिडिओला परवानगी द्या</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">१. lichess.org वर जा
२. ॲड्रेस बारमधील कुलूपाच्या चिन्हावर क्लिक करा
३. साईट सेटिंग्जवर क्लिक करा
४. आवाज चालू करा</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">१. lichess.org वर जा
२. मेनू बारमधील Safari वर क्लिक करा
३. lichess.org साठी सेटिंग्जवर क्लिक करा ...
४. सर्व ऑटो-प्लेला परवानगी द्या</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">१. वरच्या उजव्या कोपऱ्यातील तीन ठिपक्यांवर क्लिक करा
२. सेटिंग्जवर क्लिक करा
३. कुकीज आणि साइट परवानग्यांवर क्लिक करा
४. खाली स्क्रोल करा आणि मीडिया ऑटोप्लेवर क्लिक करा
५. परवानगी देण्यासाठी lichess.org जोडा</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">मी स्वतःला खेळण्यापासून थांबवू का?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">स्वतंत्र मानसिक आरोग्य स्थिती</string>
  <string name="lichessUserstyles">Lichess वापरकर्ता शैली</string>
  <string name="fewerLobbyPools">कमी प्रेक्षागृहातील सामने</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">आम्हाला वापरकर्त्यांकडून नियमितपणे संदेश येतात, ज्यात ते जास्त खेळण्यापासून थांबवण्यासाठी मदत मागतात.

सेवाशर्तींच्या उल्लंघनाशिवाय Lichess खेळाडूंवर बंदी घालत नाही, तरीही आम्ही अति खेळण्याच्या सवयीला आळा घालण्यासाठी बाह्य साधनांचा वापर करण्याची शिफारस करतो. वेबसाइट ब्लॉकर्ससाठी काही सामान्य सूचनांमध्ये %1$s, %2$s, आणि %3$s यांचा समावेश आहे. जर तुम्हाला साइट वापरणे सुरू ठेवायचे असेल, पण जलद वेळे नियंत्रणांच्या मोहात पडायचे नसेल, तर तुम्हाला %4$s मध्ये देखील स्वारस्य असू शकते, येथे %5$s सह एक पर्याय आहे.

काही खेळाडूंना असे वाटू शकते की त्यांचे खेळण्याचे वर्तन व्यसनात बदलत आहे. खरे तर, जागतिक आरोग्य संघटनेने (WHO) गेमिंग डिसऑर्डरचे वर्गीकरण एक %6$s आजार म्हणून केले आहे, ज्याची प्रमुख वैशिष्ट्ये आहेत: १) खेळावरील नियंत्रणाचा अभाव, २) खेळाला वाढते प्राधान्य देणे, आणि ३) नकारात्मक परिणाम असूनही खेळामध्ये वाढ करणे. जर तुम्हाला वाटत असेल की तुमचे बुद्धिबळ खेळण्याचे वर्तन या पद्धतीचे आहे, तर आम्ही तुम्हाला याबद्दल मित्र किंवा कुटुंबातील सदस्याशी आणि/किंवा एखाद्या तज्ञाशी बोलण्याचा सल्ला देतो.</string>
</resources>
