<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Veelgestelde vragen (FAQ)</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Veelgestelde vragen</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Waarom heet Lichess Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess is een samentrekking van \'live/light/libre\' en \'chess\'. Het wordt uitgesproken als %1$s.</string>
  <string name="leechess">lie-tjess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Luister naar de uitspraak van een specialist.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live, omdat voortdurend partijen worden gespeeld en bekeken; licht en vrij omdat Lichess open source is en niet gebukt gaat onder allerhande ballast die andere websites plaagt.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Evenzo staat de broncode voor Lichess, %1$s, voor li[chess in sca]la, omdat het grootste deel van Lichess geschreven is in %2$s, een intuïtieve programmeertaal.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Hoe kan ik bijdragen aan Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess wordt onderhouden door donaties van patronen en de inspanningen van een team vrijwilligers.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">U kunt meer te weten komen over %1$s (inclusief een %2$s). Als je Lichess wilt helpen door je tijd en vaardigheden beschikbaar te stellen, zijn er veel %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">donateur worden</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">uitsplitsing van onze kosten</string>
  <string name="otherWaysToHelp">andere manieren om te helpen</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Zijn er websites gebaseerd op Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Ja. Lichess heeft inderdaad andere open-source sites geïnspireerd die onze %1$s, %2$s of %3$s gebruiken.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Welke sneltoetsen zijn er?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Op sommige Lichess-pagina\'s kunt u sneltoetsen gebruiken. Druk op de \'?\' toets op een studie-, analyse-, puzzel- of partijpagina om beschikbare sneltoetsen te tonen.</string>
  <string name="fairPlay">Eerlijk spel</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Wanneer kom ik in aanmerking voor de automatische ratingcompensatie van valsspelers?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Een minuut nadat een speler gemarkeerd is, worden diens laatste veertig met rating gespeelde en in de laatste drie dagen gewonnen partijen in aanmerking genomen. Als je zijn tegenstander was in een van deze partijen en je rating was niet voorlopig, krijg je een ratingcompensatie. Deze compensatie wordt beperkt op basis van je hoogste rating en je ratingvoortgang na de desbetreffende partij.
  (Als je rating bijvoorbeeld sterk gestegen is na deze partijen, zou je geen compensatie of alleen een gedeeltelijke compensatie kunnen krijgen.) Een compensatie zal nooit meer bedragen dan 150 punten.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Wat gebeurt er met spelers die partijen laten voor wat ze zijn zonder op te geven?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Als je tegenstander vaak partijen afbreekt of laat voor wat ze zijn, krijgt hij een \"speelverbod\", wat betekent dat hij tijdelijk geen partijen meer mag spelen. Dit wordt niet publiekelijk op hun profiel aangegeven. Als dit gedrag zich voortzet, neemt de duur van het speelverbod toe - en dergelijk langdurig gedrag kan leiden tot sluiting van de account.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Hoe kan ik moderator worden?</string>
  <string name="youCannotApply">Solliciteren om moderator te worden is niet mogelijk. Als we iemand zien van wie we denken dat hij geschikt zou zijn als moderator, zullen we direct contact met hem opnemen.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Is correspondentieschaak anders dan standaard schaak?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Voor meer informatie, zie onze %s</string>
  <string name="fairPlayPage">fair-play-pagina</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Op Lichess is het belangrijkste verschil in de regels voor correspondentieschaak dat een openingsboek is toegestaan. Het gebruik van engines is nog steeds verboden en leidt tot een overeenkomstige markering. Hoewel ICCF gebruik van engines in correspondentieschaak toestaat, doet Lichess dat niet.</string>
  <string name="gameplay">Het spel</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Hoe worden bullet, blitz en andere speeltempo\'s bepaald?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichess speeltempo\'s zijn gebaseerd op de geschatte partijduur = %1$s.
Bijvoorbeeld, de geschatte duur van een 5+3 partij is 5 × 60 + 40 × 3 = 420 seconden.</string>
  <string name="durationFormula">(initiële kloktijd) + 40 × (extra tijd per zet)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Welke varianten kan ik spelen op Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess ondersteunt standaard schaak en %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">acht schaakvarianten</string>
  <string name="whatIsACPL">Wat is het gemiddelde centipionverlies (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">De centipion is de maateenheid die in schaken wordt gebruikt als een voordeel. Eén centipion is gelijk aan 1/100 van een pion. Dus 100 centipionnen = 1 pion. Deze waarden spelen formeel geen rol in het spel, maar zijn nuttig voor spelers en essentieel voor computerschaak om posities te beoordelen.

De beste computerzet verliest nul centipionnen, maar mindere zetten zullen resulteren in een verslechtering van de stelling, gemeten in centipionnen.

Deze waarde kan worden gebruikt als een indicator van de kwaliteit van het spel. Hoe minder centipionnen je per zet verliest, des te sterker je spel.

De computeranalyse op Lichess wordt aangedreven door Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Verliezen op tijd, remise en onvoldoende materiaal</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Wanneer één van beide spelers in tijdnood komt, zal die speler meestal de partij verliezen. De partij wordt echter remise als de tegenstander de koning op geen enkele manier met een serie geldige zetten mat kan zetten (%1$s).

  In zeldzame gevallen kan het moeilijk zijn om dit automatisch te beslissen (geforceerde lijnen, vestingen). Standaard scharen we ons altijd aan de kant van de speler die niet in tijdnood is gekomen.

  Merk op dat het mogelijk kan zijn om met één paard of loper mat te zetten, als de tegenstander een stuk heeft dat de koning kan blokkeren.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDE-handboek</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE handboek %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Waarom kan een pion een andere pion slaan wanneer die al gepasseerd is? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Dit is een geldige zet die bekend staat als \"en passant\" slaan. Het Wikipedia-artikel geeft een %1$s.

Het wordt beschreven in sectie 3. (d) van de %2$s:

\"Een pion op een veld op dezelfde rij als een pion van een tegenstander op een naastgelegen rij die net twee velden van zijn beginpositie vooruit is gezet, kan de pion van de tegenstander slaan alsof die laatste slechts één veld is verplaatst. Deze manier van slaan is alleen geldig de zet nadat de pion van de tegenstander twee velden vooruitging en dit wordt \"en passant\" slaan genoemd.

Zie de %3$s over deze zet om er wat mee te oefenen.</string>
  <string name="goodIntroduction">goede inleiding</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess-training</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Bekijk hoe Internationaal Meester Eric Rosen %s schaakmat zet.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Driemaal dezelfde stelling</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Als een stelling driemaal tot stand komt, kunnen spelers remise claimen door %1$s. Lichess volgt de officiële FIDE-regels, zoals beschreven in artikel 9.2 van de %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">driemaal dezelfde stelling</string>
  <string name="notRepeatedMoves">We hebben geen zetten herhaald. Waarom werd de partij toch remise door zetherhaling?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Bij deze regel gaat het om herhaling van %1$s, niet zetten. De herhaling hoeft niet aaneengesloten te gebeuren.</string>
  <string name="positions">stellingen</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">We hebben driemaal dezelfde stelling gehad. Waarom is de partij niet in remise geëindigd?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Herhaling moet worden geclaimd door een van de spelers. Je kunt dit doen door op de getoonde knop te drukken, of door remise aan te bieden voordat je de laatste zet doet. Je kunt ook Lichess %1$s om automatisch herhalingen voor je op te eisen. Daarnaast eindigt de partij altijd onmiddellijk als dezelfde stelling zich voor de vijfde maal voordoet.</string>
  <string name="configure">configureren</string>
  <string name="accounts">Accounts</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Welke titels zijn er op Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess erkent alle FIDE-titels verkregen met het spelen van fysieke partijen en %1$s. Hier is een lijst met FIDE-titels:</string>
  <string name="showYourTitle">Als u een meestertitel heeft, kunt u een aanvraag doen om dit bij account te laten weergeven door het %1$s in te vullen, vergezeld van een duidelijke foto van een geldig identiteitsbewijs en een foto van u met dat identiteitsbewijs.

Verificatie als titelhouder op Lichess maakt deelname mogelijk aan Titelhouder Arena-evenementen.

Ten slotte is er een %2$s eretitel.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">veel nationale meestertitels</string>
  <string name="verificationForm">verificatieformulier</string>
  <string name="canIbecomeLM">Kan ik de Lichess Meester (LM) titel krijgen?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Nee.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Deze eretitel is onofficieel en bestaat alleen op Lichess.

We reiken deze uit aan zeer opvallende spelers die goede burgers van Lichess zijn, naar ons eigen goeddunken. Je krijgt de LM-titel niet, de LM-titel krijgt jou. Als je in aanmerking komt, ontvang je daarover een bericht van ons en de keuze om te accepteren of weigeren.

Vraag niet om de LM-titel.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Wat kan mijn gebruikersnaam zijn?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">In het algemeen geldt voor gebruikersnamen: ze mogen niet aanstootgevend zijn of reclame zijn en bovendien mag je niet doen alsof je iemand anders bent. Je kunt er meer over lezen in de %1$s.</string>
  <string name="guidelines">richtlijnen</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Kan ik mijn gebruikersnaam wijzigen?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Nee, gebruikersnamen kunnen om technische en praktische redenen niet worden gewijzigd. Gebruikersnamen komen op te veel plaatsen voor: in databases, exporten, logbestanden en in de hoofden van mensen. Hoofdletters kunnen één keer worden aangepast.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Unieke trofeeën</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Die trofee is uniek in de geschiedenis van Lichess, niemand anders dan %1$s zal die ooit bezitten.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">een uurlijks bullet-toernooi</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict was aan het streamen en probeerde 2 uur lang A.I. niveau 8 te verslaan in een 1+0 partij, zonder succes. Thibault zei hem dat als hij dit voor elkaar kreeg op stream, hij een unieke trofee zou krijgen. Een uur later maakte hij Stockfish in en werd deze belofte nagekomen.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess-ratings</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Welk ratingsysteem gebruikt Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Ratings worden berekend met behulp van de Glicko-2-methode, ontwikkeld door Mark Glickman. Dit is een zeer populaire ratingmethode en wordt door een aanzienlijk aantal schaakorganisaties gebruikt (FIDE is een opvallend tegenvoorbeeld, aangezien zij nog steeds het verouderde Elo-ratingsysteem gebruiken).

Het belangrijkste is dat Glicko-ratings gebruikmaken van \"betrouwbaarheidsintervallen\" bij het berekenen en representeren van je rating. Als je begint op deze site, begint je rating op 1500 ± 700. De 1500 staat voor je rating en de 700 geeft het betrouwbaarheidsinterval aan.

In principe is het systeem 90% zeker dat je rating ergens tussen 800 en 2200 ligt. Het is dus ontzettend onzeker. Hierom, als een speler net begint, verandert zijn/haar rating enorm, mogelijk enkele honderden punten per keer. Maar na wat partijen tegen gevestigde spelers zal het betrouwbaarheidsinterval kleiner worden en neemt het aantal verdiende/verloren punten na elke partij af.

Een ander punt is dat naarmate de tijd verstrijkt het betrouwbaarheidsinterval groter zal worden. Dit maakt het mogelijk om sneller punten te verdienen/verliezen, afhankelijk van je veranderingen in je vaardighedeniveau in die periode.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Waarom staat er een vraagteken (?) naast een rating?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Het vraagteken betekent dat de rating voorlopig is. Redenen zijn:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">De speler heeft nog niet genoeg partijen met rating gespeeld tegen %1$s in de ratingcategorie.</string>
  <string name="similarOpponents">tegenstanders van gelijke sterkte</string>
  <string name="notPlayedRecently">De speler heeft niet genoeg recente partijen gespeeld. Afhankelijk van het aantal partijen dat je hebt gespeeld, kan het ongeveer een jaar duren voordat je rating weer voorlopig wordt.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Concreet betekent dit dat de afwijking van Glicko-2 groter is dan 110. De afwijking is het niveau van vertrouwen dat het systeem heeft in de rating. Hoe kleiner de afwijking, hoe stabieler een rating.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Hoe werken ranglijsten en scoreborden?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Om op de %1$s te komen moet je:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">ranglijst</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">minstens 30 partijen hebben gespeeld met een gegeven rating,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">de afgelopen week een partij met rating gespeeld voor deze rating,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">een ratingafwijking hebben van minder dan %1$s, in standaard schaak, en minder dan %2$s in varianten,</string>
  <string name="beInTopTen">deel uitmaken van de top 10 van deze rating.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">De tweede vereiste is dat spelers die hun accounts niet meer gebruiken, niet langer in de ranglijsten worden vermeld.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Waarom zijn de ratings hoger dan bij andere sites en organisaties zoals FIDE, USCF en het ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Het beste is om ratings niet als absolute getallen te beschouwen of ze te vergelijken met die van andere organisaties. Verschillende organisaties hebben verschillende niveaus van spelers, verschillende ratingsystemen (Elo, Glicko, Glicko-2, of een aangepaste versie van voornoemde systemen). Deze factoren kunnen de absolute getallen (ratings) drastisch beïnvloeden.

Het is het beste om ratings te zien als \"relatieve\" getallen (in tegenstelling tot \"absolute\" cijfers): binnen een groep spelers, zullen hun relatieve verschillen u helpen in te schatten wie zal winnen /remiseren/verliezen en hoe vaak. Zeggen \"Ik heb rating van X\" betekent niets, tenzij er andere spelers zijn om die rating mee te vergelijken.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Hoe kan ik ratings verbergen tijdens het spelen?</string>
  <string name="enableZenMode">Zet Zen-modus aan in de %1$s, of door %2$s in te drukken tijdens een partij.</string>
  <string name="displayPreferences">weergavevoorkeuren</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Ik heb een partij verloren als gevolg van een trage of een verbroken verbinding. Kan ik mijn ratingpunten terugkrijgen?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Helaas kunnen we de ratingpunten van partijen die verloren gaan door een trage of verbroken verbinding niet teruggeven, ongeacht of het probleem zich aan uw kant of aan onze kant voordeed. Dat laatste is echter zeer zeldzaam. Merk ook op dat wanneer Lichess herstart en je daardoor op tijd verliest, we de partij afbreken om oneerlijk verlies te voorkomen.</string>
  <string name="howToThreeDots">Hoe kan ik...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Pop-upmeldingen in- of uitschakelen?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Pop-up informatie bekijken van de site</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess kan optioneel pop-upmeldingen versturen, bijvoorbeeld wanneer het uw beurt is of wanneer u een privébericht heeft ontvangen.

Klik op het slotje naast het lichess.org-adres in de adresbalk van uw browser.

Selecteer vervolgens of u meldingen van Lichess wilt toestaan of blokkeren.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Automatisch afspelen inschakelen voor geluiden?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">De meeste browsers kunnen voorkomen dat geluid wordt afgespeeld op een pas geladen pagina om gebruikers te beschermen. Stel je voor dat elke website je onmiddellijk kan bestoken met audio-advertenties.

Het rode mute pictogram verschijnt wanneer jouw browser verhindert dat lichess.org een geluid afspeelt. Meestal wordt deze beperking opgeheven zodra je op iets klikt. Bij sommige mobiele browsers telt het slepen van een stuk niet als een klik. In dat geval moet je op het bord tikken om geluid aan het begin van elk spel toe te staan.

Wij laten het rode icoon zien om je te waarschuwen wanneer dit gebeurt. Vaak kun je lichess.org expliciet toestaan om geluiden af te spelen. Hier zijn instructies om dit te doen op recente versies van sommige populaire browsers.</string>
  <string name="desktop">bureaublad</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Ga naar lichess.org
2. Druk op Ctrl-i op Linux/Windows of cmd-i op MacOS
3. Klik op het tabblad Rechten
4. Sta Audio en Video toe op lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Ga naar lichess.org
2. Klik op het vergrendelingspictogram in de adresbalk
3. Klik op Site-instellingen
4. Sta geluid toe</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Ga naar lichess.org
2. Klik op Safari in de menubalk
3. Klik op Instellingen voor lichess.org ...
4. Sta Alle Auto-Play toe</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Klik op de drie stippen in de rechterbovenhoek
2. Klik op Instellingen
3. Klik op Cookies en Siterechten
4. Scroll naar beneden en klik op Media autoplay
5. Voeg lichess.org toe aan Toestaan</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Mezelf doen stoppen met spelen?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">op zichzelf staande mentale aandoening</string>
  <string name="lichessUserstyles">Lichess gebruikersstijlen</string>
  <string name="fewerLobbyPools">minder lobby pools</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">We ontvangen regelmatig berichten van gebruikers die ons om hulp vragen om te voorkomen dat ze te veel spelen.

Hoewel Lichess geen spelers in de ban doet of blokkeert behalve voor het schenden van de gebruiksvoorwaarden, raden we het gebruik af van externe middelen om excessief speelgedrag te beperken. Enkele eenvoudige suggesties voor website-blockers zijn %1$s, %2$s en %3$s. Als je de site wilt blijven gebruiken, maar niet in de verleiding wilt komen van snelle speeltempo\'s, zou %4$s interessant kunnen zijn, hier is er een met %5$s.

Sommige spelers kunnen het gevoel hebben dat hun speelgedrag verandert in een verslaving. In feite classificeert de WHO gokstoornis als een %6$s, waarbij essentiële functies 1) verminderde controle over gaming, 2) het vergroten van de prioriteit aan gokken en 3) het escaleren van gokken, ondanks de negatieve gevolgen. Als je denkt dat je schaakgedrag dit patroon volgt, raden we je aan hierover te praten met een vriend of familielid en/of met een professional.</string>
</resources>
