<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Ofte stilte spørsmål (FAQ)</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Ofte stilte spørsmål</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Kvifor namnet Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess er ein kombinasjon av live/light/libre og chess. Uttalen er %1$s.</string>
  <string name="leechess">li-sjess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Høyr uttalen av ein spesialist.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live, fordi partia vert spela og kan sjås i sanntid døgeret rundt; light og libre fordi Lichess er open-kjeldekode og ulikt andre webstader ikkje er nedtyngd av proprietært søppel.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">På same viset er det med Lichess sin kjeldekode, %1$s, som står for li[chess in sca]la. Størsteparten av Lichess er skriven i %2$s, eit intuitivt programmeringsspråk.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Korleis kan eg bidra til Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess vert driven av pengegåvene til bidragsytarar og arbeidsinnsatsen til frivillige.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Du kan finne meir informasjon om %1$s (medrekna ein %2$s). Dersom du vil bidra til Lichess ved hjelp av tida og kunnskapane dine, er det mange %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">å vera bidragsytar</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">spesifikasjon av kostnadane våre</string>
  <string name="otherWaysToHelp">andre måtar å hjelpe</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Finst det nettstader basert på Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Ja. Lichess har inspirert andre nettstader med open kjeldekode som brukar vår %1$s, %2$s, eller %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Kva tastatursnarvegar finst?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Nokre Lichess-sider har tastatursnarvegar. Trykk \'?\'-nøkkelen på sider med studie, analyse, oppgåve eller parti for å sjå ei liste med tilgjengelege tastatursnarvegar.</string>
  <string name="fairPlay">Fair Play</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Når er eg kvalifisert til den automatiske refunderinga av rating-tap frå fuskarar?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Eit minutt etter at ein spelar er markert ser systemet over spelaren sine 40 siste rangerte sigrar. Du får refusjon dersom du har vore motspelar i nokre av desse spela og ratinga di ikkje var mellombels. Refusjonen vert avgrensa av den høgaste ratinga di og av framgangen i rating etter spelet.
 (Til dømes: dersom ratinga di aukar sterkt etter desse spela kan det hende du får korkje heil eller delvis refusjon.) Refusjonen vil aldri overgå 150 ratingpoeng.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Kva hender med spelarar som forsvinn utan å resignere partiet?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Dersom motspelaren din har som vane å bryte av/forsvinne frå partiet får vedkomande mellombels \"spelenekt\". Eit forbod av dette slaget vert ikkje kunngjort på spelarprofilen. Dersom spelaren held fram med denne framferda vert lengda på spelenekten lengre - og ei vedvarande åtferd av dette slaget kan føre til stenging av kontoen.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Korleis kan eg bli moderator?</string>
  <string name="youCannotApply">Det er ikkje mogleg å søke om å bli moderator. Ser vi nokon vi trur kan bli gode moderatorar kontaktar vi dei direkte.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Er fjernsjakk ulik vanleg sjakk?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Les vår %s for meir informasjon</string>
  <string name="fairPlayPage">side om fair play</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">På Lichess er det lov å bruka opningsbok i fjernsjakk, men ikkje i vanleg sjakk. Bruk av maskinanalyse er derimot forboden og vil få konsekvensar i form av merknad for maskinfusk. Sjølv om ICCF tillèt maskinanalyse i korrespondansesjakk, gjeld ikke dette på Lichess.</string>
  <string name="gameplay">Spelforløp</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Kor går skiljene mellom tidskontrollane for bullet, lyn, snøgg og klassisk sjakk?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Tidskontrollane på Lichess er basert på estimert total speletid = %1$s
  Til dømes er estimert lengd på eit 5+3 parti 5 * 60 + 40 * 3 = 420 sekund.</string>
  <string name="durationFormula">(starttid på sjakkuret) + 40 * (tilleggstid)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Kva for variantar kan eg spele på Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess støttar standard sjakk og %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 sjakkvariantar</string>
  <string name="whatIsACPL">Kva tyder \"gjennomsnittleg centipawn-tap\"/ACPL?</string>
  <string name="acplExplanation">Ein centibonde er eit mål evaluering og måling av fordel. Ein centibonde svarar til ein hundredel av ein bonde (1/100), det vil seie at 100 centibønder = 1 bonde. Desse verdiane har ingen formell rolle i partiet, men er nyttige for spelarane og essentielle i maskinsjakk for evaluering av stillingen.

  Det beste computertrekket vil koste null centibønder, medan svakare trekk vil føre til ein forverring av stillinga, målt i centibønder.

  Denne verdien kan nyttast som ein indikator for kvaliteten på spelet. Jo færre centibønder ein tapar, desto sterkare spelar ein.

  Maskinanalysa på Lichess vert gjort av programmet Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Tap på tid, ved remis og ved utilstrekkeleg materiale</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Som hovudregel vil ein spelar som ikkje har meir tid igjen på klokka tape partiet. Unntaket er dersom stillinga er slik at motspelaren ikkje kan setja kongen sjakkmatt med moglege seriar av lovlege trekk (%1$s).

I eit fåtal tilfelle kan dette vere vanskeleg å avgjera automatisk (tvungne linjer, festningar). I utgangspunktet held vi med den spelaren som har tid igjen på klokka.

Merk at det er mogleg å setja matt med ein einsleg springar eller løpar dersom motspelaren har ei brikke som kan blokkere kongen.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDE handbok</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE handbok %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Kvifor kan ein bonde slå ein passert bonde? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Dette er eit lovleg trekk kalla «en passant» («i forbifarta»). Wikipedia-artikkelen gir ein %1$s.

Trekket er omtala under avsnitt 3. (d) av %2$s:

\"A pawn occupying a square on the same rank as and on an adjacent file to an opponent’s pawn which has just advanced two squares in one move from its original square may capture this opponent’s pawn as though the latter had been moved only one square. This capture is only legal on the move following this advance and is called an ‘en passant’ capture.\"

Sjå meir om dette trekket i %3$s for å få litt øving med det.</string>
  <string name="goodIntroduction">god innføring</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess-øving</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Sjå internasjonal meister (IM) Eric Rosen setta sjakk matt i %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Trekkgjentaking (tre tilfelle av identisk stilling)</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Dersom same stilling førekjem tre gonger kan spelarane krevje remis av %1$s. Lichess implementerar dei offisielle FIDE-reglane, som omtala i artikkel 9.2 i %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">trekkgjentaking (tre tilfelle av identisk stilling)</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Vi gjentok ingen trekk. Kvifor vart spelet remis pga. trekkgjentaking?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Trekkgjentaking dreier seg om gjentekne %1$s, ikkje trekk. Gjentakingane treng ikkje bli gjort etter kvarandre.</string>
  <string name="positions">stillingar</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Vi gjentok ein stilling tre gonger. Kvifor vart ikkje spelet remis?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Ein av spelerane må krevje remis på grunn av trekkgjentaking. Det vert gjort ved å klikke på knappen som synast eller ved å tilby remis før trekket som fører til trekkgjentaking. Du kan også %1$s Lichess til å automatisk krevje remis etter trekkgjentaking. Dessutan vil femgongs trekkgjentaking alltid ende partiet.</string>
  <string name="configure">konfigurer</string>
  <string name="accounts">Kontoar</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Kva for titlar finst på Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess anerkjenner alle FIDE-titlar oppnådd ved brettsjakk-spel (spel på fysiske brett), i tillegg til %1$s. Her er ei liste over FIDE-titlar:</string>
  <string name="showYourTitle">Om du har ein brettsjakk-tittel kan du søke om å få denne vist på kontoen din ved å fylle ut %1$s, inkludert eit tydeleg bilete av eit identifikasjonsdokument/kort og ein selfie av deg sjølv der du held dokumentet/kortet.

 Spelarar med tittelen verifisert på Lichess får tilgjenge til å spela på tittelarena-arrangementa.

 Dessutan finst ærestittelen %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">mange nasjonale meistertitlar</string>
  <string name="verificationForm">skjema for verifisering</string>
  <string name="canIbecomeLM">Kan eg få tittelen Lichess Master (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Nei.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Dette er ein ærestittel og den finst berre på Lichess.

 Tittelen kan vi i einskilde høve og etter vår eiga vurdering gje til respekterte spelarar som har utmerka seg som gode Lichess-borgarar. Du kjem ikkje til LM-tittelen, LM-tittelen kjem til deg. Dersom vi finn deg kvalifisert får du ei melding, og det er opp til deg å akseptere eller avslå.

 Så spør ikkje om å få LM-tittelen.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Kva kan brukarnamnet mitt vere?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Brukernamnet skal ikkje vere støytande, det skal ikkje utgje deg for å vere ein annan og det kan ikkje vere reklame. Du kan lese meir om %1$s.</string>
  <string name="guidelines">retningslinjer</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Kan eg endra brukarnamnet mitt?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Nei, det er tekniske og praktiske grunnar til at brukarnamn ikkje kan endras. Brukarnamn vert nytta for mange stader: i databasar, eksportar, loggar og folks hovuder. Men du kan endra mellom store og små bokstavar éin gong.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Unike trofé</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Dette troféet er unikt for Lichess, ingen andre enn %1$s vil nokon gong få det.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">timens Bullet-turnering</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict strøyma spela sine og dei siste to timane freista han utan hell å slå A.I. nivå 8 i 1+0 spel. Thibault gav han beskjed om at dersom han lukkas medan han strøymde skulle han få eit unikt trofé. Ein time seinare slo ZugAddict Stockfish og fekk troféet han var lova.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess-rating</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Kva ratingsystem er i bruk på Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Rating vert berekna ved hjelp av Glicko-2-metoden utvikla av Mark Glickman. Mange sjakkorganisasjonar har tatt i bruk denne metoden (med FIDE som eit viktig unntak, dei nyttar framleis det forelda Elo-systemet).

 \"Konfidensintervall\" er grunnleggande for måten Glickosystemet reknar ut ratingnivået. Første gong du spelar på nettstaden startar ratinga di på 1500 ± 700, der 1500 er ratinga du startar med, og 700 er konfidensintervallet.

 I utgangspunktet er systemet 90% sikker på at ratinga di ligg mellom 800 og 2200, noko som sjølvsagd er ei svært uviss vurdering. Derfor kan ratinga til ein nystarta spelar fluktuere voldsomt, kanskje så mykje som fleire hundre poeng for kvart spel. Men etter nokre spel mot etablerte spelarar vert konfidensintervallet snevrare slik at talet på vunne/tapte poeng søkk etter kvart fullførde spel.

 Det er verd å merke seg er at konfidensintervallet aukar om du let det gå lengre tid mellom kvart spel. Hensikta med dette er at ratingnivået raskare kan tilpasse seg i tilfelle dugleiksnivået endrar seg i tidsperioden mellom kvart spel.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Kvifor står det eit spørjeteikn (?) etter ratingtalet?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Spørjeteiknet tyder at ratinga er mellombels. Grunnar til dette kan vere:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Spelaren har så langt ikkje fullførd tilstrekkeleg mange rangerte parti mot %1$s i ratingkategorien.</string>
  <string name="similarOpponents">motspelarar av tilsvarande spelestyrke</string>
  <string name="notPlayedRecently">Spelaren har ikkje spelt tilstrekkeleg mange nylege parti. Avhengig av talet på parti du har spela kan du etter omlag eit års inaktivitet få mellombels rating igjen.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Det inneber at Glicko-2-avviket er større enn 110. Avviket er eit mål på den tiltrua systemet har til ratingtalet. Desto lågare avvik, desto meir stabil er ei rating.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Korleis fungerer rangeringar og leiartavler?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">For å bli ført opp på %1$s må du:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">leiartavler for rating:</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">har spelt minst 30 rangerte parti i ein gjeven ratingkategori,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">har spelt eit rangert parti i denne ratingkategorien sist veke,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">ha eit ratingsavvik lågare enn %1$s, i standardsjakk og lågare enn %2$s i variantar,</string>
  <string name="beInTopTen">vere på topp ti i denne ratingskategorien.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Det andre kravet er utforma slik at spelarar som ikkje lengre brukar kontoen fell ut av leiartavlene.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Kvifor er ratingane høgare samanlikna med andre nettstader og organisasjonar som FIDE, USCF og ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Det beste er å ikkje sjå på ratingar som absolutte tal eller samanlikne dei med andre organisasjonar. Dei einskilde organisasjonane har ulike klasser av spelarar, ulike ratingsystem (Elo, Glicko, Glicko-2 eller modifiserte versjonar av desse). Desse faktorane kan ha avgjerande innverknad på dei absolutte ratingtala.

 Det beste er å tenke på ratingtal som relative, og ikkje absolutte, tal: innanfor ei gruppe spelarar er den relative ratingskilnaden til hjelp i å estimere styrkeforhold, altså kven som normalt vinn/tapar/spelar remis. Å seie at \"eg har ei rating på X\" har inga meining utan at det finst andre spelarar å samanlikne ratingtalet med.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Korleis kan ein skjule ratingtalet medan ein spelar?</string>
  <string name="enableZenMode">Aktiver zen-modus i %1$s eller klikk %2$s under partiet.</string>
  <string name="displayPreferences">visingsinstillingar</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Eg tapte eit parti på grunn av dårleg/mista nettsamband. Kan eg få ratinga mi attende?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Diverre kan vi ikke gje attende ratingpoeng for tapte parti etter tidsforseinking eller fråkopling, uansett om problemet låg på di eller på vår side. Det siste er elles svært sjeldsynt. Legg merke til at om du tapar på tid etter at Lichess har køyrd ein omstart bryt vi av spelet for å avverje eit urettvist tap.</string>
  <string name="howToThreeDots">Korleis kan eg...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Aktivere eller deaktivere oppsprettvindauge (\"popups\")?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Sjå nettstad-informasjon om popup</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Om du vil kan Lichess sende oppsprett-meldingar, til dømes når det er din tur eller du får ei privat melding.

 Klikk på låsikonet ved sida av lichess.org-adressa i nettlesarens URL-felt.

 Avgjer deretter om du vil tillate eller blokkere meldingar frå Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Ønskjer du å aktivere auto-avspeling av lydar?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Dei fleste weblesarar kan for å beskytte brukaren hindre at lyd blir spelt av på nyinnleste websider. Forestill deg at alle websider kunne bombardere deg med lydreklame.

Det røde mute-ikonet blir vist når weblesaren hindrar lichess.org i å spele av lyd. Til vanleg vert denne avgrensinga oppheva når du klikkar på noko. På nokre mobile weblesarar gjeld ikkje dette om du klikkar på ei brikke. I så fall skal du klikke på brettet for å tillata lyd i starten av kvart parti.

Vi viser det raude ikonet for å gje ei åtvaring når dette skjer. Ofte kan du uttrykkjeleg tillata lichess.org å spele av lydar. Her er instrukjsjonar om korleis du gjer det i nyare versjonar av nokre mykje brukte weblesarar.</string>
  <string name="desktop">skrivebord</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Gå til lichess.org
2. Trykk Ctrl-i på Linux/Windows eller cmd-i på MacOS
3. Klikk på fanen Løyver
4. Gje løyve til å spele av lyd og video på lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Gå til lichess.org
2. Klikk på låseikonet i adresselina
3. Klikk nettstadinnstillingar
4. Tillat lyd</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Gå til lichess.org
2. Klikk på Safari i menylina
3. Klikk på Innstillingar for lichess.org ...
4. Tillat alle Auto-Play</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Klikk på dei tre prikkane øverst i høgre hjørne
2. Klikk på Innstillingar
3. Klikk informasjonskapslar og rettar
4. Rull ned og klikk Media autospel
5. Legg til lichess.org for å tillate</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Stoppa meg frå å spela?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">eigen mental tilstand</string>
  <string name="lichessUserstyles">Lichess brukarstilar</string>
  <string name="fewerLobbyPools">færre lobbysamlingar</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Vi får jamleg meldingar frå brukarar som ber oss om hjelp til å redusere spelinga.

Med unntak av ved brot på brukarvilkåra vil ikkje Lichess blokkere eller utestengje spelarar. For dei som vil avgrense overdrive spelåtferd tilrår vi i staden bruk av eksterne verktøy. Nokre vanlege tilrådingar til nettstadblokkerarar er %1$s, %2$s og %3$s. Om du framleis vil bruke nettstaden, men ikkje bli frista av snøgge tidskontrollar, kan du vurdera %4$s, her er ein med %5$s.

Nokre spelarar kan ha ei kjensle av at eigen spelåtferd nærmar seg spelavhengnad. Faktum er at WHO klassifiserar spelavhengnad som ein %6$s, der viktige kjenneteikn er 1) manglande kontroll over spelinga, 2) at spelinga får aukande prioritet og 3) at spelinga eskalerar trass negative konsekvensar. Derom du kjenner at di spelåtferd følgjer desse mønstra, tilrår vi at du snakkar med vener, familiemedlemar, og/eller søkjer profesjonell hjelp.</string>
</resources>
