<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">АрФар</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Арæх Фарстатæ</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Lichess-æн йæ ном цæмæн у \"Lichess\"?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">\"Lichess\" у \"live/light/libre\" æмæ \"chess\"-ы комбинаци — удæгас, рог æмæ сæрибар шахмæттæ. Дзурын хъæуы афтæ: %1$s.</string>
  <string name="leechess">личец</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Байхъус, специалист æй куыд дзуры.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Удæгас, уымæн æмæ дæ бон у хъазын æмæ кæсын хъæзтытæ реалон рæстæджы цыфæнды афоны; рог æмæ сæрибар, уымæн æмæ Lichess у æргом æмæ дзы нæй проприетарон быроны, иннæ коммерцион проектты хуызæн.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Уый дæр хауы Lichess-ы райдайæн кодмæ, %1$s-мæ, кæй нысан кæны li[chess in sca]la, уымæн æмæ Lichess сæйрагдæр фыст у %2$s-йæ, æнцонæмбарæн программон æвзагæй.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Куыд баххуыс кæнон Lichess-æн?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess цæры хъазджыты нывондытæй æмæ волонтёрты куыстæй.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Дæ бон у базонын, %1$s (æмæ %2$s дæр). Кæд дæ фæнды баххуыс кæнын Lichess-æн дæ рæстæгæй æмæ арæхстытæй, уæд дзы ис %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">аххуысгæнæгæй куыд суын</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">нæ хардзыты хыгъдлæвæрд</string>
  <string name="otherWaysToHelp">æндæр амалтæ баххуыс кæнын</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Ис дзы æндæр сайтытæ Lichess-æй бындурыл?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">О, æндæр æргом сайтытæ Lichess-æй удцырын райстой æмæ пайда кæнынц нæ %1$s, %2$s æмæ %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Рæстаг Хъазт</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Сайæгой мæ кæд рамбылдта, уæд мын мæ рейтинг фæстæмæ ратдзыстут?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Сайæгойы кæд раргом кодтам, уæд, иу минутæйы фæстæ, йæ 40 ахæм рейтингимæ хъæзтытæ, фæстаг 3 боны кæм рамбылдта, уыдзысты равзард. Ды ацы хъæзтыты йæ ныхмæлæууæг кæд уыдтæ, æмæ дæхион рейтинг æууæнккаг кæд у, уæд дæ рейтинг дын фæстæмæ ратдзыстæм. Баххæст уыдзæн æрæнгонд дæ иуылстыр рейтингæй æмæ æнæраст хъæзтыты фæстæ рейтингы ивындзинæдтæй. 
  (Зæгъæм, дæ рейтинг ацы хъæзтыты фæстæ кæд тынг фæфылдæр, уæд, чи зоны, ницы дын баххæст кæндзыстæм, кæннод йæ хай æрмæст ратдзыстæм.) Цыфæндыйæ дæр дæ баххæст 150 гæбæлтæй нæ ахисдзæн.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Хъазджытæн, хъазтæй кæй рацæуынц æнæ хи дæттгæйæ, цы вæййы?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Дæ ныхмæлæууæг йæ хъазт кæд арæх фæуромы/фæуадзы, уæд йын хъæзтытæм бацæуæн рæстæгмæ æхгæд уыдзæн, æмæ йæ уæлдæй ничи фендзæн уый. Кæд уый фæстæ йæ митæ нæ бауромдзæн, уæд йын ногæй сыхгæндзыстæм хъæстытæм бацæуæн, фæлæ фылдæр æмгъуыдмæ. Æппын фæстаг, йæ аккаунт æххæстæй сыхгæндзыстæм.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Ис дзы мæ бон модераторæй суын?</string>
  <string name="youCannotApply">Мах модераторы бынатмæ курдиаттæ нæ исæм. Кæд фендзыстæм, исчи, махмæ гæсгæ, уыдзæн хорз модератор, уæд нæхæдæг йемæ бастдзинад саразæм.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Ис дзы хицæндзинад фыстæгтæ фысгæйæ хъазтæй хуымæтæг хъазты \'хсæн?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Lichess-ы сæйраг хицæндзинад фыстæгтæ фысгæ хъазы уагæвæрдты у райдайæнты чиныг. Компьютеры программæты пайдакæнæн иваргонд у æмæ расайдзæн аккаунты æхгæнæн. ICCF-мæ нæкæсгæйæ, Lichess компьютеры программæты аххуыс нæ уадзы.</string>
  <string name="gameplay">Хъазты æрфыст</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Нæмыг, блиц æмæ æндæр хъазы хуызтæ сахаты цæстдардмæ гæсгæ куыд рабæрæг конд ысты?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichess сахаты цæстдард баст у æввахс хъазы дæргъцы = %1$s
Зæъæм, æввахс 5+3 хъазы дæргъц у 5 × 60 + 40 × 3 = 420 сикъунды.</string>
  <string name="durationFormula">(райдайæн рæстæг) + 40 × (уæлæмхасæн)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$s с = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s с = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Цавæр шахмæтты хуызтæ мæ бон у хъазын Lichess-ы?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess-мæ ис классикон шахмæттæ æмæ %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 шахмæтты хуызты</string>
  <string name="whatIsACPL">«Рæстæмбис сантипешкæты сæфт» (ACPL) та ци у?</string>
  <string name="acplExplanation">Сантипешкæ у барынады иуæг, кæй пайда у æвдисын уæлидзинад шахмæтты. Сантипешкæ у ¹/₁₀₀ пешкæйы аргъы. 100 сантипешкæты æмбæрц у 1 пешкæмæ. Ацы нысаниуæгтæ ницы давынц хъазты, фæлæ сты пайдаджын компьютерон шахмæтты æмæ позицийы аргъкæнынады компьютерон анализы.

Фыццаг хаххы комьютеры цыд нысан кæны нулон сантипешкæты сафт, æмæ алы æндæр цыд фæкæны позицийы фæфыддæр, кæй бæрæг у сантипешкæты сафтæй. Цас фыддæр цыд у, уыйас фылдæр сафты нысаниуæг.

Ацы нысаниуæг у хъазты бæрцы æвдисæн. Цас каддæр у сантипешкæты сæфт цыды рæстæмбисæй, уыйас хъаруджындæр у хъазт.

Lichess компьютерон анализы пайда кæны Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Æмбылд рæстæгæй, хæрæгсаст æмæ æрмæджы хъуаг</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Фылдæр хатт, хъазæджы рæстæг куы фæуы, уæд йын фембылд банымайæм. Фæлæ хъазт хæрæгсастæй фæуы, ныхмæлæууæгмæ кæд нæй фадаты мат нывварын дарддæр хъазгæйæ (%1$s).

Хатгай зын вæййы уынаффæ хæдархайгæ рахæссын (æнæбары цыдты сери, фидар). Æмткæй райсгæйæ мах райсæм фарс хъазæджы, кæмæн ма баззадис рæстæг.

Хъуыдыйы дар, ныхмæлæууæгмæ кæд ис фигурæ кæнæ пешкæ, йæ бон кæмæн у къаролæн блокадæ сывæрын, уæд мат нывварын фадат ис иу бæхæй дæр, пылæй дæр.</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE-йы уагæвæрдтæ %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Цæмæн пешкæйæн байст ис, цæвгæгонд быдырыл кæд нырид ахизыд, уæд? (ацæуæны байст)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Уый у цыд, зындгонд номæй «ацæуæны байст». Уацхъуыд уырыссаг Википедийы дæтты %1$s.

Он описан в разделе 3.7 (d), %2$s:

«Пешка, занимающая поле на той же горизонтали и на соседней вертикали с пешкой соперника, которая только что продвинулась на два поля в один ход от своей первоначальной позиции, может взять эту продвинутую пешку соперника, как если бы последний ее ход был только на одно поле. Это взятие возможно только ходом, следующим за этим продвижением, и называется взятием «на проходе».»

 Посмотрите %3$s и попрактикуйтесь.</string>
  <string name="goodIntroduction">хорз райхæлд</string>
  <string name="threefoldRepetition">Æртывæр позицийы фæлхатын</string>
  <string name="canIbecomeLM">Ис дзы гæнæн мын раттын Lichess Мастеры (LM) хуындад?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Нæй.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Уый у каджын хуындад, æнæофициалон, æмæ æрмæст вæййы Lichess-ы.

Мах æй стæмхатт хорзæхæй дæттæм тынг нысаниуæгджын хъазæгтæм, Lichess-ы раз сгуыхтдзинæдтæ кæм ис, ахæмтæ; мах сæ нæхæдæг æвзарæм. Ма ссар LM хуындад, уый йæхæдæг дæ ссардзæн. Аккаг куы дæ, уæд дæумæ æрцæудзæн уац, цæмæй дæ хуындад райсай, кæннод йын \"нæ\" зæгъай.

LM хуындады райстыл ма кур.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Цы хуызæн ис мын гæнæн мæ пайдакæнæджы ном скæнын?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Æмткæй зæгъгæйæ, пайдакæнæджыты нæмттæ хъуамæ нæ уой: æфхæрæн, рекламæ кæнæн, ави дæу æндæр адæймаджы хуызæн æвдисгæ кæй кæнынц, ахæмтæ. Дæ бон у фылдæр бакæсын нæ %1$s.</string>
  <string name="guidelines">рекомендациты</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Ис дзы мæ бон пайдакæнæджы ном баивын?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Нæ, пайдакæнæджы номæн баивын нæй, уымæн ис техникон æмæ практикон аххостæ. Пайдакæнæджы нæмттæ фыст ысты æгæр бирæ бынæтты: бæрæггæнæнты æвæрæнты, экспорты, логты æмæ адæмы зæрдæты. Дæ бон у баивын символты регистр, фæлæ æрмæст иу хатт.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Уникалон лæвартæ</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Уыцы лæвар у уникалон Lichess-ы историйы, %1$s-æй уæлдай никæмæн уыдзæн ахæм.</string>
  <string name="howToThreeDots">Базон, куыд...</string>
</resources>
