<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">FAQ</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Foire Aux Questions</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Que signifie Lichess ?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess est une combinaison de live/light/libre et chess (échecs). Cela se prononce %1$s.</string>
  <string name="leechess">li-tchèss</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Écoutez-le prononcé par un spécialiste.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live, parce que les jeux sont joués et regardés en temps réel 24 heures sur 24 et 7 jours sur 7 ; light et libre, parce que Lichess est un logiciel libre et non encombré par des logiciels malveillants qui affligent d\'autres sites web.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">De même, le code source de Lichess, %1$s, signifie li[chess in sca]la, étant donné que la majeure partie de Lichess est écrite en %2$s, un langage de programmation intuitif.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Comment puis-je contribuer à Lichess ?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess est financée par des dons de mécènes et maintenue par une équipe de bénévoles.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Vous pouvez en savoir plus sur comment %1$s (dont une %2$s). Si vous souhaitez aider Lichess en offrant votre temps et vos compétences, il existe de nombreuses %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">être mécène</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">répartition de nos coûts</string>
  <string name="otherWaysToHelp">autres façons d\'aider</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Y a-t-il d\'autres sites web basés sur Lichess ?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Oui. Lichess a en effet inspiré d\'autres sites open-source qui utilisent notre %1$s, %2$s, ou %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Quels raccourcis clavier y a-t-il ?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Certaines pages de Lichess ont des raccourcis clavier. Appuyez sur la touche « ? » dans une étude, une analyse, un problème ou une partie pour voir la liste des raccourcis.</string>
  <string name="fairPlay">Le fair-play</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Quand puis-je bénéficier du remboursement automatique de points de classement perdus contre des tricheurs ?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Une minute après qu\'un joueur a été reconnu comme tricheur, ses 40 derniers jeux classés au cours des 5 derniers jours sont pris. Si vous êtes son adversaire dans ces parties, que vous avez perdu votre classement (en raison d\'une perte ou d\'un match nul) et que votre classement n\'était pas provisoire, vous obtenez un remboursement de votre classement. Le remboursement est plafonné en fonction de votre meilleur classement et de la progression de votre classement après le match. (Par exemple, si votre classement a fortement augmenté après ces matchs, vous pourriez ne pas être remboursé ou ne l\'être que partiellement). Un remboursement n\'excédera jamais 150 points.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Qu\'est-il fait aux joueurs qui quittent les parties sans abandonner ?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Si votre adversaire interrompt ou abandonne fréquemment les parties, il se voit interdire de jouer, ce qui signifie qu\'il est temporairement interdit de jouer. Cela n\'est pas indiqué publiquement sur leur profil. Si ce comportement se poursuit, la durée du bannissement augmente - et un comportement prolongé de cette nature peut entraîner la fermeture du compte.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Comment puis-je devenir modérateur ?</string>
  <string name="youCannotApply">Il n\'est pas possible de postuler pour devenir modérateur. Si nous rencontrons quelqu\'un qui nous semble être efficace comme modérateur, nous le contacterons directement.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Les parties par correspondance sont-elle différentes de celles des échecs normaux ?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Pour plus d’informations, lisez notre %s</string>
  <string name="fairPlayPage">page sur l\'esprit sportif</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Sur Lichess, la principale différence entre les règles des échecs par correspondance est qu\'un livre d\'ouverture est autorisé. L\'utilisation de moteurs est toujours interdite et entraînera le signalement d\'une assistance moteur. Bien que l\'ICCF autorise l\'utilisation des moteurs dans la correspondance, ce n\'est pas le cas du Lichess.</string>
  <string name="gameplay">Règles du jeu et jouabilité</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Comment sont décidés les bullet, blitz et autres cadences ?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Les contrôles de temps de lichess sont basés sur la durée estimée du jeu = %1$s
Par exemple, la durée estimée d\'un jeu 5+3 est de 5 × 60 + 40 × 3 = 420 secondes.</string>
  <string name="durationFormula">(temps initial de l\'horloge) + 40 × (incrément de l\'horloge)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Quelles variantes puis-je jouer sur Lichess ?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess propose des échecs standards et des %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 variantes d\'échecs</string>
  <string name="whatIsACPL">Qu\'est-ce que la perte moyenne de centipion (ACPL) ?</string>
  <string name="acplExplanation">Le centipion est l\'unité de mesure utilisée aux échecs comme représentation de l\'avantage. Un centipion est égal à 1/100ème d\'un pion. Donc 100 centipions = 1 pion. Ces valeurs ne jouent aucun rôle formel dans le jeu mais sont utiles aux joueurs, et essentielles aux échecs informatiques, pour évaluer les positions.

Le coup le plus élevé de l\'ordinateur perdra zéro centipion, mais des coups moins importants entraîneront une détérioration de la position, mesurée en centipions.

Cette valeur peut être utilisée comme un indicateur de la qualité du jeu. Moins on perd de centipions par coup, plus le jeu est fort.

L\'analyse informatique sur Lichess est réalisée par Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Perte au temps, nulle et par manque de matériel</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Si un joueur manque de temps, il perd généralement la partie. Toutefois, la partie est nulle si la position est telle que l\'adversaire ne peut pas mettre en échec le roi du joueur par une éventuelle série de coups légaux (%1$s).

Dans de rares cas, il peut être difficile de prendre une décision automatique (lignes forcées, forteresses). Par défaut, nous nous rangeons toujours du côté du joueur qui n\'a pas manqué de temps.

Notez qu\'il peut être possible de mettre échec et mat avec un seul chevalier ou fou si l\'adversaire a une pièce qui pourrait bloquer le roi.</string>
  <string name="fideHandbook">Manuel de la FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">manuel de la FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Pourquoi un pion peut-il capturer un autre pion alors qu\'il est déjà passé ? (prise en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Il s\'agit d\'un mouvement légal appelé \"capture en passant\" ou \"prise en passant\". L\'article de Wikipedia donne un %1$s.

Il est décrit dans la section 3.7 (d) des %2$s :

\"Un pion occupant une case de la même rangée et sur une file adjacente à celle du pion adverse qui vient d\'avancer de deux cases en un seul coup depuis sa case d\'origine peut capturer le pion de cet adversaire comme si ce dernier n\'avait été déplacé que d\'une seule case. Cette capture n\'est légale que lors du mouvement qui suit cette avance et est appelée \"capture en passant\"\".

Voir les %3$s sur ce coup pour vous entraîner.</string>
  <string name="goodIntroduction">bonne introduction</string>
  <string name="lichessTraining">Entraînement Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Regardez le maître international Eric Rosen mater %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Triple répétition</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Si une position se produit trois fois, les joueurs peuvent prétendre à un pat par %1$s. Lichess applique les règles officielles de la FIDE, telles que décrites dans l\'article 9.2 des %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">triple répétition</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Nous n\'avons pas répété les coups. Pourquoi la partie a-t-elle quand même été déclarée nulle par répétition ?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">La triple répétition concerne les %1$s et non les coups. La répétition ne doit donc pas nécessairement se faire de manière consécutive.</string>
  <string name="positions">positions</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Nous avons répété une position à trois reprises. Pourquoi la partie n\'a-t-elle pas été déclarée nulle ?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">La répétition doit être réclamée par l\'un des joueurs. Vous pouvez le faire en appuyant sur le bouton qui s\'affiche, ou en proposant un match nul avant votre dernier coup de répétition. Peu importe si votre adversaire rejette la proposition de match nul, le triple coup de répétition sera quand même réclamé. Vous pouvez également utiliser %1$s Lichess pour réclamer automatiquement les répétitions pour vous. En outre, la répétition quintuple met toujours immédiatement fin à la partie.</string>
  <string name="configure">configurer</string>
  <string name="accounts">Comptes</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Quels titres y a-t-il sur Lichess ?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess reconnaît tous les titres FIDE obtenus par le jeu OTB (dans des tournois physiques), ainsi que les %1$s. Voici une liste des titres FIDE :</string>
  <string name="showYourTitle">Si vous avez un titre du BSF, vous pouvez demander qu\'il soit affiché sur votre compte en remplissant les %1$s, y compris une image claire d\'un document ou d\'une carte d\'identification et un selfie de vous tenant le document ou la carte.

Le fait d\'avoir fait valoir votre titre vous donne accès aux événements de la Titled Arena.

Enfin, il y a un titre honorifique %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">de nombreux titres de maîtres nationaux</string>
  <string name="verificationForm">formulaire de vérification</string>
  <string name="canIbecomeLM">Puis-je obtenir le titre Lichess Master (LM) ?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Non.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Ce titre honorifique n\'est pas officiel et n\'existe que sur Lichess.

Nous le décernons rarement à des joueurs très connus qui sont de bons citoyens de Lichess, à notre discrétion. Ce n\'est pas vous qui allez au titre LM, c\'est le titre LM qui vient à vous. Si vous vous qualifiez, vous recevrez un message de notre part concernant ce titre et le choix de l\'accepter ou de le refuser.

Ne demandez pas le titre de LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Que peut être mon nom d\'utilisateur ?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">En général, les noms d\'utilisateur ne doivent pas être : offensants, usurpant l\'identité de quelqu\'un d\'autre, ou publicitaires. Vous pouvez en savoir plus sur les %1$s.</string>
  <string name="guidelines">lignes directrices</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Puis-je changer de nom d\'utilisateur ?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Non, les noms d\'utilisateur ne peuvent pas être modifiés pour des raisons techniques et pratiques, entre autres parce qu\'ils sont à beaucoup d\'endroits : bases de données, exportations, logs et esprit des gens. Vous pouvez modifier les majuscules une fois.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Trophées uniques</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Ce trophée est unique dans l\'histoire de Lichess, personne d\'autre que %1$s ne l\'aura jamais.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">un tournoi Bullet horaire</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict était en train de streamer et cela depuis deux heures il essayait de vaincre l\'Ia de niveau 8 en partie 1+0, sans succès. Thibault lui dit qu\'en cas de victoire, il lui attribuerait un trophée unique. Une heure plus tard, il démolissait Stockfish, et la promesse fut tenue.</string>
  <string name="lichessRatings">Classements de Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Quel système de classement utilise Lichess ?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Les classements sont calculés selon la méthode de classement Glicko-2 développée par Mark Glickman. Il s\'agit d\'une méthode de classement très populaire, utilisée par un nombre important d\'organisations d\'échecs (la FIDE en est un contre-exemple notable, car elles utilisent toujours le système de classement Elo, qui est dépassé).

Fondamentalement, les classements Glicko utilisent des \"intervalles de confiance\" pour calculer et représenter votre classement. Lorsque vous commencez à utiliser le site, votre cote commence à 1500 ± 700. Le 1500 représente votre classement, et le 700 représente l\'intervalle de confiance.

Fondamentalement, le système est sûr à 90 % que votre cote se situe entre 800 et 2200. Il est incroyablement incertain. C\'est pourquoi, lorsqu\'un joueur débute, sa cote change de façon très importante, potentiellement de plusieurs centaines de points à la fois. Mais après quelques parties contre des joueurs établis, l\'intervalle de confiance se réduit et le nombre de points gagnés/perdus après chaque match diminue.

Il faut également noter que l\'intervalle de confiance augmente avec le temps. Cela vous permet de gagner/perdre des points plus rapidement pour correspondre à tout changement de votre niveau de compétence au cours de cette période.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Pourquoi y a-t-il un point d\'interrogation (?) à côté d\'un de mes classements ?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Le point d\'interrogation indique que le classement est provisoire. Les raisons comprennent :</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Le joueur n\'a pas encore terminé suffisamment de parties classées contre des %1$s dans la catégorie de classement.</string>
  <string name="similarOpponents">adversaires de niveau proche</string>
  <string name="notPlayedRecently">Le joueur n\'a pas joué assez de parties récentes. Selon le nombre de parties que vous avez jouées, il peut s\'écouler environ un an d\'inactivité avant que votre classement ne redevienne provisoire.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Concrètement, cela signifie que l\'écart Glicko-2 est supérieur à 110. L\'écart est le niveau de confiance que le système accorde à la note. Plus l\'écart est faible, plus la notation est stable.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Comment fonctionnent les classements et les listes des leaders ?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Pour être sur la %1$s vous devez:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">classement des leaders</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">avoir joué au moins 30 parties classées dans une catégorie donnée,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">avoir joué une partie classée de cette catégorie durant la semaine précédente</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">avoir un écart de classement inférieur à %1$s, aux échecs standards, et inférieur à %2$s dans les variantes,</string>
  <string name="beInTopTen">être dans le top 10 de ce classement.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">La 2e condition est là pour que les joueurs qui n\'utilisent plus leurs comptes cessent d\'apparaître dans les classements.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Pourquoi les classements sont-ils plus élevés que ceux d’autres sites et organisations tels que la FIDE, l\'USCF et l’ICC ?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Il ne faut pas voir la cote comme un nombre absolu ou la comparer à la cote fournie par une autre organisation. Des organisations différentes ont des joueurs de niveau différent et utilisent des systèmes de cotation différents (Elo, Glicko, Glicko-2 ou une variante de ces systèmes). Ces facteurs ont une forte influence sur la valeur de la cote.

Il faut considérer la cote comme un nombre relatif (plutôt qu\'un nombre absolu). Dans un groupe de joueurs, la différence relative entre les cotes vous aide à estimer qui gagnera ou perdra la partie ou fera une nulle, et à quelle fréquence. Dire que votre cote vaut « X » ne signifie rien, à moins de la comparer à la cote d\'autres joueurs.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Comment cacher le classement Elo tout en jouant ?</string>
  <string name="enableZenMode">Activez le mode Zen dans les %1$s, ou en appuyant sur %2$s pendant une partie.</string>
  <string name="displayPreferences">préférences d\'affichage</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">J\'ai perdu une partie en raison de lags ou d\'une déconnexion. Puis-je récupérer mes points de classement ?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Malheureusement, nous ne pouvons pas rendre les points de classement pour les jeux perdus en raison d\'un retard ou d\'une déconnexion, que le problème soit de votre côté ou du nôtre. Ce dernier cas est cependant très rare. Notez également que lorsque Lichess redémarre et que vous perdez du temps à cause de cela, nous interrompons le jeu pour éviter une perte injuste.</string>
  <string name="howToThreeDots">Comment...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Activer ou désactiver les popups de notification ?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Voir les informations sur les popups du site</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess peut facultativement envoyer des notifications popup, par exemple lorsque c\'est votre tour ou que vous avez reçu un message privé.

Cliquez sur l\'icône du cadenas à côté de l\'adresse lichess.org dans la barre URL de votre navigateur.

Choisissez ensuite si vous souhaitez autoriser ou bloquer les notifications de Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Activer la lecture automatique des sons?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">La plupart des navigateurs peuvent empêcher la lecture de sons sur une page fraîchement chargée pour protéger les utilisateurs. Imaginez si chaque site Web pouvait vous bombarder immédiatement de publicités audio...

L\'icône rouge de sourdine apparaît lorsque votre navigateur empêche lichess.org de jouer un son. En général, cette restriction est levée lorsque vous cliquez sur quelque chose. Sur certains navigateurs mobiles, faire glisser une pièce n\'est pas considéré comme un clic. Vous devez alors toucher l\'échiquier pour autoriser le son au début de chaque partie.

Nous affichons l\'icône rouge pour vous avertir lorsque cela se produit. Souvent, vous pouvez autoriser lichess.org à jouer des sons. Voici des instructions pour le faire sur les versions récentes de certains navigateurs populaires.</string>
  <string name="desktop">bureau</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Allez sur lichess.org
2. Appuyez sur Ctrl-i sur Linux/Windows ou cmd-i sur MacOS
3. Cliquez sur l\'onglet Autorisations
4. Autorisez l\'audio et la vidéo sur lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Allez sur lichess.org
2. Cliquez sur l\'icône de verrouillage dans la barre d\'adresse
3. Cliquez sur Paramètres du site
4. Autorisez le son</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Allez sur lichess.org
2. Cliquez sur Safari dans la barre de menu
3. Cliquez sur Paramètres pour lichess.org ...
4. Autorisez la lecture automatique</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Cliquez sur les trois points dans le coin supérieur droit
2. Cliquez sur Paramètres
3. Cliquez sur Cookies et Autorisations du site
4. Faites défiler la page vers le bas et cliquez sur Lecture automatique du support
5. Ajoutez lichess.org pour autoriser</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Devrais-je arrêter de jouer?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">problème de santé mentale distinct</string>
  <string name="lichessUserstyles">styles utilisateur de Lichess</string>
  <string name="fewerLobbyPools">moins d\'options d\'appariement rapide</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Dépendance au jeu – Des utilisateurs nous demandent régulièrement de les aider à moins jouer.

Lichess ne suspend ou ne bloque un compte d\'utilisateur qu\'en cas de violation des conditions d\'utilisation. Mais nous recommandons d\'utiliser des ressources externes pour limiter les problèmes de dépendance au jeu. Parmi les bloqueurs de site Web suggérés, il y a par exemple %1$s, %2$s, et %3$s. Vous souhaitez continuer d\'utiliser le site, mais voulez éviter les contrôles de temps rapides? Vous pourriez considérer les %4$s; par exemple celui-ci avec %5$s.

Certains utilisateurs peuvent avoir l\'impression qu\'ils sont devenus des joueur compulsifs. En fait, l\'OMS classifie les troubles liés au jeu comme un %6$s, dont les caractéristiques essentielles sont : 1) une absence de contrôle, 2) une priorité croissante accordée au jeu, et 3) une tendance à jouer de plus en plus malgré des conséquences négatives. Si vous pensez être un joueur compulsif, nous vous encourageons à en parler avec un ami, un membre de votre famille ou un professionnel.</string>
</resources>
