<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="faqAbbreviation">Najczęściej zadawane pytania (FAQ)</string>
	<string name="frequentlyAskedQuestions">Najczęściej zadawane pytania</string>
	<string name="whyIsLishogiCalledLishogi">Dlaczego Lishogi nosi nazwę Lishogi?</string>
	<string name="forkedFromLichess">Lishogi jest projektem open source wywodzącym się z Lichess, ale ponieważ służy do grania w shogi, nazywa się Lishogi.</string>
	<string name="lishogiCombinationLiveLightLibrePronounced">Ponieważ wywodzi się z Lichess. A Lichess nazwa się Lichess, ponieważ jest to połąćzenie live/light/libre oraz chess. Lishogi wymawia się %1$s.</string>
	<string name="leeshogi">li-szogi</string>
	<string name="whyLiveLightLibre">Live (na żywo), ponieważ partie rozgrywane są i oglądane w czasie rzeczywistym (24 godziny przez 7 dni w tygodniu); Light (lekkie), ponieważ Lishogi nie jest obciążone zbędnymi wodotryskami, reklamami itp.; Libre (wolne), ponieważ Lishogi oparte jest o oprogramowanie open-source.</string>
	<string name="whyIsLilaCalledLila">Podobnie, kod źródłowy Lishogi, %1$s, oznacza li[shogi in sca]la, a to dlatego, że większość kodu Lishogi napisanego jest w intuicyjnym języku programowania %2$s.</string>
	<string name="howCanIContributeToLishogi">Jak mogę pomóc współtworzyć Lishogi?</string>
	<string name="lishogiPoweredByDonationsAndVolunteers">Lishogi wspierany jest darowiznami swoich patronów i wysiłkami grupy wolontariuszy.</string>
	<string name="beingAPatron">Zostań patronem</string>
	<string name="otherWaysToContribute">Oto wiele sposobów, na które możesz wspomóc Lishogi.</string>
	<string name="breakdownOfOurCosts">Podział naszych kosztów</string>
	<string name="otherWaysToHelp">Inne sposoby pomocy</string>
	<string name="fairPlay">Fair Play</string>
	<string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Dlaczego zostałem oznaczony jako gracz sztucznie manipulujący swoim rankingiem (obniżanie lub nieuczciwe podbijanie) lub korzystający z pomocy komputera podczas gry?</string>
	<string name="cheatDetectionMethods">Lishogi posiada silne metody wykrywania oraz bardzo dokładny proces przeglądu wszystkich dowodów i podejmowania decyzji. Proces ten często angażuje wielu moderatorów i może zająć dużo czasu. Poza samym oznakowaniem, nie będziemy szczegółowo przedstawiać dowodów ani procesu podejmowania decyzji w indywidualnych przypadkach. Ułatwiłoby to uniknięcie wykrywania w przyszłości i prowadziłoby do bezsensownych debat. Ten czas i wysiłek są lepiej wykorzystane na innych ważniejszych sprawach. Użytkownicy mogą odwoływać się wysyłając e-mail na %1$s, ale decyzje są rzadko uchylane.</string>
	<string name="whenAmIEligibleRatinRefund">W jakich przypadkach mogę liczyć na automatyczny zwrot punktów rankingowych utraconych w grze z oszustami?</string>
	<string name="ratingRefundExplanation">Jedną minutę po oznaczeniu gracza, jego 40 ostatnich gier rankingowych z ostatnich 3 dni zostanie pobranych. Jeśli jesteś przeciwnikiem w tych grach, straciłeś punkty rankingowe (ze względu na porażkę lub remis), a Twój ranking nie był tymczasowy, otrzymujesz zwrot punktów. Zwrot jest ograniczony na podstawie Twojej maksymalnego rankingu i postępów w nim po grze.
  (Na przykład, jeśli Twój ranking znacznie się zwiększył po tych grach, możesz nie otrzymać zwrotu lub otrzymać tylko częściowy.) Zwrot nigdy nie przekroczy 150 punktów.</string>
	<string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Jak traktowani są gracze porzucający swoje partie?</string>
	<string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Jeśli przeciwnik często przerywa/opuszcza partie, otrzymuje \"bana\", co oznacza, że tymczasowo nie może grać. Nie jest to podawane do wiadomości publicznej na jego profilu. Jeśli takie zachowanie będzie się powtarzać, czas trwania tego zakazu wydłuży się - a w przypadku takiego notorycznego zachowania może prowadzić do zamknięcia konta.</string>
	<string name="howCanIBecomeModerator">Jak mogę zostać moderatorem?</string>
	<string name="youCannotApply">Nie można zgłosić się do pełnienia funkcji moderatora. Jeśli zauważymy kogoś, kto naszym zdaniem byłby dobrym moderatorem, skontaktujemy się z nim bezpośrednio.</string>
	<string name="isCorrespondenceDifferent">Czy shogi korespondencyjne różni się od zwykłego shogi?</string>
	<string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Na Lishogi, główną różnicą w zasadach szachów korespondencyjnych polega na tym że jest dozwolony \"opening book\". Używanie silników nadal jest niedozwolone i będzie skutkowało flagging\'iem twojego konta. Chociaż ICCF pozwala używanie silników w szachach korespondencyjnych, Lishogi nie.</string>
	<string name="gameplay">Rozgrywka</string>
	<string name="howBulletBlitzEtcDecided">W jaki sposób system decyduje czy partia jest typu Bullet, Blitz itd.?</string>
	<string name="basedOnGameDuration">Kontrole czasu na Lishogi oparte są na szacowanym czasie trwania gry = %1$s
Na przykład, szacowany czas trwania gry 5+3 wynosi 5 * 60 + 40 * 3 = 420 sekund.</string>
	<string name="formulaOfDuration">60 × (czas początkowy w minutach) + 60 × (przyrost zegara) + 25 × (byoyomi zegara) × (okresy zegara)</string>
	<string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
	<string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
	<string name="whatVariantsCanIplay">W jakie warianty shogi mogę zagrać na Lishogi?</string>
	<string name="lishogiSupportShogiAnd">Lishogi umożliwia grę w standardowe shogi oraz %1$s.</string>
	<string name="whatIsACPL">Czym jest średnia strata setnej części piona (ACPL - average centipawn loss)?</string>
	<string name="acplExplanation">Średnia strata setnej części piona (ACPL - average centipawn loss) jest jednostką miary stosowaną w szachach do przedstawienia straty wynikającej z wykonania danego posunięcia. Wartość ta nie odgrywa żadnej formalnej roli podczas rozgrywania partii, ale jest użyteczna dla graczy podczas jej analizy. Silniki szachowe wykorzystują ją natomiast do oceny pozycji podczas samej rozgrywki.

Najlepszy znaleziony podczas analizy komputerowej ruch to brak straty, ale gorsze ruchy powodują pogorszenie się pozycji, które właśnie mierzymy w setnych częściach wartości piona.

Ta wartość może być użyta jako wskaźnik siły gry. Im mniej setnych części piona traconych jest średnio w jednym ruchu, tym siła gry jest większa.

Analiza komputerowa dostępna na Lishogi wspierana jest przez silnik szachowy Stockfish.</string>
	<string name="insufficientMaterial">Przegrana z powodu upłynięcia czasu gry, remis i niewystarczający materiał aby zamatować przeciwnika</string>
	<string name="goodIntroduction">dobre wprowadzenie</string>
	<string name="officialRulesPDF">oficjalnych przepisów gry w shogi (pdf)</string>
	<string name="lishogiTraining">Nauka</string>
	<string name="fourfoldRepetition">Czterokrotne powtórzenie pozycji</string>
	<string name="handBookPDF">podręcznik (pdf)</string>
	<string name="notRepeatedMoves">Nie powtórzyliśmy posunięć. Dlaczego gra mimo to została uznana za remisową?</string>
	<string name="repeatedPositionsThatMatters">Trzykrotne powtórzenie dotyczy powtarzania się %1$s, a nie ruchów. Powtórzenia nie muszą wystąpić jedno po drugim.</string>
	<string name="positions">pozycji</string>
	<string name="configure">skonfigurować</string>
	<string name="accounts">Konta</string>
	<string name="titlesAvailableOnLishogi">Jakie tytuły uznawane są przez Lishogi?</string>
	<string name="showYourTitle">Jeśli posiadasz tytuł OTB, możesz złożyć wniosek o wyświetlenie go na swoim koncie, wypełniając %1$s, załączając w nim skan dokumentu potwierdzającego tytuł oraz zdjęcie siebie trzymającego ten dokument.

  Zweryfikowanie Cię jako utytułowanego gracza na Lishogi pozwoli Ci na dostęp do gry w turniejach Titled Arena.

  Szczególnym tytułem jest %2$s.</string>
	<string name="verificationForm">formularz weryfikacyjny</string>
	<string name="canIbecomeLM">Czy mogę zdobyć tytuł Lishogi Master (LM)?</string>
	<string name="noUpperCaseDot">Nie.</string>
	<string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">To nieoficjalny, honorowy tytuł funkcjonujący wyłącznie na Lishogi.

Przyznajemy go rzadko i według naszego uznania graczom, którzy zasłużyli się dla społeczności Lishogi. Tytułu LM nie zdobywa się, tytuł ten jest przyznawany. Jeśli będziemy chcieli przyznać Ci ten tytuł, otrzymasz od nas wiadomość w tym temacie, będziesz mógł przyjąć lub odrzucić go.

Nie proś nas o przyznanie tytułu LM.</string>
	<string name="whatUsernameCanIchoose">Jaka może być moja nazwa użytkownika?</string>
	<string name="usernamesNotOffensive">Ogólnie rzecz biorąc, nazwy użytkowników nie powinny być obraźliwe, podszywać się pod kogoś innego, zawierać treści reklamowych. Możesz przeczytać więcej na ten temat na stronie %1$s.</string>
	<string name="guidelines">Zasady dotyczące nazwy użytkownika</string>
	<string name="uniqueTrophies">Unikalne trofea</string>
	<string name="ownerUniqueTrophies">To unikalne trofeum w historii Lishogi, nikt inny oprócz %1$s nie będzie go mieć.</string>
	<string name="aHourlyBulletTournament">godzinnego turnieju Bullet</string>
	<string name="lishogiRatings">Rankingi Lishogi</string>
	<string name="whichRatingSystemUsedByLishogi">Jakiego systemu rankingowego używa Lishogi?</string>
	<string name="ratingSystemUsedByLishogi">Ranking obliczamy metodą Glicko-2 stworzonej przez Marka Glickmana. Jest to bardzo popularna metoda rankingu i jest używana przez znaczną większość organizacji szachowych (godnym uwagi kontrprzykładem jest FIDE, które nadal używa przestarzałej metody rankingu Elo).

Fundamentalnie, rankingi Glicko używają „przedziału ufności”, kiedy obliczają i wyświetlają ranking.
Kiedy po raz pierwszy zaczniesz korzystać z witryny, Twój ranking zaczyna się od 1500 ± 700. 1500 oznacza Twój ranking, a 700 oznacza przedział ufności.

W skrócie, system ma 90% pewności, że Twój ranking jest gdzieś pomiędzy 800 a 2200. To jest niezwykle niepewne. Z tego powodu, kiedy gracz dopiero zaczyna korzystać z witryny, jego ranking będzie się drastycznie zmieniać, potencjalnie o kilkaset punktów na raz, ale po kilku grach przeciwko uznanym graczom przedział ufności zwęzi się i ilość punktów zdobytych/straconych po grze zmniejszy się.

Warto zwrócić uwagę też na to, że w miarę upływu czasu Twój przedział ufności się zwiększa. To pozwala Ci zdobywać/tracić punkty szybciej, żeby dopasować się do wszelkich zmian w Twoim poziomie umiejętności w międzyczasie.</string>
	<string name="whatIsProvisionalRating">Dlaczego obok rankingu wyświetlany jest znak zapytania?</string>
	<string name="provisionalRatingExplanation">Znak zapytania oznacza, że ranking ma charakter tymczasowy. Powodem może być:</string>
	<string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Gracz nie ukończył jeszcze wystarczająco dużo rankingowych partii przeciwko %1$s.</string>
	<string name="similarOpponents">przeciwnikom o podobnej sile gry</string>
	<string name="notPlayedRecently">Gracz nie rozegrał wystarczająco dużo rankingowych partii. W zależności od liczby partii, które rozegrałeś, musiałby minąć rok bezczynności, aby Twój ranking ponownie stał się tymczasowy.</string>
	<string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Oznacza to, że odchylenie Glicko-2 jest większe niż 110. Odchylenie to poziom ufności systemu do rankingu. Im niższe jest odchylenie, tym bardziej stabilny jest ranking.</string>
	<string name="howDoLeaderoardsWork">Jak działają rankingi i tabele najlepszych graczy?</string>
	<string name="inOrderToAppearsYouMust">Aby dostać się na %1$s musisz:</string>
	<string name="ratingLeaderboards">listę najlepszych graczy</string>
	<string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">rozegrać co najmniej 30 rankingowych partii w danym rankingu,</string>
	<string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">rozegrać rankingową partię w ciągu ostatniego tygodnia dla tego rankingu,</string>
	<string name="ratingDeviationLowerThanXinShogiYinVariants">mieć w standardowym shogi odchylenie rankingu niższe niż %1$s, i niższe niż %2$s w wariantach,</string>
	<string name="beInTopTen">być w pierwszej 10 w tym rankingu.</string>
	<string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Gracze, którzy zaprzestali korzystać ze swoich kont, zostają usunięci z tabel z najlepszymi graczami.</string>
	<string name="whyAreRatingHigher">Dlaczego rankingi na Lishogi są wyższe w porównaniu z rankingami na innych portalach szachowych i rankingami w organizacjach, takimi jak FIDE, USCF i ICC?</string>
	<string name="whyAreRatingHigherExplanation">Najlepiej nie myśleć o rankingu jako liczbie bezwzględnej, czy też porównywać ją z rankingami w innych organizacjach. Różne organizacje zrzeszają graczy na różnych poziomach zaawansowania, używają różnych systemów rankingowych (Elo, Glicko, Glicko-2 lub ich zmodyfikowanych wersji). Czynniki te mogą drastycznie wpłynąć na ranking wyliczony w danych warunkach.

Najlepiej myśleć o rankingu jako o „względnej” liczbie: wewnątrz danej puli graczy, ich względne różnice w rankingach pomogą Ci oszacować, kto wygra/zremisuje/przegra i jak często. Stwierdzenie \"mam ranking X\" nic nie oznacza, chyba że istnieją inni gracze, z którymi można porównać tę wartość.</string>
	<string name="howToHideRatingWhilePlaying">Jak ukryć ranking przeciwnika podczas gry?</string>
	<string name="enableZenMode">Włącz tryb Zen w ustawieniach %1$s, lub naciśnij klawisz \'%2$s\' podczas rozgrywki.</string>
	<string name="displayPreferences">widoku partii</string>
	<string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Przegrałem partię z powodu opóźnień/rozłączenia. Czy mogę odzyskać utracone punkty rankingowe?</string>
	<string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Niestety, nie możemy przywrócić punktów utraconych z powodu opóźnień lub rozłączenia, niezależnie od tego, czy problem był po Twojej stronie czy po naszej. Te ostatnie są jednak bardzo rzadkie. Zauważ również, że gdy następuje restart Lishogi i z tego powodu tracisz czas, przerywamy partię, aby zapobiec nieuczciwej stracie.</string>
	<string name="howToThreeDots">W jaki sposób...</string>
	<string name="enableDisableNotificationPopUps">Włączyć lub wyłączyć wyskakujące okienka powiadomień?</string>
	<string name="viewSiteInformationPopUp">Wyświetl informacje o witrynie</string>
	<string name="lishogiCanOptionnalySendPopUps">Lishogi może opcjonalnie wysyłać wyskakujące powiadomienia, na przykład wtedy, gdy jest Twoja kolej na ruch lub gdy otrzymałeś prywatną wiadomość.

Kliknij ikonę blokady obok adresu lishogi.org na pasku adresu w przeglądarce.

Następnie wybierz czy chcesz zezwolić czy zablokować powiadomienia z Lishogi.</string>
</resources>
