<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Najczęściej zadawane pytania (FAQ)</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Najczęściej zadawane pytania</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Skąd nazwa Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess jest kombinacją słów live/light/libre i chess. Wymawiamy je %1$s.</string>
  <string name="leechess">li-czes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Posłuchaj jak wymawia to ekspert.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live (na żywo), ponieważ partie rozgrywane są i oglądane w czasie rzeczywistym (24 godziny przez 7 dni w tygodniu); Light (lekkie), ponieważ Lichess nie jest obciążone zbędnymi wodotryskami, reklamami itp.; Libre (darmowe), ponieważ Lichess oparty jest o oprogramowanie typu open-source.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Podobnie, kod źródłowy Lichess, %1$s, oznacza li[chess in sca]la, a to dlatego, że większość kodu Lichess napisanego jest w intuicyjnym języku programowania %2$s.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Jak mogę pomóc współtworzyć Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess wspierany jest darowiznami swoich patronów i wysiłkami grupy wolontariuszy.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Więcej informacji w tym temacie znajdziesz tutaj:
%1$s
%2$s 
%3$s</string>
  <string name="beingAPatron">Jak zostać patronem?</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">Podział naszych kosztów</string>
  <string name="otherWaysToHelp">Inne sposoby pomocy</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Czy istnieją inne strony internetowe oparte na rozwiązaniach Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Tak. Lichess zainspirował inne strony typu open source, które wykorzystują nasz %1$s, %2$s lub %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Jakie są skróty klawiaturowe?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Na niektórych stronach Lichess możesz używać skrótów klawiaturowych. Naciśnij klawisz \'?\' będąc na stronie opracowania, analizy, zadania szachowego lub na stronie gry, aby wyświetlić dostępne skróty klawiaturowe.</string>
  <string name="fairPlay">Fair Play</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">W jakich przypadkach mogę liczyć na automatyczny zwrot punktów rankingowych utraconych w grze z oszustami?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Już po minucie od wykrycia oszusta pobierzemy jego 40 ostatnich partii rankingowych z ostatnich 3 dni. Jeśli byłeś jego przeciwnikiem w tych partiach i straciłeś punkty rankingowe (ze względu na porażkę lub remis), a Twój ranking nie był tymczasowy, to otrzymasz zwrot punktów. Zwrot jest uzależniony od Twojego maksymalnego rankingu i jego wzrostu od czasu gry z oszustem.
(Na przykład, jeśli Twój ranking znacznie się zwiększył po tych partiach, możesz nie otrzymać zwrotu lub otrzymać tylko częściowy zwrot.) Zwrot nigdy nie przekracza 150 punktów.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Co się dzieje z graczami opuszczającymi partie bez poddania się?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Przeciwnik który często przerywa/opuszcza partie otrzyma \"wykluczenie\", co oznacza, że tymczasowo nie będzie mógł grać. Nie jest to publicznie widoczne na jego profilu. Jeśli takie zachowanie będzie się powtarzać, czas trwania wykluczenia wydłuży się - a długotrwałe zachowanie tego rodzaju może prowadzić do zamknięcia konta.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Jak mogę zostać moderatorem?</string>
  <string name="youCannotApply">Nie można zgłosić się do pełnienia funkcji moderatora. Jeśli zauważymy kogoś, kto naszym zdaniem byłby dobrym moderatorem, skontaktujemy się z nim bezpośrednio.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Czym różnią się szachy korespondencyjne od zwykłych szachów?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">By dowiedzieć się więcej, przeczytaj %s</string>
  <string name="fairPlayPage">stronę o fair play</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Główna różnica w zasadach szachów korespondencyjnych na Lichess polega na tym, że dozwolone jest korzystanie z biblioteki otwarć. Używanie silników szachowych jest niedozwolone i będzie skutkowało zamknięciem konta. Chociaż ICCF pozwala na używanie silników w szachach korespondencyjnych, na Lichess nie możesz tego robić.</string>
  <string name="gameplay">Rozgrywka</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">W jaki sposób system decyduje czy partia jest typu Bullet, Blitz itd.?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Kontrole czasu na Lichess oparte są na szacowanym czasie trwania gry = %1$s
Na przykład, szacowany czas trwania gry 5+3 wynosi 5 * 60 + 40 * 3 = 420 sekund.</string>
  <string name="durationFormula">(czas podstawowy) + 40 * (czas dodatkowy)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">W jakie warianty szachów mogę zagrać na Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess umożliwia grę w standardowe szachy oraz %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 wariantów szachów</string>
  <string name="whatIsACPL">Czym jest średnia strata centypiona (ŚSCP, z ang. ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Centypion to jednostka miary używana w szachach jako reprezentacja przewagi. Centypion jest równy 1/100 piona. Zatem 100 centypionów = 1 pion. Wartość ta nie odgrywa żadnej formalnej roli podczas rozgrywania partii, ale jest użyteczna dla graczy podczas jej analizy. Silniki szachowe wykorzystują ją natomiast do oceny pozycji.

Najlepszy znaleziony podczas analizy komputerowej ruch spowoduje brak straty, ale gorsze ruchy powodują pogorszenie się pozycji, co właśnie mierzymy w centypionach.

Wartość ta może być używana jako wskaźnik jakości gry. Im mniej centypionów traci się na ruch, tym silniejsza jest gra.

Analiza komputerowa dostępna na Lichess jest zasilana przez Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Przegrana z powodu upłynięcia czasu gry, remis i niewystarczający materiał aby zamatować przeciwnika</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">W przypadku gdy jednemu z graczy skończy się czas, gracz ten zazwyczaj przegrywa. Jednakże w przypadku gdy pozycja na szachownicy uniemożliwia przeciwnikowi doprowadzenie do zamatowania króla gracza żadną możliwą sekwencją ruchów (%1$s), gra jest remisowana.

W rzadkich sytuacjach może to być trudne do automatycznego określenia (ruchy wymuszone, twierdze). Domyślnie zawsze stajemy po stronie gracza, któremu nie skończył się czas.

Zauważ, że możliwe jest zamatowanie pojedynczym skoczkiem lub gońcem, jeżeli przeciwnik posiada bierkę, która może zablokować króla.</string>
  <string name="fideHandbook">przepisów FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">Przepisy gry w szachy FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Dlaczego pion może zbić piona, który ruszył się o dwa pola do przodu i nie jest już pod biciem? (bicie w przelocie)</string>
  <string name="explainingEnPassant">To jest legalny ruch znany jako \"bicie w przelocie\". Wikipedia daje %1$s do zrozumienia tego posunięcia.

Szczegóły ruchu opisano w artykule 3 %2$s:

„Pion, który właśnie przesunął się o dwa pola z pozycji wyjściowej, może zostać zbity
przez piona przeciwnika zajmującego pozycję w tym samym rzędzie i na sąsiedniej linii
tak, jakby został przesunięty tylko o jedno pole. Takie bicie może być wykonane tylko bezpośrednio po przesunięciu pionka przeciwnika i nazywa się „biciem w przelocie“ (francuskie określenie „en passant“, skrót e.p.).”

Zobacz nasze %3$s, aby poćwiczyć ten specjalny ruch.</string>
  <string name="goodIntroduction">dobre wprowadzenie</string>
  <string name="lichessTraining">Podstawy gry</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Obejrzyj mata w wykonaniu IM Erica Rosena %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Trzykrotne powtórzenie pozycji</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Jeśli pozycja występuje trzykrotnie, gracze mogą zgłosić remis poprzez %1$s. Lichess wprowadza oficjalne zasady FIDE, opisane w Artykule 9.2 %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">trzykrotne powtórzenie pozycji</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Nie powtórzyliśmy posunięć. Dlaczego gra mimo to została uznana za remisową?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Trzykrotne powtórzenie dotyczy powtarzania się %1$s, a nie ruchów. Powtórzenia nie muszą wystąpić jedno po drugim.</string>
  <string name="positions">pozycji</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Powtórzyliśmy trzykrotnie pozycję. Dlaczego partia nie została zremisowana?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Trzykrotne powtórzenie pozycji musi zostać zgłoszone przez jednego z graczy. Możesz to zrobić naciskając pokazujący się w takiej sytuacji przycisk, lub oferując przeciwnikowi remis przed wykonaniem ruchu będącego końcowym powtórzeniem. Możesz również %1$s Lichess tak, aby automatycznie zgłaszał za Ciebie trzykrotne powtórzenie pozycji. Dodatkowo, pięciokrotne powtórzenie się pozycji zawsze natychmiast kończy grę.</string>
  <string name="configure">skonfigurować</string>
  <string name="accounts">Konta</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Jakie szachowe tytuły uznawane są przez Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess uznaje wszystkie tytuły FIDE zdobyte w grze na prawdziwej szachownicy (OTB - over the board) oraz %1$s. Oto lista tytułów FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Jeśli posiadasz tytuł w grze na żywo, możesz złożyć wniosek o wyświetlenie go na swoim koncie, wypełniając %1$s, załączając w nim skan dokumentu potwierdzającego tytuł oraz zdjęcie siebie trzymającego ten dokument.

 Przejście weryfikacji pozwoli Ci na wzięcie udziału w turniejach dedykowanych utytułowanym graczom (Titled Arena).

 Szczególnym tytułem jest %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">wiele krajowych tytułów szachowych</string>
  <string name="verificationForm">formularz weryfikacyjny</string>
  <string name="canIbecomeLM">Czy mogę zdobyć tytuł Lichess Master (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Nie.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">To nieoficjalny, honorowy tytuł funkcjonujący wyłącznie na Lichess.

Przyznajemy go rzadko i według naszego uznania graczom, którzy zasłużyli się dla społeczności Lichess. Tytułu LM nie zdobywa się, tytuł ten jest przyznawany. Jeśli będziemy chcieli przyznać Ci ten tytuł, otrzymasz od nas wiadomość w tym temacie, będziesz mógł przyjąć lub odrzucić go.

Nie proś nas o przyznanie tytułu LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Jaka może być moja nazwa użytkownika?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Ogólnie rzecz biorąc, nazwy użytkowników nie powinny być obraźliwe, podszywać się pod kogoś innego, zawierać treści reklamowych. Możesz przeczytać więcej na ten temat na stronie %1$s.</string>
  <string name="guidelines">Zasady dotyczące nazwy użytkownika</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Czy mogę zmienić nazwę użytkownika?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Nie, nie można zmieniać nazwy użytkowników z praktycznych i technicznych przyczyn. Nazwy użytkowników zapisywane są w zbyt wielu miejscach: bazach danych, plikach eksportu, logach, jak i w pamięci ludzi. Istnieje natomiast możliwość jednorazowej zmiany wielkości liter.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Unikalne trofea</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">To unikalne trofeum w historii Lichess, nikt inny oprócz %1$s nie będzie go mieć.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">godzinnego turnieju Bullet</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict przez 2 godziny próbował bez powodzenia pokonać 8 poziom A.I. w grze 1+0, streamując swoje zmagania. Thibault powiedział mu, że jeśli uda mu się to zrobić podczas streamu, dostanie wyjątkowe trofeum. Godzinę później Stockfish został pokonany, a obietnica została dotrzymana.</string>
  <string name="lichessRatings">Rankingi Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Jakiego systemu rankingowego używa Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Ranking szachowy obliczamy używając metody Glicko-2 stworzonej przez Marka Glickmana. To bardzo popularny sposób liczenia rankingu, który używany jest przez większość organizacji szachowych (warto odnotować, że FIDE nadal używa przestarzałej metody Elo).

Kluczowym elementem rankingu Glicko jest współczynnik odchylenia rankingu, który mierzy pewność systemu co do oceny gracza.
Kiedy dopiero zaczynasz grać, Twój ranking to 1500 ± 1000. 1500 to podstawowa ocena gracza, a 1000 reprezentuje niepewność tej oceny (im większa wartość, tym większa niepewność oceny podstawowej).

System daje 95% pewności, że Twój ranking jest gdzieś pomiędzy 500 i 2500. To bardzo niedokładna wartość. Z tego powodu, kiedy gracz dopiero zaczyna grać w szachy na Lichess, jego ranking drastycznie zmienia się, nawet o kilkaset punktów po każdej partii. Ale po pewnej liczbie partii rozegranych z graczami ze stabilnym rankingiem, współczynnik odchylenia zacznie się zmniejszać, oraz liczba punktów zdobytych/straconych po partii będzie coraz mniejsza.

Inną ważną rzeczą jest to, że system uwzględnia Twoją aktywność. Jeśli grasz rzadziej, Twój współczynnik odchylenia zwiększa się.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Dlaczego obok rankingu wyświetlany jest znak zapytania?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Znak zapytania oznacza, że ranking ma charakter tymczasowy. Powodem może być:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Gracz nie ukończył jeszcze wystarczająco dużo rankingowych partii przeciwko %1$s.</string>
  <string name="similarOpponents">przeciwnikom o podobnej sile gry</string>
  <string name="notPlayedRecently">Gracz nie rozegrał wystarczająco dużo rankingowych partii. W zależności od liczby partii, które rozegrałeś, musiałby minąć rok bezczynności, aby Twój ranking ponownie stał się tymczasowy.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Oznacza to, że odchylenie Glicko-2 jest większe niż 110. Odchylenie to poziom ufności systemu do rankingu. Im niższe jest odchylenie, tym bardziej stabilny jest ranking.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Jak działają rankingi i tabele najlepszych graczy?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Aby dostać się na %1$s musisz:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">listę najlepszych graczy</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">rozegrać co najmniej 30 rankingowych partii w danym rankingu,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">rozegrać rankingową partię w ciągu ostatniego tygodnia dla tego rankingu,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">mieć w szachach standardowych odchylenie rankingu niższe niż %1$s, i niższe niż %2$s w wariantach,</string>
  <string name="beInTopTen">być w pierwszej 10 w tym rankingu.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Gracze, którzy zaprzestali korzystać ze swoich kont, zostają usunięci z tabel z najlepszymi graczami.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Dlaczego rankingi na Lichess są wyższe w porównaniu z rankingami na innych portalach szachowych i rankingami w organizacjach, takimi jak FIDE, USCF i ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Najlepiej nie myśleć o rankingu jako liczbie bezwzględnej, czy też porównywać ją z rankingami w innych organizacjach. Różne organizacje zrzeszają graczy na różnych poziomach zaawansowania, używają różnych systemów rankingowych (Elo, Glicko, Glicko-2 lub ich zmodyfikowanych wersji). Czynniki te mogą drastycznie wpłynąć na ranking wyliczony w danych warunkach.

Najlepiej myśleć o rankingu jako o „względnej” liczbie: wewnątrz danej puli graczy, ich względne różnice w rankingach pomogą Ci oszacować, kto wygra/zremisuje/przegra i jak często. Stwierdzenie \"mam ranking X\" nic nie oznacza, chyba że istnieją inni gracze, z którymi można porównać tę wartość.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Jak ukryć ranking przeciwnika podczas gry?</string>
  <string name="enableZenMode">Włącz tryb Zen w ustawieniach %1$s, lub naciśnij klawisz \'%2$s\' podczas rozgrywki.</string>
  <string name="displayPreferences">widoku partii</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Przegrałem partię z powodu opóźnień/rozłączenia. Czy mogę odzyskać utracone punkty rankingowe?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Niestety, nie możemy przywrócić punktów utraconych z powodu opóźnień lub rozłączenia, niezależnie od tego, czy problem był po Twojej stronie czy po naszej. Te ostatnie są jednak bardzo rzadkie. Zauważ również, że gdy następuje restart Lichess i z tego powodu tracisz czas, przerywamy partię, aby zapobiec nieuczciwej stracie.</string>
  <string name="howToThreeDots">W jaki sposób...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Włączyć lub wyłączyć wyskakujące okienka powiadomień?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Wyświetl informacje o witrynie</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess może opcjonalnie wysyłać wyskakujące powiadomienia, na przykład wtedy, gdy jest Twoja kolej na ruch lub gdy otrzymałeś prywatną wiadomość.

Kliknij ikonę blokady obok adresu lichess.org na pasku adresu w przeglądarce.

Następnie wybierz czy chcesz zezwolić czy zablokować powiadomienia z Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Włączyć automatyczne odtwarzanie dźwięków?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Większość przeglądarek może zablokować odtwarzanie dźwięku na świeżo załadowanej stronie. Chroni Cię w ten sposób przed natychmiastowym atakiem reklamami dźwiękowymi.

Ikona czerwonego wyciszenia pojawia się, gdy przeglądarka uniemożliwia lichess.org odtwarzanie dźwięku. Zazwyczaj to ograniczenie zostaje zniesione po kliknięciu czegokolwiek na stronie. W niektórych przeglądarkach mobilnych próba przeciągania elementu nie liczy się jako kliknięcie. W takim przypadku musisz dotknąć ekranu, aby włączyć dźwięk na początku każdej gry.

Pokazujemy czerwoną ikonę, aby Cię ostrzec, kiedy to się wydarzy. W wielu przeglądarkach możesz wprost zezwolić na odtwarzanie dźwięków na lichess.org. Poniżej znajdują się instrukcje jak to zrobić w najnowszych wersjach niektórych popularnych przeglądarek.</string>
  <string name="desktop">pulpit</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Przejdź do lichess.org
2. Naciśnij Ctrl-i na Linux/Windows lub cmd-i na MacOS
3. Kliknij kartę Uprawnienia
4. Zezwól na audio i wideo na lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Przejdź do lichess.org
2. Kliknij ikonę blokady na pasku adresu
3. Kliknij Ustawienia Strony
4. Zezwól na dźwięk</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Przejdź do lichess.org
2. Kliknij Safari na pasku menu
3. Kliknij Ustawienia dla lichess.org ...
4. Zezwól na automatyczne odtwarzanie</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Kliknij trzy kropki w prawym górnym rogu
2. Kliknij Ustawienia
3. Kliknij Ciasteczka i uprawnienia witryny
4. Przewiń w dół i kliknij przycisk Autoplay Media
5. Dodaj lichess.org do uprawnionych</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Jak nie uzależnić się od gry w szachy?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">uzależnienie behawioralne</string>
  <string name="lichessUserstyles">Lichess userstyles</string>
  <string name="fewerLobbyPools">fewer lobby pools</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Regularnie otrzymujemy wiadomości od użytkowników, którzy proszą nas o pomoc, aby powstrzymać ich przed zbyt częstym graniem.

Lichess nikomu nie zakazuje ani nie blokuje możliwości gry z wyjątkiem przypadków naruszenia Warunków użytkowania. W celu ograniczenia czasu spędzanego na grze w szachy zalecamy użycie zewnętrznych narzędzi takich jak %1$s, %2$s i %3$s. Jeśli chcesz nadal korzystać z witryny, ale nie ulegać pokusie rozgrywania kolejnych szybkich partii, może Cię również zainteresować możliwość modyfikacji naszych stron za pomocą stylów CSS: %4$s, oto jeden z przydatnych stylów, który możesz zastosować: %5$s.

Niektórzy gracze mogą mieć wrażenie, że ich zachowanie staje się uzależnieniem. I rzeczywiście, WHO klasyfikuje uzależnienie od gier komputerowych jako %6$s, którego istotnymi objawami są 1) nadmierne zaabsorbowanie grami komputerowymi, 2) ciągły wzrost zaangażowania w gry komputerowe i 3) dalsze granie w gry mimo wiedzy o szkodliwości tej czynności. Jeśli uważasz, że Twoje zachowania pasują do tego wzorca, zachęcamy Cię do rozmowy na ten temat z przyjacielem lub członkiem rodziny i/lub specjalistą.</string>
</resources>
