<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Najczęściej zadawane pytania</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Dlaczego Lichess nosi nazwę Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess jest kombinacją słów live/light/libre i chess. Wymawiamy je %1$s.</string>
  <string name="leechess">li-czes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist"> Posłuchaj jak wymawia to ekspert.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live (na żywo), ponieważ partie rozgrywane są i oglądane w czasie rzeczywistym (24 godziny przez 7 dni w tygodniu); Light (lekkie), ponieważ Lichess nie jest obciążone zbędnymi wodotryskami, reklamami itp.; Libre (darmowe), ponieważ Lichess oparty jest o oprogramowanie typu open-source.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Podobnie, kod źródłowy Lichess, %1$s, oznacza li[chess in sca]la, a to dlatego, że większość kodu Lichess napisanego jest w intuicyjnym języku programowania %2$s.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Jak mogę pomóc współtworzyć Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess wspierany jest darowiznami swoich patronów i wysiłkami grupy wolontariuszy.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Więcej informacji w tym temacie znajdziesz tutaj:
%1$s
%2$s 
%3$s</string>
  <string name="beingAPatron">Jak zostać patronem?</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">Podział naszych kosztów</string>
  <string name="otherWaysToHelp">Inne sposoby pomocy</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Czy istnieją inne strony internetowe oparte na rozwiązaniach Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Tak. Lichess zainspirował inne strony typu open source, które wykorzystują nasz %1$s, %2$s lub %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Fair Play</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Dlaczego zostałem oznaczony jako gracz sztucznie manipulujący swoim rankingiem (obniżanie lub nieuczciwe podbijanie) lub korzystający z pomocy komputera podczas gry?</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">W jakich przypadkach mogę liczyć na automatyczny zwrot punktów rankingowych utraconych w grze z oszustami?</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Jak traktowani są gracze porzucający swoje partie?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Jeśli przeciwnik często przerywa/opuszcza partie, otrzymuje \"bana\", co oznacza, że tymczasowo nie może grać. Nie jest to podawane do wiadomości publicznej na jego profilu. Jeśli takie zachowanie będzie się powtarzać, czas trwania tego zakazu wydłuży się - a w przypadku takiego notorycznego zachowania może prowadzić do zamknięcia konta.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Jak mogę zostać moderatorem?</string>
  <string name="youCannotApply">Nie można zgłosić się do pełnienia funkcji moderatora. Jeśli zauważymy kogoś, kto naszym zdaniem byłby dobrym moderatorem, skontaktujemy się z nim bezpośrednio.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Czy szachy korespondencyjne różnią się od zwykłych szachów?</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">W jaki sposób system decyduje czy partia jest typu Bullet, Blitz itd.?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Kontrole czasu na Lichess oparte są na szacowanym czasie trwania gry = %1$s
Na przykład, szacowany czas trwania gry 5+3 wynosi 5 * 60 + 40 * 3 = 420 sekund.</string>
  <string name="durationFormula">(czas podstawowy) + 40 * (czas dodatkowy)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">W jakie warianty szachów mogę zagrać na Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess umożliwia grę w standardowe szachy oraz %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 wariantów szachów</string>
  <string name="whatIsACPL">Czym jest średnia strata setnej części piona (ACPL - average centipawn loss)?</string>
  <string name="insufficientMaterial">Przegrana z powodu upłynięcia czasu gry, remis i niewystarczający materiał aby zamatować przeciwnika</string>
  <string name="linkToFIDErules">FIDE handbook §6.9, pdf</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Dlaczego pion może zbić piona, który ruszył się o dwa pola do przodu i nie jest już pod biciem? (bicie w przelocie)</string>
  <string name="goodIntroduction">dobre wprowadzenie</string>
  <string name="officialRulesPDF">oficjalne zasady (pdf)</string>
  <string name="threefoldRepetition">Trzykrotne powtórzenie pozycji</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">trzykrotne powtórzenie pozycji</string>
  <string name="handBookPDF">podręcznik (pdf)</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Powtórzyliśmy trzykrotnie pozycję. Dlaczego partia nie została zremisowana?</string>
  <string name="accounts">Konta</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Jakie szachowe tytuły uznawane są przez Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess uznaje wszystkie tytuły FIDE zdobyte w grze na prawdziwej szachownicy (OTB - over the board) oraz %1$s. Oto lista tytułów FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Jeśli posiadasz tytuł OTB, możesz złożyć wniosek o wyświetlenie go na swoim koncie, wypełniając %1$s, załączając skan dokumentu potwierdzającego tytuł oraz zdjęcie siebie trzymającego ten dokument.

  Zweryfikowanie Cię jako utytułowanego gracza na Lichess pozwoli Ci na dostęp do gry w turniejach Titled Arena.

  Szczególnym tytułem jest %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">wiele krajowych tytułów szachowych</string>
  <string name="verificationForm">formularz weryfikacyjny</string>
  <string name="lichessMasterLM">Lichess Master (LM)</string>
  <string name="canIbecomeLM">Czy mogę zdobyć tytuł Lichess Master (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Nie.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">To nieoficjalny, honorowy tytuł funkcjonujący wyłącznie na Lichess.

Przyznajemy go rzadko i według naszego uznania graczom, którzy zasłużyli się dla społeczności Lichess. Tytułu LM nie zdobywa się, tytuł ten jest przyznawany. Jeśli będziemy chcieli przyznać Ci ten tytuł, otrzymasz od nas wiadomość w tym temacie, będziesz mógł przyjąć lub odrzucić go.

Nie proś o przyznanie tytułu LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Jaka może być moja nazwa użytkownika?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Ogólnie rzecz biorąc, nazwy użytkowników nie powinny być obraźliwe, podszywać się pod kogoś innego, zawierać treści reklamowych. Możesz przeczytać więcej na temat na stronie %1$s.</string>
  <string name="guidelines">Zasady dotyczące nazwy użytkownika</string>
  <string name="uniqueTrophies">Unikalne trofea</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">To unikalne trofeum w historii Lichess, nikt inny oprócz %1$s nie będzie go mieć.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">godzinny turniej Bullet</string>
  <string name="lichessRatings">Rankingi Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Jakiego systemu rankingowego używa Lichess?</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Dlaczego obok rankingu wyświetlany jest znak zapytania?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Znak zapytania oznacza, że ranking ma charakter tymczasowy. Powodem może być:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Gracz nie ukończył jeszcze wystarczająco dużo rankingowych partii przeciwko %1$s.</string>
  <string name="similarOpponents">przeciwnikom o podobnej sile gry</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Jak działają rankingi i tabele najlepszych graczy?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Aby dostać się na %1$s musisz:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">listę najlepszych graczy</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Dlaczego rankingi na Lichess są wyższe w porównaniu z rankingami na innych portalach szachowych i rankingami w organizacjach, takimi jak FIDE, USCF i ICC?</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Jak ukryć ranking przeciwnika podczas gry?</string>
  <string name="enableZenMode">Włącz tryb Zen w ustawieniach %1$s, lub naciśnij klawisz \'%2$s\' podczas rozgrywki.</string>
  <string name="displayPreferences">widoku partii</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Przegrałem partię z powodu opóźnień/rozłączenia. Czy mogę odzyskać utracone punkty rankingowe?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Niestety, nie możemy przywrócić punktów utraconych z powodu opóźnień lub rozłączenia, niezależnie od tego, czy problem był po Twojej stronie czy po naszej. Te ostatnie są jednak bardzo rzadkie. Zauważ również, że gdy następuje restart Lichess i z tego powodu tracisz czas, przerywamy partię, aby zapobiec nieuczciwej stracie.</string>
  <string name="howToThreeDots">W jaki sposób...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Włączyć lub wyłączyć wyskakujące okienka powiadomień?</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess może opcjonalnie wysyłać wyskakujące powiadomienia, na przykład wtedy, gdy jest Twoja kolej na ruch lub gdy otrzymałeś prywatną wiadomość.

Kliknij ikonę blokady obok adresu lichess.org na pasku adresu w przeglądarce.

Następnie wybierz czy chcesz zezwolić czy zablokować powiadomienia z Lichess.</string>
</resources>
