<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Perguntas Frequentes</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Perguntas Frequentes</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Por que o Lichess se chama Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess é uma combinação de live/light/livre e chess. Pronuncia-se %1$s.</string>
  <string name="leechess">li-tiés</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Escute a pronúncia por um especialista.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live, porque partidas são jogadas e assistidas em tempo real 24/7; light e livre pelo fato de que Lichess é de código-aberto e livre de lixo eletrônico que atormenta em outros sites.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Da mesma forma, o código fonte do Lichess, %1$s, significa li[chess em sca]la, visto que a maior parte do Lichess é escrita em %2$s, uma linguagem de programação intuitiva.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Como posso contribuir para o Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess se mantém no ar com doações de clientes e através dos esforços de uma equipe de voluntários.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Você pode saber mais sobre %1$s (incluindo uma %2$s). Se você quiser ajudar o Lichess voluntariando seu tempo e habilidades, há muitas %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">ser um Patrono</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">lista detalhada dos nossos custos</string>
  <string name="otherWaysToHelp">outras formas de ajudar</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Existem sites baseados no Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Sim. Lichess de fato inspirou outros sites de código aberto que usam nossos %1$s, %2$s ou %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Quais são os atalhos de teclado?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Em certas páginas do site Lichess, você pode usar atalhos de teclado. Pressione o botão \"?\" nas páginas de estudo, análise, quebra-cabeça ou partida para ver os atalhos de teclado disponíveis.</string>
  <string name="fairPlay">Jogo Limpo</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Quando tenho direito a reembolso automático de pontuação de trapaceiros?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Um minuto após um(a) jogador(a) ser reportado(a), suas últimas 40 partidas valendo pontuação nos últimos 5 dias são invalidadas. Se você foi oponente dele(a) nessas partidas, você perdeu pontuação (por derrota ou empate) e sua pontuação não era provisória, então você recebe um reembolso de pontuação. O reembolso é limitado baseado no seu pico de pontuação e no seu progresso de pontuação após o jogo. (Por exemplo, se sua pontuação aumentou significativamente após essas partidas, você pode não receber reembolso ou apenas reembolsar parcialmente.) Um reembolso nunca excederá 150 pontos.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Como vocês lidam com jogadores que saem de partidas sem abandono?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Se seu oponente aborta/sai de partidas com frequência, ele(a) é \"banido de jogar\", o que significa que está temporariamente proibido(a) de disputar partidas. Isto não é indicado publicamente no perfil dele(a). Se este comportamento continuar, a duração da proibição aumenta - e continuar se comportando desta forma tipo pode levar ao fechamento da conta dele(a).</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Como posso me tornar um(a) moderador(a)?</string>
  <string name="youCannotApply">Não é possível candidatar-se a moderador(a). Se virmos alguém que consideramos que seria um(a) bom(a) moderador(a), entraremos em contato diretamente.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Os jogos por correspondência são diferentes do xadrez normal?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Para mais informações, leia nossa %s</string>
  <string name="fairPlayPage">página de fair-play</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">No Lichess, a principal diferença nas regras para jogos por correspondência é que é permitido utilizar um livro de aberturas. A ajuda de computadores continua a ser proibida e resultará em ser reportado(a) por utilizar ajuda de computadores. Embora a ICCF permita a ajuda de computadores, o Lichess não a permite.</string>
  <string name="gameplay">Jogabilidade</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Como é que Bullet, Blitz e outros ritmos de jogo são decididos?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Os ritmos de jogo do Lichess baseiam-se na duração estimada do jogo = %1$s
Por exemplo, a duração estimada de um jogo 5+3 é 5 × 60 + 40 × 3 = 420 segundos.</string>
  <string name="durationFormula">(tempo inicial no relógio) + 40 × (incremento no relógio)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Quais variantes eu posso jogar no Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">O Lichess suporta o xadrez normal e %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 variantes de xadrez</string>
  <string name="whatIsACPL">O que é a perda média de centésimas de peão (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Uma centésima de peão é a unidade de medida usada no xadrez para a representação da vantagem. Uma centésima de peão é igual a 1/100 de um peão. Portanto, 100 centésimas de peão = 1 peão. Estes valores não têm um papel formal no jogo mas são úteis para os jogadores e essenciais para muitos computadores de xadrez ao avaliar posições.

O lance considerado melhor pelo computador corresponde a uma perda de zero centésimas de peão, mas lances mais \"fracos\" resultarão numa deterioração da posição, medida em centésimas de peão.

Este valor pode ser utilizado como indicador da qualidade do jogo. Quando menos centésimas de peão alguém perder por jogada, mais forte o jogo.

A análise de xadrez no Lichess é feita pelo Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Perder por tempo, empatar e material insuficiente</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Ao ficar sem tempo, um jogador norlmamente perderá o jogo. Contudo, o jogo é considerado empatado se a posição for uma tal que o oponente não consegue fazer xeque-mate por qualquer sequência legal de movimentos (%1$s).

Em casos raros, isto pode ser difícil de ser detectado automaticamente (linhas forçadas, fortalezas). Por padrão, ficamos sempre do lado do jogador que não ficou sem tempo.

Repare que pode ser possível fazer xeque-mate somente com um cavalo ou bispo, se o oponente tiver uma peça que possa bloquear o seu rei.</string>
  <string name="fideHandbook">Manual da FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">Manual da FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Por que um peão pode capturar outro peão quando já foi passado? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Este é um movimento legal conhecido como \"en passant\". O artigo da Wikipédia dá uma %1$s.

O movimento é descrito na seção 3. (d) do %2$s:

\"Um peão que ocupa um quadrado na mesma linha e em uma coluna adjacente ao peão de um oponente que acabou de avançar duas casas em um só movimento, partindo de sua posião original, pode capturar este peão oponente como se este tivesse sido movido apenas um quadrado. Esta captura é apenas legal no movimento que se segue a este avanço e é chamada de captura en passant.\"

Veja o %3$s sobre este movimento para praticá-lo.</string>
  <string name="goodIntroduction">boa introdução</string>
  <string name="lichessTraining">treino do Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Assista ao Mestre Internacional Eric Rosen dar xeque-mate em %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Repetição tripla</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Se uma posição ocorrer três vezes, os jogadores podem reivindicar um empate por %1$s. O Lichess implementa as regras oficiais da FIDE, como estão descritas no Artigo 9.2 do %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">repetição tripla</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Não repetimos movimentos, então porque o jogo ainda foi empatado por repetição?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">A repetição tripla é sobre %1$s repetidas, não lances. A repetição não precisa ocorrer consecutivamente.</string>
  <string name="positions">posições</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Nós repetimos uma posição três vezes. Por que o jogo não foi empatado?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">A repetição precisa ser reivindicada por um dos jogadores. Você pode fazê-lo pressionando o botão que é mostrado, ou oferecendo um empate antes do seu passo final de repetição. Não importa se seu oponente rejeitar a oferta de empate, o empate por três repetições será reivindicado mesmo assim. Você também pode %1$s o Lichess para reivindicar automaticamente repetições para você. Além disso, uma repetição quíntupla sempre termina o jogo imediatamente.</string>
  <string name="configure">configurar</string>
  <string name="accounts">Contas</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Que títulos existem no Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">O Lichess reconhece todos os título FIDE obtidos OTB (\"over the board\", em jogos presenciais), assim como %1$s.
Aqui está uma lista dos títulos FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Se você tem um título OTB, você pode se candidatar para tê-lo exibido na sua conta, completando o %1$s, incluindo uma imagem nítida de um documento/cartão de identificação e uma selfie de você segurando o documento/cartão.

Verificar-se como um jogador com título no Lichess dá acesso a jogos nos eventos da Arena Titular.

Finalmente há um título honorário %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">muitos títulos de mestres nacionais</string>
  <string name="verificationForm">formulário de verificação</string>
  <string name="canIbecomeLM">Posso obter o título de Mestre do Lichess (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Não.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Este título honorífico não é oficial e só existe no Lichess.

Raramente, recompensamos ele a jogadores altamente notáveis que são bons cidadãos do Lichess, a nosso critério. Você não vai até título de LM, o título de LM vai até você. Caso se qualifique, receberá uma mensagem nossa a respeito da nossa escolha e poderá aceitar ou recusar.

Não peça pelo título de LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Qual pode ser o meu nome de usuário?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Em geral, os nomes de usuários não devem ser: ofensivos, personificar outra pessoa, ou alguma publicidade. Você pode ler mais nas %1$s.</string>
  <string name="guidelines">orientações</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Posso mudar meu nome de usuário?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Não, nomes de usuário não podem ser alterados por razões técnicas e práticas. Nomes de usuário são gravados em muitos lugares: banco de dados, exportações, registros e na mente das pessoas. Você pode ajustar a letra maiúscula uma vez.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Troféus únicos</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Esse troféu é único na história dos Lichess, ninguém mais o terá além de %1$s.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">um torneio horário de Bullet</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict estava realizando uma stream e, pelas últimas 2 horas, tentava derrotar a I.A. nível 8 numa partida de 1+0, sem sucesso. Thibault disse-a ele que, se ele conseguisse vencer na stream, ganharia um troféu único. Uma hora depois, ele esmagou o Stockfish e a promessa foi honrada.</string>
  <string name="lichessRatings">Ratings no Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Qual é o sistema de rating que o Lichess utiliza?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">As pontuações são calculadas utilizando o sistema de pontuaçao Glicko-2, desenvolvido por Mark Glickman. Este é um sistema de pontuação muito popular e é utilizado por um número considerável de organizações de xadrez (a FIDE é um contraexemplo notável, já que eles ainda usam o sistema de pontuação Elo).

Fundamentalmente, as pontuações do Glicko usam \"intervalos de confiança\" quando calculam e representam sua pontuação. Ao começar a usar o site, sua pontuação começa em 1500 ± 700. O \"1500\" representa sua pontuação e o \"700\" representa o intervalo de confiança.

Basicamente, o sistema tem 90% de certeza que sua pontuação está entre 800 e 2200. É incrivelmente incerto. Consequentemente, quando um jogador acabou começar, sua pontuação vai mudar drasticamente, potencialmente várias centenas de pontos de uma vez. Mas depois de algumas partidas contra jogadores estabelecidos, o intervalo de confiança diminui e o número de pontos ganhados/perdidos após cada jogo será menor

Outro ponto importante é que, à medida que o tempo passa, o intervalo de confiança aumenta. Isto permite a você ganhar/perder pontos mais rapidamente para corresponder às mudanças no seu nível ao longo do tempo.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Por que é que há um ponto de interrogação (?) depois de uma pontuação?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">O ponto de interrogação significa que a pontuação é provisória. As razões incluem:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">O jogador ainda não finalizou um número suficiente de jogos com rating contra %1$s na categoria em questão.</string>
  <string name="similarOpponents">oponentes de nível semelhante</string>
  <string name="notPlayedRecently">O jogador não jogou um número suficiente de partidas recentes. Dependendo do número de partidas que você jogou, pode demorar cerca de um ano de inatividade para que sua pontuação se torne provisória novamente.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Concretamente, significa que o desvio do Glicko-2 é maior do que 110. O desvio é o nível de confiança que o sistema tem na pontuação. Quando mais baixo for o desvio, mais estável é a pontuação.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Como é que funcionam as posições e as tabelas de liderança?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Para entrares na %1$s, você deve:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">tabela de liderança</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">ter jogado pelo menos 30 partidas valendo pontos em uma determinada classificação,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">ter jogado uma partida pontuada na última semana nesse modo,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">tem um desvio de classificação inferior a %1$s, no xadrez padrão, e inferior a %2$s nas variantes,</string>
  <string name="beInTopTen">esteja entre os 10 melhores desta classificação.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">O segundo requisito existe para que jogadores que já não usam mais suas contas não estejam presentes nas tabelas de liderança.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Por que as pontuações são maiores quando comparadas a outros sites e organizações, como FIDE, USCF e ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">É melhor não considerar classificações como números absolutos, ou compará-las com outras organizações. Diferentes organizações têm diferentes níveis de jogadores, diferentes sistemas de classificação (Elo, Glicko, Glicko-2 ou uma versão modificada deles). Estes fatores podem afetar drasticamente os números absolutos (classificações).

É melhor pensar em classificações como figuras \"relativas\" (e não \"absolutas\"): Dentro de um conjunto de jogadores, suas diferenças relativas nas classificações ajudarão você a estimar quem vai ganhar/empatar/perder e com que frequência. Dizer \"eu tenho uma classificação X\" não significa nada a menos que haja outros jogadores com quem comparar essa avaliação.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Como ocultar os ratings enquanto jogo?</string>
  <string name="enableZenMode">Ative o Zen-mode em %1$s, ou pressionando %2$s durante uma partida.</string>
  <string name="displayPreferences">preferências de exibição</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Perdi uma partida por atraso/desconexão. Posso ter a minha pontuação de volta?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Infelizmente, não podemos devolver a pontuação para jogos perdidos devido ao lag ou à desconexão, independente se o problema aconteceu do seu lado ou do nosso. No entanto, um problema do nosso lado é muito raro. Repare também que quando o Lichess reinicia e você perde tempo por causa disso, abortamos o jogo para evitar uma perda injusta.</string>
  <string name="howToThreeDots">Como...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Ativar ou desativar pop-ups de notificação?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Ver pop-up de informações do site</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">O Lichess pode opcionalmente enviar notificações pop-up, por exemplo, quando for sua vez de jogar ou quando você receber uma mensagem privada.

Clique no ícone de cadeado ao lado do endereço do lichess.org na barra de endereço do seu navegador.

Em seguida, selecione se deve permitir ou bloquear notificações de Lichhess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Ativar reprodução automática de som?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">A maioria dos navegadores bloqueia o som de uma página recém aberta para proteger o usuário. Imagine se todo site pudesse imediatamente te bombardear com áudios de anúncios.

O ícone vermelho de silêncio indica que seu navegador está bloqueando o som do lichess.org. Ao clicar em alguma coisa, geralmente isso se resolve. No mobile, arrastar uma peça às vezes não conta como um clique. Nesse caso, você precisa mover com um clique para ativar o som a cada partida nova.

O ícone serve para você saber quando isso acontece. Você também pode alterar as permissões do lichess.org. Aqui estão as instruções para as versões atuais de alguns navegadores populares.</string>
  <string name="desktop">desktop</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Acesse o lichess.org
2. Pressione Ctrl-i em Linux/Windows ou cmd-i em MacOS
3. Clique na página Permissões
4. Ative Áudio e Vídeo em lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Acesse o lichess.org
2. Clique no ícone de cadeado na barra de Url
3. Clique em Configurações do site
4. Ative Som</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Acesse o lichess.org
2. Clique em Safari no menu
3. Clique em Configurações de lichess.org ...
4. Ative Reprodução automática</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Clique nos três pontos no canto superior direito
2. Clique em Configurações
3. Clique em Cookies e permissões de site
4. Clique em Reprodução automática
5. Adicione lichess.org a Permitir</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Como parar de jogar?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">distúrbio mental</string>
  <string name="lichessUserstyles">temas de site do Lichess</string>
  <string name="fewerLobbyPools">menos opções de partidas</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Frequentemente recebemos mensagens de usuários pedindo ajuda para parar de jogar em excesso.

Apesar de o Lichess só banir ou bloquear usuários por violações aos Termos de Serviço, recomendamos algumas ferramentas para limitar o tempo excessivo de jogo. Sugerimos alguns softwares conhecidos, como %1$s, %2$s e %3$s. Se não quiser ser incomodado por controles de tempo muito rápidos, talvez se interesse pelos %4$s. Por exemplo, este tem %5$s.

Alguns jogadores podem pensar que estão ficando viciados. De fato, a OMS classifica o vício em jogos como um %6$s, cujos principais aspectos são: 1) vontade de jogar incontrolável; 2) maior prioridade dada aos jogos; e 3) aumento do tempo de jogo apesar das consequências negativas. Se você acredita que seu comportamento segue esses padrões, recomendamos que converse com alguém próximo e/ou com um profissional.</string>
</resources>
