<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="faqAbbreviation">Perguntas Frequentes</string>
	<string name="frequentlyAskedQuestions">Perguntas Frequentes</string>
	<string name="whyIsLishogiCalledLishogi">Por que o Lishogi se chama Lishogi?</string>
	<string name="forkedFromLichess">O lishogi é um projeto de código aberto derivado do lichess, mas como foi feito para a prática do shogi, ele se chama lishogi.</string>
	<string name="lishogiCombinationLiveLightLibrePronounced">Como ele é derivado do Lichess. E o Lichess se chama Lichess porque é uma combinação de live/light/libre, que significam ao vivo/leve/livre, e chess, xadrez. Lishogi é pronunciado %1$s.</string>
	<string name="leeshogi">lee-shogi</string>
	<string name="whyLiveLightLibre">Live, porque partidas são jogadas e assistidas em tempo real 24/7; light e libre pelo fato de que Lishogi é de código-aberto e livre de lixo eletrônico que atormenta em outros sites.</string>
	<string name="whyIsLilaCalledLila">Da mesma forma, o código fonte do Lishogi, %1$s, significa li[shogi em sca]la, visto que a maior parte do Lishogi é escrita em %2$s, uma linguagem de programação intuitiva.</string>
	<string name="howCanIContributeToLishogi">Como posso contribuir para o Lishogi?</string>
	<string name="lishogiPoweredByDonationsAndVolunteers">O Lishogi se mantém no ar com doações de patronos e através dos esforços de uma equipe de voluntários.</string>
	<string name="beingAPatron">Torne-se um Patrão.</string>
	<string name="otherWaysToContribute">Aqui estão muitas outras maneiras de contribuir com o Lishogi.</string>
	<string name="breakdownOfOurCosts">lista detalhada dos nossos custos</string>
	<string name="otherWaysToHelp">outras formas de ajudar</string>
	<string name="fairPlay">Jogo Limpo</string>
	<string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Por que é que estou marcado por manipulação artificial da pontuação (perder de propósito ou trapacear) ou ajuda de computador?</string>
	<string name="cheatDetectionMethods">O Lishogi tem fortes métodos de detecção e um processo muito completo para revisar todas as evidências e tomar uma decisão. O processo frequentemente envolve muitos moderadores e pode levar muito tempo. Além da marcação do jogador, não iremos entrar em pormenores sobre evidências e tomada de decisão para casos individuais. Fazê-lo tornaria mais fácil evitar a detecção no futuro e seria um convite para debates improdutivos. Este tempo e esforço são melhor usados em outros casos importantes. Os usuários podem apelar enviando um e-mail para %1$s, mas as decisões raramente são revertidas.</string>
	<string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Quando tenho direito a reembolso automático de pontuação de trapaceiros?</string>
	<string name="ratingRefundExplanation">Um minuto após um jogador ser marcado, suas últimas 40 partidas valendo pontuação nos últimos 3 dias são tomadas. Se você era oponente dele ou dela nessas partidas, e você perdeu pontuação (por derrota ou empate), e sua pontuação não era provisória, você recebe um reembolso de pontuação. O reembolso é limitado baseado no seu pico de pontuação e no seu progresso de pontuação após o jogo.
  (Por exemplo, se sua pontuação aumentou significativamente após essas partidas, você pode não receber reembolso ou apenas reembolsar parcialmente.) Um reembolso nunca excederá 150 pontos.</string>
	<string name="preventLeavingGameWithoutResigning">O que é feito sobre jogadores saírem de partidas sem abandonar?</string>
	<string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Se seu oponente aborta/sai de partidas com frequência, ele é \"banido de jogar\", o que significa que está temporariamente proibido de disputar partidas. Isto não é indicado publicamente no seu perfil. Se este comportamento continuar, aumenta a duração da proibição de jogar - e comportamento prolongado desta natureza pode levar a fechamento de conta.</string>
	<string name="howCanIBecomeModerator">Como posso me tornar um moderador?</string>
	<string name="youCannotApply">Não possível candidatar-se a moderador. Se virmos alguém que consideramos que seria um bom moderador, entraremos em contato diretamente.</string>
	<string name="isCorrespondenceDifferent">Os jogos por correspondência são diferentes do shogi normal?</string>
	<string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">No Lishogi, a principal diferença nas regras para jogos por correspondência é que é permitido utilizar um livro de aberturas. A ajuda de computadores continua a ser proibida e os jogadores que a utilizarem serão reportados. Embora a ICCF permita a ajuda de computadores, o Lishogi não a permite.</string>
	<string name="gameplay">Jogabilidade</string>
	<string name="howBulletBlitzEtcDecided">Como é que Bullet, Blitz e outros ritmos de jogo são decididos?</string>
	<string name="basedOnGameDuration">Os ritmos de jogo do Lishogi baseiam-se na duração estimada do jogo = %1$s
Por exemplo, a duração estimada de um jogo 5+3 é 5 × 60 + 40 × 3 = 420 segundos.</string>
	<string name="formulaOfDuration">60 × (clock initial time in minutes) + 60 × (clock increment) + 25 × (clock byoyomi) × (clock periods)</string>
	<string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
	<string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
	<string name="whatVariantsCanIplay">Que variantes posso jogar no Lishogi?</string>
	<string name="lishogiSupportShogiAnd">Lishogi supports standard shogi and %1$s.</string>
	<string name="whatIsACPL">O que é a perda média de centésimas de peão (ACPL)?</string>
	<string name="acplExplanation">Uma centésima de peão é a unidade de medida usada no xadrez para a representação da vantagem. Uma centésima de peão é igual a 1/100 de um peão. Portanto, 100 centésimas de peão = 1 peão. Estes valores não têm um papel formal no jogo mas são úteis para os jogadores e essenciais para muitos computadores de xadrez ao avaliar posições.

O lance considerado melhor pelo computador corresponde a uma perda de zero centésimas de peão, mas lances mais \"fracos\" resultarão numa deterioração da posição, medida em centésimas de peão.

Este valor pode ser utilizado como indicador da qualidade do jogo. Quando menos centésimas de peão alguém perder por jogada, mais forte o jogo.

A análise de xadrez no Lishogi é feita pelo Stockfish.</string>
	<string name="insufficientMaterial">Perder por tempo, empatar e material insuficiente</string>
	<string name="goodIntroduction">boa introdução</string>
	<string name="officialRulesPDF">regras oficiais (PDF)</string>
	<string name="lishogiTraining">Treinamento Lishogi</string>
	<string name="fourfoldRepetition">Repetição quádrupla</string>
	<string name="handBookPDF">manual (PDF)</string>
	<string name="notRepeatedMoves">Não repetimos movimentos, então porque o jogo ainda foi empatado por repetição?</string>
	<string name="repeatedPositionsThatMatters">A repetição tripla é sobre %1$s repetidas, não lances. A repetição não precisa ocorrer consecutivamente.</string>
	<string name="positions">posições</string>
	<string name="configure">configurar</string>
	<string name="accounts">Contas</string>
	<string name="titlesAvailableOnLishogi">Que títulos existem no Lishogi?</string>
	<string name="showYourTitle">Se você tem um título OTB, você pode se candidatar para tê-lo exibido na sua conta, completando o %1$s, incluindo uma imagem nítida de um documento/cartão de identificação e uma selfie de você segurando o documento/cartão.

Verificar-se como um jogador com título no Lishogi dá acesso a jogos nos eventos da Arena Titular.

Finalmente há um título honorário %2$s.</string>
	<string name="verificationForm">formulário de verificação</string>
	<string name="canIbecomeLM">Posso obter o título de Mestre do Lishogi (LM)?</string>
	<string name="noUpperCaseDot">Não.</string>
	<string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Este título honorífico não é oficial e só existe no Lishogi.

Raramente, recompensamos ele a jogadores altamente notáveis que são bons cidadãos do Lishogi, a nosso critério. Você não vai até título de LM, o título de LM vai até você. Caso se qualifique, receberá uma mensagem nossa a respeito da nossa escolha e poderá aceitar ou recusar.

Não peça pelo título de LM.</string>
	<string name="whatUsernameCanIchoose">Qual pode ser o meu nome de usuário?</string>
	<string name="usernamesNotOffensive">Em geral, os nomes de usuários não devem ser: ofensivos, personificar outra pessoa, ou alguma publicidade. Você pode ler mais nas %1$s.</string>
	<string name="guidelines">orientações</string>
	<string name="uniqueTrophies">Troféus únicos</string>
	<string name="ownerUniqueTrophies">Esse troféu é único na história dos Lishogi, ninguém mais o terá além de %1$s.</string>
	<string name="aHourlyBulletTournament">um torneio horário de Bullet</string>
	<string name="lishogiRatings">Sistema de Pontuação no Lishogi</string>
	<string name="whichRatingSystemUsedByLishogi">Qual é o sistema de pontuação que o Lishogi utiliza?</string>
	<string name="ratingSystemUsedByLishogi">As pontuações são calculadas utilizando o sistema de pontuação Glicko-2, desenvolvido por Mark Glickman. Este é um sistema de pontuação muito popular e é utilizado por um número considerável de organizações de xadrez (a FIDE é um contraexemplo notável, já que eles ainda usam o sistema de pontuação Elo).

Fundamentalmente, as pontuações Glicko usam \"intervalos de confiança\" quando calculam e representam sua pontuação. Ao começar a usar o site, sua pontuação começa em 1500 ± 700. O \"1500\" representa sua pontuação e o \"700\" representa o intervalo de confiança.

Basicamente, o sistema tem 90% de certeza que sua pontuação está entre 800 e 2200. É incrivelmente incerto. Consequentemente, quando um jogador está iniciando, sua pontuação vai mudar drasticamente, potencialmente várias centenas de pontos de uma vez. Mas depois de algumas partidas contra jogadores estabelecidos, o intervalo de confiança diminui e o número de pontos ganhados/perdidos após cada jogo será menor.

Outro ponto importante é que, à medida que o tempo passa, o intervalo de confiança aumenta. Isto permite a você ganhar/perder pontos mais rapidamente para corresponder às mudanças no seu nível ao longo do tempo.</string>
	<string name="whatIsProvisionalRating">Por que é que há um ponto de interrogação (?) depois d uma pontuação?</string>
	<string name="provisionalRatingExplanation">O ponto de interrogação significa que a pontuação é provisória. As razões incluem:</string>
	<string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">O jogador ainda não finalizou um número suficiente de jogos com rating contra %1$s na categoria em questão.</string>
	<string name="similarOpponents">oponentes de nível semelhante</string>
	<string name="notPlayedRecently">O jogador não jogou um número suficiente de partidas recentes. Dependendo do número de partidas que você jogou, pode demorar cerca de um ano de inatividade para que sua pontuação se torne provisória novamente.</string>
	<string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Concretamente, significa que o desvio do Glicko-2 é maior do que 110. O desvio é o nível de confiança que o sistema tem na pontuação. Quando mais baixo for o desvio, mais estável é a pontuação.</string>
	<string name="howDoLeaderoardsWork">Como é que funcionam as posições e as tabelas de liderança?</string>
	<string name="inOrderToAppearsYouMust">Para entrares na %1$s, você deve:</string>
	<string name="ratingLeaderboards">tabela de liderança</string>
	<string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">ter jogado pelo menos 30 partidas valendo pontos em uma determinada classificação,</string>
	<string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">ter jogado uma partida pontuada na última semana nesse modo,</string>
	<string name="ratingDeviationLowerThanXinShogiYinVariants">have a rating deviation lower than %1$s, in standard shogi, and lower than %2$s in variants,</string>
	<string name="beInTopTen">esteja entre os 10 melhores desta classificação.</string>
	<string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">O segundo requisito existe para que jogadores que já não usam mais suas contas não estejam presentes nas tabelas de liderança.</string>
	<string name="whyAreRatingHigher">Por que as pontuações são maiores quando comparadas a outros sites e organizações, como FIDE, USCF e ICC?</string>
	<string name="whyAreRatingHigherExplanation">É melhor não considerar classificações como números absolutos, ou compará-las com outras organizações. Diferentes organizações têm diferentes níveis de jogadores, diferentes sistemas de classificação (Elo, Glicko, Glicko-2 ou uma versão modificada deles). Estes fatores podem afetar drasticamente os números absolutos (classificações).

É melhor pensar em classificações como figuras \"relativas\" (e não \"absolutas\"): Dentro de um conjunto de jogadores, suas diferenças relativas nas classificações ajudarão você a estimar quem vai ganhar/empatar/perder e com que frequência. Dizer \"eu tenho uma classificação X\" não significa nada a menos que haja outros jogadores com quem comparar essa avaliação.</string>
	<string name="howToHideRatingWhilePlaying">Como ocultar as pontuações enquanto jogo?</string>
	<string name="enableZenMode">Ative o Zen-mode em %1$s, ou pressionando %2$s durante uma partida.</string>
	<string name="displayPreferences">preferências de exibição</string>
	<string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Perdi uma partida por atraso/desconexão. Posso ter a minha pontuação de volta?</string>
	<string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Infelizmente, não podemos devolver a pontuação para jogos perdidos devido ao lag ou à desconexão, independente se o problema aconteceu do seu lado ou do nosso. No entanto, um problema do nosso lado é muito raro. Repare também que quando o Lishogi reinicia e você perde tempo por causa disso, abortamos o jogo para evitar uma perda injusta.</string>
	<string name="howToThreeDots">Como...</string>
	<string name="enableDisableNotificationPopUps">Ativar ou desativar pop-ups de notificação?</string>
	<string name="viewSiteInformationPopUp">Ver pop-up de informações do site</string>
	<string name="lishogiCanOptionnalySendPopUps">Lishogi pode opcionalmente mandar notificações, por exemplo, quando for sua vez ou quando você receber uma mensagem privada. 

Clique no ícone de cadeado próximo ao endereço lishogi.org barra de URL do seu navegador.

Em seguida, selecione se deseja permitir ou bloquear notificações do Lishogi.</string>
</resources>
