<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Perguntas frequentes</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Perguntas frequentes</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Por que é que o Lichess se chama Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess é uma combinação de \"live/light/libre\" (direto/leve/livre). Pronuncia-se %1$s.</string>
  <string name="leechess">li-tchéss</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Ouve-o pronunciado por um especialista.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">\"Live\" (direto), porque os jogos são jogados e vistos em tempo real 24/7; \"light\" (leve) e \"libre\" (livre) uma vez que o Lichess é open-source e está livre de lixo proprietário que infesta outros sites.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Do mesmo modo, o código-fonte do Lichess, %1$s, significa li[chess em sca]la, mostrando que o Lichess é essencialmente escrito em %2$s, uma linguagem de programação intuitiva.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Como posso contribuir para o Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">O Lichess depende totalmente de doações de patronos e dos esforços de uma equipa de voluntários.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Podes encontrar mais sobre %1$s (incluindo uma %2$s). Se quiseres ajudar o Lichess voluntariando o teu tempo e capacidades, há várias %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">ser um patrono</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">repartição dos nossos custos</string>
  <string name="otherWaysToHelp">outras formas de ajudar</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Existem sites baseados no Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Sim. De facto, o Lichess tem inspirado outros sites open-source que usam o nosso %1$s, %2$s ou %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Que atalhos de teclado existem?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Algumas páginas do Lichess têm atalhos de teclado que podes usar. Tenta pressionar a tecla \'?\' num estudo, análise, problema ou na página do jogo para listar os atalhos de teclado disponíveis.</string>
  <string name="fairPlay">Jogo justo</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Quando é que recebo devoluções automáticas de pontuação por causa de batoteiros?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Um minuto depois de um jogador ser marcador, os seus últimos 40 jogos a valer pontos nos últimos 5 dias são escolhidos. Se foste um dos seus adversários em algum(ns) destes jogos e perdeste pontuação (por derrota(s) ou empate(s)), e a tua pontuação não era provisória, recebes uma devolução de pontuação. A devolução é limitada com base na tua pontuação e no teu progresso após o(s) jogo(s). (Por exemplo, se a tua pontuação aumentou consideravelmente após aquele(s) jogo(s), podes não receber uma devolução ou receber apenas uma devolução parcial.) Uma devolução nunca excederá 150 pontos.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">O que é que acontece com os jogadores que saem de jogos sem desistir?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Se algum dos teus adversários aborta ou sai de jogos frequentemente, este será \"banido de jogar\", o que significa que está banido de jogar jogos. Isto não é mostrado publicamente no seu perfil. Se este comportamento continuar, a duração do banimento aumentará - e prolongados comportamentos deste tipo podem levar ao encerramento da conta.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Como é que me posso tornar um moderador?</string>
  <string name="youCannotApply">Não é possível candidatar-se a moderador. Se virmos alguém que consideramos que seria um bom moderador, contactá-lo(a)-emos diretamente.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Os jogos por correspondência são diferentes do xadrez normal?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Para mais informações, leia as nossas %s</string>
  <string name="fairPlayPage">página de fair-play</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">No Lichess, a principal diferença nas regras para jogos de correspondência é que é permitido utilizar um livro de aberturas. A utilização da ajuda de computadores continua a ser proibida e utilizá-la resultará em ser marcado por utilizar a ajuda de computador. Embora a ICCF permita a utilização de computadores, o Lichess não o permite.</string>
  <string name="gameplay">Jogabilidade</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Como é que bullet, rápidas e outros ritmos de jogo são decididos?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Os ritmos de jogo do Lichess baseiam-se na duração estimada do jogo = %1$s
Por exemplo, a duração estimada de um jogo 5+3 é 5 × 60 + 40 × 3 = 420 segundos.</string>
  <string name="durationFormula">(tempo inicial no relógio) + 40 × (incremento no relógio)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Que variantes posso jogar no Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">O Lichess suporta o xadrez normal e %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 variantes de xadrez</string>
  <string name="whatIsACPL">O que é a perda média de centésimas de peão (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Uma centésima de peão é a unidade de medida usada no xadrez para a representação da vantagem. Uma centésima de peão é igual a 1/100 de um peão. Portanto, 100 centésimas de peão = 1 peão. Estes valores não têm um papel formal no jogo mas são úteis para os jogadores, e essenciais para muitos computadores de xadrez, para avaliar posições.

O lance considerado melhor pelo computador corresponde a uma perda de zero centésimas de peão, mas lances mais \"fracos\" resultarão numa deterioração da posição, medida em centésimas de peão.

Este valor pode ser utilizado como indicador da qualidade do jogo. Quando menos centésimas de peão alguém perder por jogada, mais forte o jogo.

A análise de xadrez no Lichess é feita pelo Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Perder por tempo, empatar e material insuficiente</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">No caso de um jogador ficar sem tempo, geralmente, esse jogador perderá o jogo. Contudo, o jogo é empatado se a posição for uma tal que o adversário não consegue fazer xeque-mate por qualquer sequência legal de movimentos (%1$s).

Em casos raros, isto pode ser difícil de detetar automaticamente (linhas forçadas, fortalezas). Por norma, ficamos sempre do lado do jogador que não ficou sem tempo.

Nota que pode ser possível fazer xeque-mate somente com um cavalo ou bispo, se o adversário tiver uma peça que possa bloquear o seu rei.</string>
  <string name="fideHandbook">Manual da FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">manual da FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Por que é que um peão captura outro quando ele já passou? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Esta é uma jogada legal conhecida como \"en passant\". O artigo da Wikipédia dá uma %1$s.

É descrita na secção 3.7 (d) das %2$s:

\"Um peão ocupando uma casa na mesma coluna adjacente ao peão do adversário que acaba de avançar duas casas num único lance vindo de sua casa original pode capturar este peão adversário como se aquele se tivesse movido apenas uma casa. Esta captura somente é legal no lance seguinte deste avanço e é chamada de captura \'na passagem\' ou \'en passant\';\"

Vê o %3$s deste lance para o praticares.</string>
  <string name="goodIntroduction">boa introdução</string>
  <string name="lichessTraining">treino do Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Assista ao xeque-mate do Mestre Internacional Eric Rosen %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Repetição tripla</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Se uma posição ocorrer três vezes, os jogadores podem reivindicar um empate por %1$s. O Lichess implementa as regras oficiais da FIDE, como estão descritas no Artigo 9.2 do %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">repetição tripla</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Nós não repetimos lances. Por que é que o jogo foi empatado por repetição?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">A repetição tripla é sobre %1$s repetidas, não lances. A repetição não de ocorrer consecutivamente.</string>
  <string name="positions">posições</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Nós repetimos uma posição três vezes. Por que é que o jogo não foi empatado?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">As repetições têm de ser reivindicadas por um dos jogadores. Podes fazê-lo clicando no botão que é mostrado, ou oferecendo empate antes do teu último lance que levaria à repetição tripla, não importa se o teu adversário não aceitar o empate, a repetição tripla será reivindicada. Também podes %1$s o Lichess para que as repetições sejam reivindicadas automaticamente. Para além disso, repetições quíntuplas acabam o jogo imediatamente, sempre.</string>
  <string name="configure">configurar</string>
  <string name="accounts">Contas</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Que títulos existem no Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">O Lichess reconhece todos os título FIDE obtidos OTB (\"over the board\", em jogos presenciais), assim como %1$s.
Aqui está uma lista dos títulos FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Se tiveres um título OTB, podes candidatar-te para que o tenhas mostrado na tua conta se completares este %1$s, incluindo uma imagem clara de uma documento/cartão identificativo e uma foto de ti a segurares nesse documento/cartão.

Uma verificação como jogador com título no Lichess dá acesso a jogar em eventos de Arena de Título.

Finalmente, há um título honorário %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">muitos títulos de mestres nacionais</string>
  <string name="verificationForm">formulário de verificação</string>
  <string name="canIbecomeLM">Posso obter o título de Mestre do Lichess (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Não.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Este título honorífico não é oficial e só existe no Lichess.

Raramente, premiamos jogadores altamente notáveis que são bons cidadãos do Lichess, a nosso critério. Tu não obténs o título LM, o título LM obtém-te a ti. Se te qualificares, receberás uma mensagem nossa a respeito e poderás aceitar ou recusar.

Não peças pelo título LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">O que é que o meu nome de utilizador pode ser?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Geralmente, os nomes de utilizador não devem ser: ofensivos, imitações de alguém ou publicitários.

Podes ler mais sobre as %1$s.</string>
  <string name="guidelines">orientações</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Posso mudar o meu nome de utilizador?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Não, os nomes de utilizador não podem ser alterador por razões técnicas e práticas. Os nomes de utilizador são materializados em demasiados lugares: bases de dados, exportações, registos e nas mentes das pessoas. Só podes ajustar as minúsculas e maiúsculas uma vez.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Troféus únicos</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Este troféu é único na história do Lichess, ninguém para além de %1$s o terá.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">um torneio horário de Bullet</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict estava fazer uma stream e nas últimas 2 horas tinha estado a tentar derrotar a I.A. nível 8 numa partida de 1+0, sem sucesso. Thibault disse-lhe que se ele o fizesse na stream, ele teria um troféu único. Uma hora depois, ele esmagou o Stockfish e a promessa foi honrada.</string>
  <string name="lichessRatings">Pontuações no Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Qual é o sistema de pontuação que o Lichess utiliza?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">As avaliações são calculadas utilizando o sistema de pontuação Glicko-2 desenvolvido por Mark Glickman. Este é um sistema muito popular e é utilizado por um número considerável de organizações de xadrez (a FIDE é um contra exemplo notável: já que eles ainda usam o sistema de pontuação Elo).

Fundamentalmente, as pontuações do Glicko usam \"intervalos de confiança\" para calcular e representar a tua classificação. Quando começas a usar o site, a tua pontuação começa em 1500 ± 1000. O 1500 representa a tua avaliação e os 1000 representam o intervalo de confiança.

Basicamente, o sistema tem 95% de certeza de que a tua pontuação está algures entre 500 e 2500. É incrivelmente incerto. Consequentemente, quando um jogador está a começar, a sua pontuação vai mudar drasticamente, potencialmente várias centenas de pontos por vez. Mas depois de alguns jogos contra jogadores estabelecidos, o intervalo de confiança será reduzido, e a quantidade de pontos ganhos/perdidos após cada jogo diminuirá.

É importante notar que, à medida que o tempo passa, o intervalo de confiança aumenta. Isto permite-te ganhar/perder pontos mais rapidamente para corresponder às mudanças no teu nível de habilidade ao longo do tempo.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Por que é que há um ponto de interrogação (?) depois da minha pontuação?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">O ponto de interrogação significa que a pontuação é provisória. As razões incluem:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">O jogador ainda não terminou um número suficiente de jogos a valer pontos contra %1$s na categoria de pontuação em questão.</string>
  <string name="similarOpponents">adversários de nível semelhante</string>
  <string name="notPlayedRecently">O jogador não jogou um número suficiente de partidas recentes. Dependendo do número de jogos que já jogaste, pode demorar cerca de um ano de inatividade para que a tua pontuação se torne provisória novamente.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Concretamente, significa que o desvio do Glicko-2 é maior do que 110. O desvio é o nível de confiança que o sistema tem na pontuação. Quando mais baixo for o desvio, mais estável é a pontuação.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Como é que funcionam as posições e as tabelas de liderança?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Para entrares na %1$s, tens de:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">tabela de liderança</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">ter jogado pelo menos 30 partidas a valer pontos num dado modo,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">ter jogado uma partida a valer pontos na última semana nesse modo,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">ter um desvio de pontuação menor que %1$s no xadrez normal e menor que %2$s nas variantes,</string>
  <string name="beInTopTen">estar entre os 10 melhores (que satisfazem as condições acima) nesse modo.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">O segundo requisito é para que jogadores que já não usam as suas contas não estejam a preencher as tabelas de liderança.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Por que é que as pontuações são maiores quando comparadas a outros sites e organizações como por exemplo, FIDE, USCF e ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">É melhor não pensar nas pontuações como números absolutos, ou compará-las com outras organizações. Organizações diferentes tem níveis diferentes de jogadores, diferentes sistemas de pontuação (Elo, Glicko, Glicko-2, ou uma versão modificada dos supracitados). Estes fatores afetam os número absolutos (pontuações).

É melhor pensar nas pontuações como valores \"relativos\" (em vez de valores \"absolutos\"): numa amostra de jogadores, as suas diferenças de pontuações ajudam a estimar quem vai ganhar/empatar/perder, e com que frequência. Dizer \"Eu tenho uma pontuação de X.\" não tem significado a não ser que existam outros jogadores com os quais possamos comparar as pontuações.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Como é que posso esconder as pontuações enquanto jogo?</string>
  <string name="enableZenMode">Ativando o modo zen nas %1$s ou clicando na tecla %2$s durante a partida.</string>
  <string name="displayPreferences">definições de apresentação</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Perdi uma partida por atraso/desconexão. Posso ter a minha pontuação de volta?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Infelizmente, não podemos devolver a pontuação de partidas perdidas por atraso/desconexão, quer o problema tenha sido da tua parte ou da nossa parte. No entanto, o último é muito raro. Nota também que, quando o Lichess reinicia e perdes um jogo por tempo por causa disso, nós abortamos o jogo para evitar uma derrota injusta.</string>
  <string name="howToThreeDots">Como é que...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Ativo ou desativo as notificações pop-up?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Vejo a informação pop-up do site</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">O Lichess pode enviar notificações pop-up opcionalmente, por exemplo, quando for tua vez ou quando tiveres recebido uma mensagem privada.

Clica no ícone de cadeado ao lado do endereço lichess.org na barra de URL do teu navegador.

De seguida, seleciona se quereres permitir ou bloquear as notificações do Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Permitir a reprodução automática de sons?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">A maioria dos navegadores pode impedir a reprodução de som numa página acabada de carregar para proteger os utilizadores. Imagina se todos os sites pudessem bombardear-te imediatamente com anúncios de áudio.

O ícone vermelho de silenciamento aparece quando o teu navegador impede que o lichess.org reproduza um som. Normalmente, esta restrição é levantada quando se clica em algo. Em alguns navegadores móveis, arrastar uma peça com o toque não conta como um clique. Nesse caso, tens de tocar no tabuleiro para permitir o som no início de cada jogo.

Mostramos o ícone vermelho para o alertar quando isto acontece. Muitas vezes, podes autorizar explicitamente o lichess.org a reproduzir sons. Aqui estão as instruções para o fazer em versões recentes de alguns navegadores populares.</string>
  <string name="desktop">computador</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Vai no lichess.org
2. Pressiona Ctrl-i no Linux/Windows ou cmd-i no MacOS
3. Clica na aba Permissões
4. Permitir Áudio e Vídeo no lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Vá para lichess.org
2. Clique no ícone do cadeado na barra de endereços
3. Clique em Configurações do Site
4. Permitir Som</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Vá para lichess.org
2. Clique em Safari na barra de menu
3. Clique em Configurações para lichess.org ...
4. Permitir All Auto-Play</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Clique nos três pontos no canto superior direito
2. Clique em Configurações
3. Clique em Cookies e Permissões de Site
4. Vá para baixo e clique Reprodução automática de mídia
5. Adicione lichess.org para permitir</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Impedir-me de jogar?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">condição pessoal de saúde mental</string>
  <string name="lichessUserstyles">estilos de utilizador Lichess</string>
  <string name="fewerLobbyPools">emparelhamentos limitados</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Recebemos regularmente mensagens de utilizadores que nos pedem ajuda para os impedir de jogar demasiado.

Embora a Lichess não proíba ou bloqueie jogadores, exceto por violações dos Termos de Serviço, recomendamos utilizar ferramentas externas para limitar o comportamento de jogo excessivo. Algumas sugestões comuns para bloqueadores de sites incluem %1$s, %2$s, e %3$s. Se quiser continuar a utilizar o site, mas não se deixar tentar pelos controlos de tempo rápido, também pode estar interessado em %4$s, aqui está um com %5$s.

Alguns jogadores podem sentir que o seu comportamento de jogo se está a transformar num vício. De facto, a OMS classifica o distúrbio de jogo como uma %6$s, cujas características essenciais são 1) controlo prejudicado sobre o jogo, 2) prioridade crescente dada ao jogo e 3) intensificação do jogo apesar das consequências negativas. Se pensa que o seu comportamento no jogo de xadrez segue este padrão, aconselhamo-lo a falar sobre o assunto com um amigo ou familiar e/ou com um profissional.</string>
</resources>
