<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">FAQ</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Perguntas frequentes</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Por que é que o Lichess se chama Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess é uma combinação de \"live/light/libre\" (vida, direto/leve/livre). Pronuncia-se %1$s.</string>
  <string name="leechess">li-tchéss</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Ouve-o pronunciado por um especialista.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">\"Live\" (vida, direto), porque os jogos são jogados e vistos em tempo real 24/7; \"light\" (leve) e \"libre\" (livre) uma vez que o Lichess é open-source e está livre de lixo proprietário que infesta outros sites.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Do mesmo modo, o código fonte do Lichess, %1$s, significa li[chess em sca]la, mostrando que o Lichess é fundamentalmente escrito em %2$s, uma linguagem de programação intuitiva.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Como posso contribuir para o Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">O Lichess depende totalmente de doações de \"patrons\" e dos esforços de uma equipa de voluntários.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Podes encontrar mais sobre %1$s (incluindo uma %2$s). Se quiseres ajudar o Lichess voluntariando o teu tempo e capacidades, há várias %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">ser um \"patron\"</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">repartição dos nossos custos</string>
  <string name="otherWaysToHelp">outras formas de ajudar</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Existem sites baseados no Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Sim. De facto, o Lichess tem inspirado outros sites open-source que usam o nosso %1$s, %2$s ou %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Jogo Justo</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Por que é que estou marcado por manipulação artificial da pontuação (perder de propósito ou fazer batota) ou ajuda do computador?</string>
  <string name="cheatDetectionMethods">O Lichess tem fortes métodos de detenção de batota e um um processo minucioso de rever todas as provas e tomar uma decisão. Frequentemente, este processo envolve vários moderadores e pode levar muito tempo. Para além de marcarmos o jogador, não nos alongamos em detalhes para cada caso individual. Fazê-lo só tornaria mais fácil evitar ser detetado no futuro e levaria a debates inúteis. Este tempo e esforço podem ser melhor espregues em outras situações importantes. Os utilizador podem enviar-nos um email para %1$s, mas as decisões raramente são alteradas.</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Quando é que recebo devoluções automáticas de pontuação por causa de batoteiros?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Um minuto depois de um jogador ser marcador, os seus últimos 40 jogos a valer pontos nos últimos 3 dias são escolhidos. Se foste um dos seus oponentes em algum(ns) destes jogos e perdeste pontuação (por derrota(s) ou empate(s)), e a tua pontuação não era provisória, recebes uma devolução de pontuação. A devolução é limitada com base na tua pontuação e no teu progresso após o(s) jogo(s).
 (Por exemplo, se a tua pontuação aumentou consideravelmente após aquele(s) jogo(s), podes não receber uma devolução ou receber apenas uma devolução parcial.) Uma devolução nunca excederá 150 pontos.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">O que é que acontece com os jogadores que saem de jogos sem desistir?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Se algum dos teus oponentes aborta ou sai de jogos frequentemente, este será \"banido de jogar\", o que significa que está banido de jogar jogos. Isto não é mostrado publicamente no seu perfil. Se este comportamento continuar, a duração do banimento aumentará - e prolongados comportamentos deste tipo podem levar ao encerramento da conta.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Como é que me posso tornar um moderador?</string>
  <string name="youCannotApply">Não possível candidatar-se a moderador. Se virmos alguém que consideramos que seria um bom moderador, contactá-lo(a)-emos diretamente.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Os jogos por correspondência são diferentes do xadrez normal?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">No Lichess, a principal diferença nas regras para jogos de correspondência é que é permitido utilizar um livro de aberturas. A utilização da ajuda de computadores continua a ser proibida e utilizá-la resultará em ser marcado por utilizar a ajuda de computador. Embora a ICCF permita a utilização de computadores, o Lichess não o permite.</string>
  <string name="gameplay">Modo de Jogo</string>
</resources>
