<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Întrebări frecvente</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Întrebări Adresate Frecvent</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">De se cheamă Lichess așa?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess e o combinație între live/light/liber și șah. E pronunțat %1$s.</string>
  <string name="leechess">lii-ces</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Auziți-l pronunțat de un specialist.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live, pentru că jocurile sunt jucate și urmărite în timp real 24/7; light și liber pentru că Lichess e open-source și neîngreunat de prostii proprietare care afectează alte websiteuri.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">De asemenea, codul sursă pentru Lichess, %1$s, vine de la li[șah în sca]la, considerând că cea mai mare parte din Lichess e scrisă în %2$s, un limbaj de programare intuitiv.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Cum pot contribui la Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess e alimentat din donații de la patroni și din eforturile unei echipe de voluntari.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Poți afla mai multe despre %1$s (inclusiv o %2$s). Dacă vrei să ajuți Lichess prin voluntariat cu timpul și abilitățile tale, sunt multe %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">cum să fii un Patron</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">analiză a costurilor noastre</string>
  <string name="otherWaysToHelp">alte feluri de a ajuta</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Există websiteuri bazate pe Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Da. Lichess a inspirat într-adevăr alte websiteuri open-source care folosesc %1$s, %2$s sau %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Joc Corect</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Cănd sunt eligibil să primesc automat înapoi scorul pierdut din cauza cheaterilor?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">La un minut după ce un jucător este marcat, ultimele lor 40 de partide oficiale din ultimele 3 zile sunt ascunse. Daca ai fost oponentul lui în aceste meciuri, ai pierdut scor (datorită unei înfrângeri sau a unei remize), și scorul tau nu a fost provizoriu, o sa îți iei punctele înapoi. Înapoierea punctelor este limitată pe baza la cat scor ai făcut maxim și progresul în scor după partidă.  (De exemplu, daca scorul tău a crescut drastic după acele meciuri, este posibil să nu ți se înapoieze sau să ți se înapoieze parțial.) Nu ți se va înapoia niciodată mai mult de 150 puncte.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Ce se face împotriva jucătorilor care abandonează un meci fară sa se predea?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Daca oponentul tău anulează/iese dintr-un meci frecvent, vor primi \"play ban\", ceea ce înseamnă că sunt blocați temporar din a mai juca partide. Acest lucru nu este indicat public pe profilul lor. Dacă acest comportament continuă, lungimea blocării temporare crește - și acest comportament prelungit poate duce la închiderea contului.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Cum pot deveni un moderator?</string>
  <string name="youCannotApply">Nu este posibil să aplici pentru a deveni moderator. Dacă vedem pe cineva care credem noi ca este bun de moderator, îl vom contacta direct.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Este șahul prin corespondență diferit față de șahul normal?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Pe Lichess, diferența principală de regulament pentru șahul prin corespondență este că o carte de deschideri in șah este permisă. Utilizarea de motoare pentru a automatiza șahul sunt încă nepermise ți vor rezulta în marcharea contului tău pentru motor de asistență. Deși ICCF permite motor de asistență la șahul prin corespondență, Lichess nu permite acest lucru.</string>
  <string name="gameplay">Joc</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Cum sunt decise controalele de timp Bullet, Blitz și alte?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Controalele de timp sunt bazate pe durata de joc estimată = %1$s
De exemplu, durata estimată a unui meci 5+3 este 5 × 60 + 40 × 3 = 420 de secunde.</string>
  <string name="durationFormula">(timpul inițial pe ceas) + 40 × (crestere pe ceas)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Ce variantă pot juca pe Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess suportă șah standard și %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 variante de șah</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">În cazul în care unul dintre jucatori rămâne fară timp, acel jucător deobicei va pierde meciul. Dar, partida va fi declarată ca remiză dacă inamicul este intr-o poziție în care nu poate da șah mat regelui jucatorului prin orice serie de mutări legale (%1$s).

În cazurile rare care poate fi greu de decis automat (linii forțate, cetăți). Implicit luăm partea jucătorului care nu a rămas fara timp.

Ține minte că poate fi posibil să dai mat cu un singur rege sau nebun daca oponentul are o piesă care poate bloca regele.</string>
  <string name="fideHandbookX">Manualul FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">De ce poate un pion să captureze alt pion când deja a trecut? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Este o mișcare legală numită și \"en passant\". Articolul de pe Wikipedia iți va face o %1$s.

Este descris în secțiunea 3.7 (d) a %2$s:

\"Un pion care ocupă un pătrat de același grad ca și pe un fișier adiacent a pionului unui oponent care doar ce a avansat două pătrate intr-o mișcare de la pătratul original poate captura pionul oponentului ca și cum cea din urmă a fost mutat doar un pătrat. Această captură este legală doar pe mișcarea urmarită de această avansare și este numită \'captura el passant\'.\"

Vezi %3$s pe această mutare pentru a te putea antrena cu ea.</string>
  <string name="goodIntroduction">introducere bună</string>
  <string name="officialRulesPDF">regulamentului (PDF)</string>
  <string name="lichessTraining">antrenamentul Lichess</string>
  <string name="threefoldRepetition">Repetare de trei ori</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Dacă o poziție apare de trei ori, jucătorii pot cere o remiză pentru %1$s. Lichess implementează regulile oficiale FIDE, cum este descris in Articolul 9.2 (d) a %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">repetare de trei ori</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Nu am repetat mișcări. De ce partida a fost declarată ca remiză?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Repetarea de trei ori este despre repetarea %1$s, nu a mișcărilor. Repetiția nu trebuie să se execute consecutiv.</string>
  <string name="positions">pozițiilor</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Am repetat o poziție de trei ori. De ce partida nu a fost declarată ca remiză?</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Îmi pot schimba numele de utilizator?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Nu, numele de utilizator nu poate fi schimbat din motive tehnice și practice. Numele de utilizator sunt stocate în prea multe locuri: baze de date, exporturi, jurnale și mințile oamenilor. Poți ajusta capitalizarea o dată.</string>
</resources>
