<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Întrebări frecvente</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Întrebări Adresate Frecvent</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">De se cheamă Lichess așa?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess e o combinație între live/light/liber și șah. E pronunțat %1$s.</string>
  <string name="leechess">lii-ces</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Auziți-l pronunțat de un specialist.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live, pentru că jocurile sunt jucate și urmărite în timp real 24/7; light și liber pentru că Lichess e open-source și neîngreunat de prostii proprietare care afectează alte websiteuri.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">De asemenea, codul sursă pentru Lichess, %1$s, vine de la li[șah în sca]la, considerând că cea mai mare parte din Lichess e scrisă în %2$s, un limbaj de programare intuitiv.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Cum pot contribui la Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess e alimentat din donații de la patroni și din eforturile unei echipe de voluntari.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Poți afla mai multe despre %1$s (inclusiv o %2$s). Dacă vrei să ajuți Lichess prin voluntariat cu timpul și abilitățile tale, sunt multe %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">cum să fii un Patron</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">analiză a costurilor noastre</string>
  <string name="otherWaysToHelp">alte feluri de a ajuta</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Există websiteuri bazate pe Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Da. Lichess a inspirat într-adevăr alte websiteuri open-source care folosesc %1$s, %2$s sau %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Ce comenzi rapide de la tastatură există?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Unele pagini Lichess au comenzi rapide de tastatură pe care le puteți folosi. Încercați să apăsați tasta \'?\' la un studiu, analiză, puzzle sau în pagina jocului pentru a afișa scurtăturile de tastatură disponibile.</string>
  <string name="fairPlay">Joc Corect</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Cănd sunt eligibil să primesc automat înapoi scorul pierdut din cauza cheaterilor?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">La un minut după ce un jucător este marcat, ultimele lor 40 de partide oficiale din ultimele 3 zile sunt ascunse. Daca ai fost oponentul lui în aceste meciuri, ai pierdut scor (datorită unei înfrângeri sau a unei remize), și scorul tau nu a fost provizoriu, o sa îți iei punctele înapoi. Înapoierea punctelor este limitată pe baza la cat scor ai făcut maxim și progresul în scor după partidă.  (De exemplu, daca scorul tău a crescut drastic după acele meciuri, este posibil să nu ți se înapoieze sau să ți se înapoieze parțial.) Nu ți se va înapoia niciodată mai mult de 150 puncte.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Ce se face împotriva jucătorilor care abandonează un meci fară sa se predea?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Daca oponentul tău anulează/iese dintr-un meci frecvent, vor primi \"play ban\", ceea ce înseamnă că sunt blocați temporar din a mai juca partide. Acest lucru nu este indicat public pe profilul lor. Dacă acest comportament continuă, lungimea blocării temporare crește - și acest comportament prelungit poate duce la închiderea contului.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Cum pot deveni un moderator?</string>
  <string name="youCannotApply">Nu este posibil să aplici pentru a deveni moderator. Dacă vedem pe cineva care credem noi ca este bun de moderator, îl vom contacta direct.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Este șahul prin corespondență diferit față de șahul normal?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Pentru mai multe informații, citiți %s</string>
  <string name="fairPlayPage">pagina de joc corect</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Pe Lichess, diferența principală de regulament pentru șahul prin corespondență este că o carte de deschideri in șah este permisă. Utilizarea de motoare pentru a automatiza șahul sunt încă nepermise ți vor rezulta în marcharea contului tău pentru motor de asistență. Deși ICCF permite motor de asistență la șahul prin corespondență, Lichess nu permite acest lucru.</string>
  <string name="gameplay">Joc</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Cum sunt decise controalele de timp Bullet, Blitz și alte?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Controalele de timp sunt bazate pe durata de joc estimată = %1$s
De exemplu, durata estimată a unui meci 5+3 este 5 × 60 + 40 × 3 = 420 de secunde.</string>
  <string name="durationFormula">(timpul inițial pe ceas) + 40 × (crestere pe ceas)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Ce variantă pot juca pe Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess suportă șah standard și %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 variante de șah</string>
  <string name="whatIsACPL">Care este pierderea in medie de centipawns (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Centipawn este unitatea de măsură utilizată în șah ca reprezentare a avantajului. Un centipawn este egal cu 1/100 a dintr-un pion. Prin urmare, 100 de centipawns = 1 pion. Aceste valori nu joacă nici un rol formal în joc, dar sunt utile jucătorilor și esențiale în șahul calculatorului, pentru evaluarea pozițiilor.

Mutarea calculatorului de top va pierde zero centipawns, dar mutările mai mici vor duce la deteriorarea poziției, măsurată în centipawns.

Această valoare poate fi folosită ca un indicator al calității partidei. Cu cât sunt mai puțini centipawans per mutare, cu atât piesa este mai puternică.

Analiza computerizată pe Lichess este posibilă cu ajutorul Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Pierdere la timp, desenare și material insuficient</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">În cazul în care unul dintre jucatori rămâne fară timp, acel jucător deobicei va pierde meciul. Dar, partida va fi declarată ca remiză dacă inamicul este intr-o poziție în care nu poate da șah mat regelui jucatorului prin orice serie de mutări legale (%1$s).

În cazurile rare care poate fi greu de decis automat (linii forțate, cetăți). Implicit luăm partea jucătorului care nu a rămas fara timp.

Ține minte că poate fi posibil să dai mat cu un singur rege sau nebun daca oponentul are o piesă care poate bloca regele.</string>
  <string name="fideHandbook">manualul FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">Manualul FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">De ce poate un pion să captureze alt pion când deja a trecut? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Este o mișcare legală numită și \"en passant\". Articolul de pe Wikipedia iți va face o %1$s.

Este descris în secțiunea 3.7 (d) a %2$s:

\"Un pion care ocupă un pătrat de același grad ca și pe un fișier adiacent a pionului unui oponent care doar ce a avansat două pătrate intr-o mișcare de la pătratul original poate captura pionul oponentului ca și cum cea din urmă a fost mutat doar un pătrat. Această captură este legală doar pe mișcarea urmarită de această avansare și este numită \'captura el passant\'.\"

Vezi %3$s pe această mutare pentru a te putea antrena cu ea.</string>
  <string name="goodIntroduction">introducere bună</string>
  <string name="lichessTraining">antrenamentul Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Urmărește-l pe Maestrul Internațional Eric Rosen dând șah-mat %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Repetare de trei ori</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Dacă o poziție apare de trei ori, jucătorii pot cere o remiză pentru %1$s. Lichess implementează regulile oficiale FIDE, cum este descris in Articolul 9.2 a %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">repetare de trei ori</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Nu am repetat mișcări. De ce partida a fost declarată ca remiză?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Repetarea de trei ori este despre repetarea %1$s, nu a mișcărilor. Repetiția nu trebuie să se execute consecutiv.</string>
  <string name="positions">pozițiilor</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Am repetat o poziție de trei ori. De ce partida nu a fost declarată ca remiză?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Repetiția trebuie să fie revendicată de unul dintre jucători. Puteți face acest lucru apăsând butonul care este afișat sau oferind un desen înainte de mutarea finală a repetării, nu va conta dacă oponentul tău respinge oferta de desenare, tripla remiză repetitivă va fi oricum revendicată. Poți deasemenea să %1$s Lichess să revendice automat repetiții pentru tine. În plus, repetiția de cinci ori se termină imediat întotdeauna.</string>
  <string name="configure">configurezi</string>
  <string name="accounts">Conturi</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Ce titluri sunt pe Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess recunoaște toate Titlurile FIDE opțiunute din jocul (peste masă), de asemena și %1$s. Aici este o listă a titlurilor FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Dacă deții un titlu OTB, poți aplica să apară pe contul tau completând %1$s, incluzănd o imagine clară a documentului/cardului de identificare și un selfie cu tine ținând documentul/cardul.

Verificarea ca fiind un jucator cu titlu pe Lichess, iți va da acces să joci in evenimente de tip Tilted Arena.

În final, este un titlu onorific %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">multe tiluri naționale de maestru</string>
  <string name="verificationForm">formularul de verificare</string>
  <string name="canIbecomeLM">Pot să primesc titlul de Lichess Master (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Nu.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Acest titlu onorific este neoficial și există doar pe Lichess.

Îl acorăm foarte rar jucatorilor foarte buni care sunt locuitori buni ai Lichess, la inițiativa noastră. Nu primești titlul LM, titlul LM te primește pe tine. Dacă ești calificat, o să primești un mesaj de la noi cu privire la el, și alegerea de a-l accepta sau nu.

Nu cere titlul LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Care poate fi numele meu de utilizator?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">În general, numele de utilizator nu ar trebui să fie: ofensiv, să nu fie numele altcuiva sau publicitate. Puteți citi %1$s aici.</string>
  <string name="guidelines">instrucțiunile</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Îmi pot schimba numele de utilizator?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Nu, numele de utilizator nu poate fi schimbat din motive tehnice și practice. Numele de utilizator sunt stocate în prea multe locuri: baze de date, exporturi, jurnale și mințile oamenilor. Poți ajusta capitalizarea o dată.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Trofee unice</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Acest trofeu este unic în istoria Lichess, nimeni înafară de %1$s nu îl va avea vreodată.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">turneu de o oră de Bullet</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict a făcut stream şi în ultimele 2 ore a încercat să învingă I.A. de nivel 8 într-un joc 1+0, fără succes. Thibault i-a spus că dacă va face acest lucru pe stream, va primi un trofeu unic. O oră mai târziu, l-a spart pe Stockfish, iar promisiunea a fost onorată.</string>
  <string name="lichessRatings">Scoruri Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Ce sistem de scor folosește Licehss?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Scorurile sunt calculate folosind metoda Glicko-2 creată de Mark Glickman. Aceasta este o metoda de calculare a scorului foarte populară, și este folosit de un număr mare de organizații de șah (FIDE ar fi un contraexemplu, fiindcă ei încă folosesc metoda veche de tip Elo).

Fundamental, scorurile Glicko folosesc \"intervale de încredere\" când calculează și reprezintă scorul tău. Când începi pentru prima dată să folosești siteul, scorul tău începe la 1500 ± 700. 1500 reprezintâ scorul tău, iar 700 reprezintă intervalul de încredere.

Practic, sistemul este 90% sigur că scorul tau este între 800 și 2200. Este incredibil de nesigur.
Din această cauză, când un jucător abia începe, scorul lor se va schimba dramatic, poate chiar și cu câteva sute de puncte odată. Dar după ceva partide înportiva unor jucatori buni intervalul de încredere se va micșora, și suma de puncte câștigată/pierdută dupa fiecare meci va scădea.

Un alt punct de ținut minte este că, cu timpul, intervalul de încredere va crește. Asta te ajută să câștigi/pierzi puncte mai rapid și să se alinieze cu schimbările tale în abilitați după acel timp.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">De ce este un semn de întrebare (?) lângă scor?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Semnul de întrebare înseamnă că scorul este provizoriu. Motivele includ:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Jucătorul nu a terminat încă destule meciuri oficiale împotriva %1$s în categoria de scor.</string>
  <string name="similarOpponents">oponenți cu o putere similară</string>
  <string name="notPlayedRecently">Jucătorul nu a jucat suficiente partide recente. În funcție de numărul de jocuri pe care le-ai jucat, ar putea dura aproximativ un an de inactivitate pentru ca scorul tău să devină din nou provizoriu.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Concret, înseamnă că deviația de la Glicko-2 este mia mare de 110. Deviația este nivelul de încredere pe care sistemul îl are in scor. Mai mică deviația, mai stabil scorul.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Cum funcționează scorurile și clasamentul?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Pentru a intra în %1$s trebuie să:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">clasamentul de scor</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">să fi jucat cel puțin 30 de meciuri oficiale într-un scor dat,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">să fi jucat un meci oficial în ultima săptămână pentru acest scor,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">să ai o deviație mai mică de %1$s, în șah standard, și mai mică de %2$s în variante,</string>
  <string name="beInTopTen">să fii top 10 în acest scor.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">A doua cerință este pentru ca jucătorii care nu își mai folosesc contul să nu mai fie în clasament.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">De ce scorurile mai mari comparativ cu alte siteuri și organizații, cum ar fi FIDE, USCF și ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Este cel mai bine să nu te gândești la scoruri ca la un numar absolt, sau să le compari cu alte organizații. Diferite organizații pot avea un nivel diferit de jucători, pot avea un sistem diferit de scoruri (Elo, Glicko, Glicko-2 sau o versiune modificată a lor). Acești factori pot afecta drastic numărul absolut (scorul).

Este cel mai bine să te gândești la scoruri ca la niște cifre \"relative\" (spre deosebire de numerele \"absolute\"): Într-un grup de jucători, diferența relative între scoruri te va ajuta să estimezi cine va câștiga/va face remiză/va pierde, și cât de des. Să zici că \"am X scor\" nu înseamnă nimic decăt dacă îl compari cu alți jucători.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Cum pot ascunde scorul în timp ce joc?</string>
  <string name="enableZenMode">Activează modul Zen în %1$s, sau apăsând tasta %2$s în timpul jocului.</string>
  <string name="displayPreferences">setările de afișare</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Am pierdut un joc din cauza lagului/deconectării. Pot sa-mi iau punctele înapoi?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Din păcate, nu putem să-ți dăm scor înapoi pentru partidele pierdute din cauza lagului sau a deconectării, indiferent de ce problemă ai avut, sau am avut. Deși a doua este foarte rară. Ține minte și: când Lichess se restartează și tu pierzi la timp din această cauză, anulăm partida pentru a preveni o pierdere nedreaptă.</string>
  <string name="howToThreeDots">Cum să...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Activați sau dezactivați ferestrele de notificare?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Vezi ferestra de informații a siteului</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess poate trimite opțional ferestre de notificări, de exemplu atunci când este rândul tău sau când ai primit un mesaj privat.

Dă click pe iconița de lângă adresa lichess.org în bara URL a browser-ului tau.

Apoi selecteaza daca dacă vrei să permiți sau să blochezi notificarile de la Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Activați redarea automată pentru sunete?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Majoritatea browserelor pot împiedica sunetul să ruleze pe o pagină nou încărcată pentru a proteja utilizatorii. Imaginați-vă că fiecare site ar putea să vă bombardeze imediat cu anunțuri audio.

Pictograma roşie cu sunet apare atunci când browserul dumneavoastră împiedică lichess.org să ruleze un sunet. De obicei, această restricţie este ridicată odată ce faceţi clic pe ceva. Pe unele browsere mobile, atingerea sau glisarea unei piese nu contează ca un click. În acest caz trebuie să atingeți tabla pentru a permite sunetul la începutul fiecărui joc.

Vă arătăm pictograma roșie pentru a vă alerta când se întâmplă acest lucru. De multe ori puteți permite în mod explicit lichess.org pentru a reda sunete. Aici sunt instrucţiuni pentru aceasta în versiunile recente ale unor browsere populare.</string>
  <string name="desktop">desktop</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Mergeți la lichess.org
2. Apăsați Ctrl-i pe Linux/Windows sau cmd-i pe MacOS
3. Faceți clic pe fila Permisiuni
4. Permiteți audio și video pe lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Mergeți la lichess.org
2. Faceți clic pe pictograma de blocare din bara de adrese
3. Faceți clic pe Setările Site-ului
4. Permiteți sunetul</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Mergeți la lichess.org
2. Faceți clic pe Safari din bara de meniu
3. Faceți clic pe Setări pentru lichess.org ...
4. Permiteți toate Auto-Play</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Faceţi clic pe cele trei puncte din colţul din dreapta sus
2. Faceţi clic pe Setări
3. Faceți clic pe Cookie-uri și Permisiunile site-ului
4. Derulați în jos și apăsați pe Media autoplay
5. Adăugați lichess.org pentru a permite</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Să mă opresc din a juca?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">afecţiuni mintale autonome</string>
  <string name="lichessUserstyles">Stiluri utilizatori Lichess</string>
  <string name="fewerLobbyPools">mai puține lobby-uri</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Primim în mod regulat mesaje de la utilizatori care ne cer ajutor pentru a-i opri să joace prea mult.

în timp ce Lichess nu interzice sau blochează jucătorii decât pentru încălcări ale Termenilor de utilizare, recomandăm utilizarea de instrumente externe pentru a limita comportamentul excesiv de joacă. Unele sugestii comune pentru blocantele website-urilor includ %1$s, %2$sși %3$s. Dacă doriţi să continuaţi să utilizaţi site-ul dar nu sunteţi tentat de comenzile rapide ați putea fi interesat și de %4$s, aici este unul cu %5$s.

Unii jucători pot simţi că comportamentul lor se transformă într-o dependenţă. De fapt, OMS clasifică tulburarea de jocuri ca %6$s, cu caracteristici esențiale fiind 1) depreciat controlul asupra jocurilor, 2) acordarea unei priorități sporite jocurilor de noroc și 3) intensificării acestora, în ciuda consecințelor negative. Dacă crezi că comportamentul tău de joc de șah urmează acest model, vă încurajăm să vorbiţi despre acest lucru împreună cu un prieten sau un membru al familiei şi/sau cu un profesionist.</string>
</resources>
