<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">ЧаВо</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Часто задаваемые вопросы</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Почему Lichess называется Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess — это комбинация live/light/libre и chess. Живые, легковесные и свободные шахматы. Lichess произносится %1$s.</string>
  <string name="leechess">личес</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Прослушайте это в исполнении диктора.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Живые, потому что можно играть партии и смотреть игры в реальном времени 24/7. Легковесные и свободные, потому что разрабатываются на принципах свободного программного обеспечения и не завалены проприетарным хламом, как коммерческие проекты.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">То же относится к исходному коду Lichess, %1$s, что означает li[chess in sca]la, основная часть Lichess написана на %2$s, интуитивно понятном языке программирования.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Как я могу внести свой вклад в Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess существует на пожертвования игроков и разрабатывается командой волонтёров.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Вы можете узнать о том, как %1$s (и изучить %2$s). Если вы хотите помочь Lichess, пожертвовав свои знания и время, есть и %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">стать покровителем</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">отчёт о тратах</string>
  <string name="otherWaysToHelp">другие способы помочь</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Есть ли другие сайты, основанные на Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Да, это так. Многие сайты вдохновились Lichess и используют наш %1$s, %2$s и %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Какие есть горячие клавиши?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">На некоторых страницах Lichess есть горячие клавиши, которые вы можете использовать. Попробуйте нажать клавишу \'?\' в студии, анализе партии, задаче или во время игры, чтобы перечислить доступные горячие клавиши.</string>
  <string name="fairPlay">Честная игра</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Если оказалось, что я проиграл жулику, мне вернут рейтинг?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Через минуту после того, как жулик был обнаружен, 40 рейтинговых игр, в которых он одержал победу за последние 3 дня, подлежат рассмотрению. Если вы были его соперником в этих играх, и ваш собственный рейтинг считается надёжным, вы можете рассчитывать на возмещение рейтинга. Возмещение может быть ограничено различными условиями, такими как ваш максимальный рейтинг и изменение рейтинга после нечестных игр.
 Например, если ваш рейтинг значительно вырос после таких игр, вы можете не получить возмещения, или получить лишь часть. В любом случае, возмещение не может превышать 150 очков рейтинга.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Что происходит с игроками, который выходят из игры, не сдаваясь при этом?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Если ваш соперник часто прерывает или покидает игру, он временно блокируется, при этом признак блокировки видит только он сам. Если после окончания блокировки он продолжает вести себя так же, он опять блокируется, но уже на более длительный срок. В дальнейшем его учётная запись может быть полностью заблокирована.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Могу ли я стать модератором?</string>
  <string name="youCannotApply">Мы не принимаем заявки на просьбу стать модератором. Если мы видим, что кто-то, по нашему мнению, может стать хорошим модератором, мы сами с ним связываемся напрямую.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Игра по переписке отличается от обычной игры?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Для получения дополнительной информации, пожалуйста, посетите %s</string>
  <string name="fairPlayPage">страницу о честной игре</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">В Lichess основное отличие в правилах для игры по переписке заключается в том, что доступна книга дебютов. Использование компьютерных программ запрещено и может привести к блокировке за жульничество. Несмотря на то, что международной ассоциацией игры по переписке ICCF помощь компьютерных программ разрешена, на Lichess это не так.</string>
  <string name="gameplay">Описание игры</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Как определяется тип партии: пуля, блиц и так далее, в зависимости от контроля времени?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Контроль времени влияет на общее ожидаемое время на партию, равное %1$s
 Например, время партии с контролем 5+3 равно 5 × 60 + 40 × 3 = 420 секунд.</string>
  <string name="durationFormula">(начальное время) + 40 × (добавка)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$s с = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s с = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">В какие виды шахмат я могу играть на Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess поддерживает стандартные шахматы и ещё %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 видов шахмат</string>
  <string name="whatIsACPL">Что такое «потеря сантипешек в среднем» (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Сантипешка — это единица измерения, которую используют в шахматах в качестве представления преимущества. Сантипешка равна ¹/₁₀₀ стоимости пешки. 100 сантипешек равны 1 пешке. Эти значения не играют никакой роли в игре, но полезны в компьютерных шахматах и для компьютерного анализа при оценке позиций.

  Ход по первой линии компьютера означает нулевую потерю сантипешек, а любой другой ход ведёт к ухудшению позиции, которое выражается в потере сантипешек. Чем хуже ход, тем больше значение потери.

  Это значение может использоваться как индикатор качества игры. Чем меньше потеря сантипешек на ход в среднем, тем сильнее игра.

  Для компьютерного анализа на Lichess используется Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Проигрыш по времени, ничья и недостаток материала</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Как правило, если у игрока закончилось время, ему засчитывается проигрыш. Однако игра может быть признана закончившейся вничью, если соперник не может поставить мат никакой из возможных последовательностей ходов (%1$s).

 В редких случаях бывает трудно вынести решение автоматически (серия вынужденных ходов, крепость). По умолчанию мы принимаем сторону того игрока, чьё время не вышло.

 Имейте в виду, что мат возможен и одним конём, и слоном, если у соперника есть фигура или пешка, способная заблокировать его короля.</string>
  <string name="fideHandbook">Руководство ФИДЕ</string>
  <string name="fideHandbookX">Правила ФИДЕ %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Почему можно взять пешку, когда она уже прошла битое поле? (взятие на проходе)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Это ход, известный как «взятие на проходе». Статья в Википедии даёт %1$s.

Это описано в разделах 3.7.3.1 и 3.7.3.2 %2$s:

«Пешка, занимающая поле на той же горизонтали и на соседней вертикали с пешкой соперника, которая только что продвинулась на два поля в один ход от своей первоначальной позиции, может взять эту продвинутую пешку соперника, как если бы последний ее ход был только на одно поле. Это взятие возможно только ходом, следующим за этим продвижением, и называется взятием «на проходе».»

 Посмотрите %3$s и попрактикуйтесь.</string>
  <string name="goodIntroduction">хорошее объяснение</string>
  <string name="lichessTraining">практику на Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Посмотрите мат Международного Мастера Эрика Розена %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Троекратное повторение позиции</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Если позиция на доске повторилась три раза, любой из игроков может объявить ничью %1$s. В Lichess реализованы официальные правила ФИДЕ, как описано в статье 9.2 %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">повторением позиции</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Наши ходы не повторялись. Почему игра закончилась повторением?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Троекратное повторение связано с повторением %1$s на доске, а не сделанных ходов. К повторению позиции могут приводить разные ходы, не обязательно одинаковые.</string>
  <string name="positions">позиции</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">У нас трижды повторилась позиция. Почему игра не закончилась вничью?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Повторение необходимо для объявления ничьей любым из игроков. Вы можете сделать это нажав кнопку, которая появляется в этот момент, или предложив обычную ничью. Вы также можете %1$s Lichess для автоматического объявления ничьей в этом случае. Пятикратное повторение позиции принудительно завершит игру вничью.</string>
  <string name="configure">настроить</string>
  <string name="accounts">Учётные записи</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Какие официальные звания используются на Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess может отображать все звания ФИДЕ, полученные в обычных турнирах, а также %1$s. Вот список званий ФИДЕ:</string>
  <string name="showYourTitle">Если у вас есть звание ФИДЕ или национального мастера, и вы хотите, чтобы оно отображалось на Lichess, вы можете заполнить %1$s, приложив чёткое фото документа, подтверждающего ваше звание, и селфи с этим документом в руках.

 Подтверждённое звание позволит вам участвовать в Титульных Аренах.

 И ещё у нас есть почётное звание %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">множество званий национального мастера</string>
  <string name="verificationForm">форму подтверждения</string>
  <string name="canIbecomeLM">Могу ли я получить звание Lichess Мастера (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Нет.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Это почётное звание, оно неофициальное и существует только на Lichess.

 Изредка мы награждаем самых значимых игроков, имеющих заслуги перед Lichess, по нашему выбору. Не вы получаете звание LM, звание само находит вас. Если вы его заслуживаете, вы получите сообщение об этом, и сможете принять новое звание или отказаться.

 Не выпрашивайте у нас звание LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Каким может быть моё имя пользователя?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">В целом, имя пользователя не должно быть оскорбительным, выдающим вас за кого-то другого и рекламирующем что-то. Узнайте больше в наших %1$s.</string>
  <string name="guidelines">рекомендациях</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Могу ли я изменить своё имя пользователя?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Нет, по техническим и практическим причинам нельзя изменять имена пользователей. Они прописываются в слишком многих местах: базах данных, файлах экспорта, журналах и, конечно, в памяти людей. Вы можете изменить регистр символов, но только один раз.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Уникальные трофеи</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Это уникальные трофеи за всю историю Lichess, и ни у кого, кроме %1$s их не было.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">ежечасном турнире в Пулю</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict во время стрима два часа безуспешно пытался обыграть компьютер на 8-м уровне в игре 1+0. Тибо пообещал наградить его уникальным трофеем, если он всё же сделает это во время стрима. Спустя час он разгромил Стокфиш, и обещание было исполнено.</string>
  <string name="lichessRatings">Рейтинги Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Какая система рейтинга используется на Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Рейтинги считаются на основе метода Glicko-2, разработанного Марком Гликманом. Это очень распространённый метод, используемый большим количеством шахматных организаций (ФИДЕ при этом, наоборот, всё ещё использует устаревший метод Эло).

 В основе рейтинга Glicko лежат «доверительные интервалы», которые используются для уточнения рейтинга. Когда вы впервые регистрируетесь на Lichess, вы получаете 1500 ± 700 очков рейтинга. 1500 соответствует собственно рейтингу, а 700 представляет собой доверительный интервал.

 В этом случае система на 90 % уверена, что ваш рейтинг находится в пределах от 800 до 2200. Это просто невероятно неопределённое значение. И поэтому, когда игрок начинает играть первые партии, его рейтинг может очень сильно меняться, порой на сотни очков за раз. Но уже после нескольких игр против игроков с хорошо подтверждённым рейтингом, доверительный интервал рейтинга игрока начнёт сужаться, и число изменяющихся очков рейтинга будет уменьшаться с каждой новой игрой.

 Следует заметить, что доверительный интервал увеличивается, если игрок долго не играет, так как считается, что игрок не подтверждает свой рейтинг, а его уровень игры может меняться со временем.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Что означает вопросительный знак (?) рядом с рейтингом?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Вопросительный знак означает, что рейтинг «предварительный». Причины могут быть следующими:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Игрок ещё не сыграл достаточное число рейтинговых игр против %1$s в соответствующей категории игр.</string>
  <string name="similarOpponents">соперников равной силы</string>
  <string name="notPlayedRecently">Игрок не сыграл достаточное количество партий за последнее время. В зависимости от числа сыгранных партий, может пройти около года, и рейтинг опять станет «предварительным».</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Говоря конкретно, в Glicko-2 рейтинг отклонение в 110 очков и больше считается «предварительным». Отклонение — это уровень доверительности. Чем меньше отклонение, тем более стабильным считается рейтинг.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Как распределяются места в списках лидеров?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Чтобы попасть в %1$s, вы должны:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">список лидеров:</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">сыграть как минимум 30 рейтинговых игр в этом виде,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">сыграть рейтинговую партию в течение последней недели в этом виде,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">иметь отклонение рейтинга меньше чем %1$s в стандартных шахматах и %2$s в других видах,</string>
  <string name="beInTopTen">быть в числе 10 лучших в этом списке.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Второе условие заключается в том, что игроки с закрытыми учётными записями пропадают из списков лидеров.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Почему рейтинги игроков выше, чем на других сайтах и в других организациях, как, например, ФИДЕ или РШФ?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Лучше всего не думать о рейтинге в абсолютных числах и не сравнивать их с другими организациями. Разные организации имеют разный уровень игроков, разные системы подсчёта рейтинга (Elo, Glicko, Glicko-2, и их модификации). Всё это очень сильно влияет на конкретные значения.

 Лучше всего думать о рейтинге как относительной величине. Сравнивая рейтинги игроков в одной организации, вы сможете предположить, кто выиграет, проиграет или сыграет вничью и как часто это будет случаться. Утверждение «Мой рейтинг равен X» ничего не значит до тех пор, пока не станет известен рейтинг вашего соперника или другого игрока, с которым вы сможете сравнить ваш.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Как скрыть рейтинги во время игры?</string>
  <string name="enableZenMode">Включите режим «Дзен» в %1$s, или нажмите %2$s во время игры.</string>
  <string name="displayPreferences">настройках отображения</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Я проиграл из-за пропадания сети. Могу ли я вернуть очки рейтинга?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">К сожалению, мы не можем возвращать очки рейтинга из-за проблем сети или компьютера, и не важно, на чьей стороне возникла проблема, на вашей или на нашей. Второе, однако, случается крайне редко. Также следует заметить, что если мы перезагружаем серверы, мы прерываем игры, чтобы игроки могли избежать незаслуженного поражения.</string>
  <string name="howToThreeDots">Узнайте, как...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Включить или отключить всплывающие окна уведомлений?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Посмотреть всплывающее окно информации о сайте</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess может по вашему желанию показывать всплывающие уведомления, например, когда наступает ваш ход или вы получили личное сообщение.

 Нажмите на значок замочка рядом с адресом lichess.org в адресной строке вашего браузера.

 Затем выберите, разрешить или блокировать уведомления от Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Включить автовоспроизведение звуков?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Большинство браузеров могут предотвращать воспроизведение звука на обновлённой странице для защиты пользователей. Представьте, что бы было, если бы каждый сайт мог сразу же бомбардировать вас рекламой со звуком.

Красная иконка отключённого звука появляется в том случае, если ваш браузер не позволяет lichess.org проигрывать звук. Обычно это ограничение возникает однократно, и пропадает, как только вы нажмете на что-нибудь. На некоторых мобильных браузерах перетаскивание фигуры не считается за клик. В этом случае вы должны коснуться доски, чтобы разрешить звук, и делать это в начале каждой партии.

Мы показываем красную иконку, чтобы предупредить вас, когда это произойдёт. Часто вы можете явно разрешить воспроизведение звука. Вот инструкции для последних версий некоторых популярных браузеров.</string>
  <string name="desktop">настольный</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Перейдите на lichess.org
2. Нажмите Ctrl-i на Linux/Windows или cmd-i на MacOS
3. Нажмите на вкладку Разрешения
4. Allow Audio and Video на lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Перейдите на lichess.org
2. Нажмите на значок блокировки в адресной строке
3. Нажмите на Настройки сайта
4. Разрешить звук</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Зайдите на lichess.org
2. Нажмите Safari в строке меню
3. Нажмите на Настройки для lichess.org ...
4. Разрешить все автоматические игры</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Нажмите на три точки в правом верхнем углу
2. Нажмите на Settings
3. Щелкните Cookies и разрешения сайта
4. Прокрутите вниз и щёлкните автовоспроизведение Media
5. Добавьте lichess.org для разрешения</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Как воздерживаться от игр?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">отдельное психическое расстройство</string>
  <string name="lichessUserstyles">пользовательские CSS-стили Lichess</string>
  <string name="fewerLobbyPools">меньшее количество вариантов в Зале ожидания</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Мы часто получаем сообщения от игроков с просьбами помочь им перестать играть.

Хотя Lichess не запрещает или не блокирует игроков, кроме как на основании условий предоставления услуг, мы рекомендуем использовать внешние инструменты для ограничения чрезмерного увлечения игрой. Некоторые общие предложения для блокировщиков веб-сайтов включают %1$s, %2$sи %3$s. Если вы хотите продолжать пользоваться сайтом, но не соблазняться быстрым контролем времени, вас могут заинтересовать %4$s, а также %5$s.

Некоторые игроки могут чувствовать, что их поведение превращается в зависимость. На самом деле ВОЗ классифицирует игровое расстройство как %6$s, основными особенностями которого являются: 1) ослабление контроля над игрой, 2) повышение приоритета игры и 3) увеличение игрового времени, несмотря на негативные последствия. Если вы считаете, что ваше поведение в шахматах соответствует этому шаблону, мы рекомендуем вам поговорить об этом с надёжным другом или членом семьи, или даже с профессиональным психологом.</string>
</resources>
