<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">ЧаЗв</string>
  <string name="acplExplanation">Сантіпішак — ото єдинка міры, котру хоснувут у шахматах бы представити лїпшину. Сантіпішак рувный ¹/₁₀₀ єдного пішака. 100 сантіпішакув ото єден пішак. Сї значеня не бавлят ниякої роли у бавцї, айбо хосенні у компюторных шахматах тай для компюторного аналіза при оцїненьови позіцій.

Ход по первув лінії указує на нульову страту сантіпішакув, а любый другый ход веде од погуршеню позіції, яку мож відїти по стратам сантіпішакув. Гурше ход, булше страты. 

Се значеня мож хосновати ги індікатор якости бавкы. Чим менше, тым силніша бавка. 

Для компюторного аналіза на Lichess хоснує ся Stockfish.</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Ньит.</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Рейтінґы ся рахувут методом Glicko-2, учиненым Марком Ґлікманом. Ото дуже росширеный метод, хоснуємый булшинов шахматных орґанізацій (FIDЕ при тум, наопак, хоснує старосвітськый метод Ело). 

За основу рейтінґа Glicko лежат «довірні інтервалы», котрі ся хоснувут для коректуры рейтінґа. Коли первый раз ся реґіструєте на Lichess, будете мати 1500 ± 700 балув рейтінґа. 1500 ото ваш рейтінґ, а 700 ото довірный інтервал.

У тум трафункови сістема бізувна на 90%, ож ваш рейтінґ стоит межи 800 тай 2200. Ото просто дуже пудвопросноє значеня. И завто, коли бавляч бавит перві партії, тоды рейтінґ му може силно ся міняти, даґде на сотні очкув за раз. Айбо уже пусля пару бавок против бавлячув из добре затвердженым рейтінґом, довірителный інтервал рейтінґа бавляча зачне ся узити, ай число балув рейтінґа, што ся мінявут пусля партії буде ставати меншым. 

Мусай повісти, ож довірителный інтервал стає булшым, коли бавляч довго не бавит, бо поважує ся, ож бавляч не потверджат свуй рейтінґ, а уровень му може силно ся поміняти из часом.</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Лїпше не думати за рейтінґ ги абсолутноє число и не рувняти їх из другыми орґанізаціями. Бо они можут мати другу сістему зрахованя рейтінґа (Elo, Glicko, Glicko-2, ай модіфікації їм). Вшытко то дуже конкретні значеня. 

Варта думати за рейтінґ ги односну величину. Рувнявучи рейтінґ у єднув орґанізації, вы можете предпокласти, тко уграт, прыйграт вадь збавит у ремізу тай як часто ото може быти. Утверженя «Муй рейтінґ Х» нич не значит, закідь не будете знати рейтінґ вашого противника вадь другого бавляча, из кым мож порувнати.</string>
</resources>
