<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Často kladené otázky</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Často Kladené Otázky</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Prečo sa Lichess volá Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess je kombinácia slov live/light/libre a chess. Vyslovuje sa %1$s.</string>
  <string name="leechess">ličes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Vypočujte si to vyslovené špecialistom.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live (naživo), lebo partie sa hrajú a sledujú v reálnom čase 24/7; light (ľahký) a libre (bezplatný) vďaka faktu že Lichess je open-source a nezaťažený odpadom, ktorý trápi ostatné stránky.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Podobne, zdrojový kód pre Lichess, %1$s, znamená li[chess in sca]la, pretože väčšina stránky Lichess je napísaná v %2$s, intuitívnom programovacom jazyku.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Ako môžem prispieť stránke Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess je poháňaný darmi od patrónov a úsilím tímu dobrovoľníkov.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Viac informácii o %1$s (vrátane %2$s). Ak chcete pomôcť stránke Lichess, tým že ponúknete váš čas a zručnosti, existuje veľa %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">byť patrónom</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">rozpis našich nákladov</string>
  <string name="otherWaysToHelp">iné možnosti ako pomôcť</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Sú nejaké webstránky založené na Lichessi?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Áno. Lichess vskutku inšpiroval iné open-source stránky, ktoré používajú náš %1$s, %2$s, alebo %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Aké sú k dispozícii klávesové skratky?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Niektoré Lichess stránky majú k dispozícii klávesové skratky. Vyskúšajte stlačiť kláves \'?\' na stránke so štúdiou, analýzou, šachovou úlohou alebo partiou a zobrazí sa zoznam dostupných klávesových skratiek.</string>
  <string name="fairPlay">Fair Play</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kedy mám právo na automatické vrátenie ratingu od podvodníkov?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Minútu po označení hráča sa pozrieme na jeho posledných 40 hodnotených partií za posledné 3 dni. Ak ste boli jeho súperom v týchto partiách, stratili ste rating (z dôvodu prehry alebo remízy) a Váš rating nebol provizórny, vrátime Vám ho. Výška vráteného ratingu je obmedzená Váším maximálnym ratingom a pohybom Vášho ratingu po tejto partii.
(Napríklad, ak sa Váš rating po tejto partii výrazne zvýšil, je možné, že Vám bude vrátený len čiastočne alebo vôbec). Maximálna výška vráteného ratingu je 150 bodov.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Čo sa robí s hráčmi, ktorí odchádzajú z hry bez rezignácie?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Ak váš súper často prerušuje / opúšťa hry, dostane \"herný ban\", čo znamená, že má dočasne zakázané hrať hry. Toto nie je verejne uvedené v ich profile. Ak toto správanie bude pokračovať, dĺžka herného banu sa zvýši - a dlhšie správanie tohto druhu môže viesť k uzavretiu účtu.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Ako sa môžem stať moderátorom?</string>
  <string name="youCannotApply">Není možné podať prihlášku pre pozíciu moderátora. Ak si všimneme niekoho o kom si myslíme, že by bol dobrým moderátorom, sami ho kontaktujeme.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Je korešpondenčný šach odlišný od normálneho šachu?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Viac informácií nájdete na našej %s</string>
  <string name="fairPlayPage">stránke fair play</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Pokiaľ ide o Lichess, hlavný rozdiel v pravidlách pre korešpondenčný šach spočíva v tom, že je povolená opening book. Používanie enginov je stále zakázané a bude mať za následok označenie pomoc s enginom. Aj keď ICCF umožňuje použitie enginu v korešpondencii, Lichess nie.</string>
  <string name="gameplay">Hrateľnosť</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Ako sa rozhoduje o Bullete, Blitzi a iných časových kontrolách?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Časové kontroly na Lichessi sú založené na odhadovanom trvaní partie = %1$s 
Napríklad, odhadované trvanie 5+3 partie je 5 × 60 + 40 × 3 = 420 sekúnd.</string>
  <string name="durationFormula">(počiatočný čas na hodinách) + 40 × (prídavok na hodinách)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Aké varianty môžem hrať na Lichessi?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess podporuje štandardný šach a %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 šachových variant</string>
  <string name="whatIsACPL">Čo je priemerná strata stotiny pešiaka (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Centipawn je merná jednotka použitá v šachu na vyjadrenie výhody. Centipawn sa rovná 1/100 pešiaka. Preto 100 centipawnov = 1 pešiak. Tieto hodnoty v hre nehrajú žiadnu formálnu úlohu, sú však užitočné pre hráčov a sú nevyhnutné v počítačových šachoch na hodnotenie pozícií.

Hlavný ťah počítača stratí nula centipawnov, ale menšie pohyby povedú k zhoršeniu polohy, meranej na centipawnoch.

Táto hodnota môže byť použitá ako indikátor kvality hry. Čím menej centipawnov človek stratí na ťah, tým je hra silnejšia.

Počítačovú analýzu na serveri Lichess poskytuje server Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Prehra na čas, remíza a nedostatočný materiál</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">V prípade, že jednému hráčovi dôjde čas, tento hráč obvykle prehrá. Hra je však remízovaná, ak je pozícia taká, že súper nemôže dať mat hráčovmu kráľovi žiadnou možnou sériou legálnych ťahov (%1$s).

V zriedkavých prípadoch môže byť ťažké automaticky rozhodnúť (vynútené čiary, pevnosti). Štandardne vždy stojíme na strane hráča, ktorému nevypršal čas.

Upozorňujeme, že je možné matovať s jedným jazdcom alebo strelcom, ak má protivník figúrku, ktorá by mohla kráľa zablokovať.</string>
  <string name="fideHandbook">Príručka FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">Príručka FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Prečo môže pešiak vziať iného pešiaka, keď sa pohol? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Toto je legálny ťah známy ako „en passant“. Článok na Wikipédii poskytuje %1$s

Je to opísané v časti 3.7(d) z %2$s:

„Pešiak, ktorý kontroluje pole s rovnakou pozíciou a na susednom poli súperovho pešiaka, ktorý práve postúpil o dve políčka v jednom ťahu z pôvodného štvorca, môže brať tohto súperovho pešiaka, akoby bol druhý presunutý iba o jedno políčko. Toto branie je legálne iba v ťahu nasledujúcom po tomto ťahu a nazýva sa ‘en passant’ branie mimochodom. “

Pozrite sa na %3$s na tomto ťahu, aby ste si s ním trochu zacvičili.</string>
  <string name="goodIntroduction">dobrý úvod</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess tréning</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Sledujte ako medzinárocný majster Eric Rosen matuje ťahom %s!</string>
  <string name="threefoldRepetition">Trojnásobné opakovanie</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Ak sa pozícia objaví trikrát, hráči môžu reklamovať remízu %1$s. Lichess uplatňuje oficiálne pravidlá FIDE, ako je opísané v článku 9.2 %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">trojnásobným opakovaním pozície</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Neopakovali sme ťahy. Prečo bola partia napriek tomu ukončená remízou opakovaním ťahov?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Trojnásobné opakovanie ťahov sa týka opakovania %1$s, nie ťahov. Opakovanie sa nemusí vyskytnúť hneď po sebe.</string>
  <string name="positions">pozície</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Zopakovali sme pozíciu trikrát. Prečo nebola partia vyhlásená za remízu?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Opakovanie musí požadovať jeden z hráčov. Môžete tak urobiť stlačením zobrazeného tlačidla, alebo ponúknutím remízy pred posledným opakujúcim sa ťahom. Nezáleží na tom, či váš súper odmietne ponuku remízy, trojnásobná opakovaná remíza bude rovnako uplatnená. Môžete tiež %1$s Lichess požiadať o automatické opakovania. Päťnásobné opakovanie navyše vždy okamžite ukončí hru.</string>
  <string name="configure">konfigurovať</string>
  <string name="accounts">Účty</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Aké tituly sú na Lichessi?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess rozpoznáva všetky tituly FIDE získané z hrania OTB (za šachovnicou), ako aj %1$s.. Tu je zoznam titulov FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">337 / 5000
Výsledky prekladov
Ak máte titul OTB, môžete požiadať o jeho zobrazenie vo svojom účte vyplnením %1$ss vrátane jasného obrázka identifikačného dokumentu / karty a selfie, v ktorej držíte dokument / kartu.

Overenie ako hráč s titulom na Lichess dáva prístup k hre na udalostiach s názvom Arena.

Konečne je tu čestný %2$s titul.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">veľa národných majstrovských titulov</string>
  <string name="verificationForm">overovací formulár</string>
  <string name="canIbecomeLM">Môžem získať Lichess majster (LM) titul?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Nie.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Tento čestný titul je neoficiálny a existuje iba pre Lichess.

Zriedka ju podľa nášho uváženia udelíme vysoko pozoruhodným hráčom, ktorí sú dobrými členmi Lichess. Nezískate titul LM, titul LM sa dostane k vám. Ak sa kvalifikujete, dostanete od nás správu týkajúcu sa tejto informácie a možnosti prijať alebo odmietnuť.

Nepýtajte si titul LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Aké môže vyť moje používateľské meno?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Všeobecne, používateľské mená by nemali byť: urážlivé, vydávajúce sa za niekoho iného, alebo reklamné. Môžete si prečítať viac o %1$s.</string>
  <string name="guidelines">pokyny</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Môžem si zmeniť svoje užívateľské meno?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Nie, užívateľské mená sa nemôžu meniť kvôli technickým a praktickým dôvodom. Užívateľské mená sú zhmotnené na príliš mnohých miestach: databázy, exporty, logy, a ľudské mysle. Môžete nastaviť veľkosť písmen jeden raz.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Unikátne trofeje</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Táto trofej je unikátna v histórii Lichessu, nikto iný okrem %1$s ju nebude nikdy mať.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">hodinový Bullet turnaj</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict streamoval a posledné 2 hodiny sa snažil poraziť A.I. úroveň 8 v hre 1 + 0, bez úspechu. Thibault mu povedal, že ak to úspešne zvládne v prúde, získa jedinečnú trofej. O hodinu neskôr rozbil Stockfisha a sľub bol splnený.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess ratingy</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Aký ratingový systém používa Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Ratingy sa počítajú pomocou hodnotiacej metódy Glicko-2 vyvinutej Markom Glickmanom. Toto je veľmi populárna metóda hodnotenia a používa ju veľké množstvo šachových organizácií (FIDE je pozoruhodný protiklad, pretože stále používa datovaný systém hodnotenia Elo).

Hodnotenia Glicko zásadne používajú pri výpočte a reprezentácii vášho hodnotenia „intervaly spoľahlivosti“. Pri prvom použití stránky sa vaše hodnotenie začína na 1 500 ± 700. 1 500 predstavuje vaše hodnotenie a 700 predstavuje interval spoľahlivosti.

Systém je v zásade 90% istý, že vaše hodnotenie je niekde medzi 800 a 2200. Je to neuveriteľne neisté. Z tohto dôvodu, keď hráč práve začína, jeho hodnotenie sa zmení veľmi dramaticky, potenciálne niekoľko stoviek bodov naraz. Ale po niektorých hrách proti zavedeným hráčom sa interval spoľahlivosti zúži a počet získaných / stratených bodov po každej hre sa zníži.

Je potrebné poznamenať, že s pribúdajúcim časom sa bude interval spoľahlivosti zvyšovať. To vám umožní rýchlejšie získavať / strácať body, aby ste zodpovedali akýmkoľvek zmenám vo svojej úrovni schopností za ten čas.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Prečo má niekto otáznik (?) vedľa ratingu?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Otáznik znamená, že rating je provizórny. Je to spôsobené:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Hráč ešte nedohral dostatočný počet hodnotených partií proti %1$s v danej kategórii hodnotenia.</string>
  <string name="similarOpponents">súperi podobnej sily</string>
  <string name="notPlayedRecently">Hráč neodohral v poslednej dobe dostatok partií. V závislosti od počtu odohraných partií môže trvať približne rok nečinnosti, kým sa Vaše hodnotenie opäť stane provizórnym.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Konkrétne to znamená, že odchýlka Glicko-2 je väčšia ako 110. Odchýlka je úroveň dôveryhodnosti systému v rating. Čím je odchýlka nižšia, tým je rating stabilnejší.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Ako fungujú umiestnenia a rebríčky?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Aby ste sa dostali do %1$s, musíte:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">ratingový rebríček</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">odohrať aspoň 30 hodnotených hier v dotyčnom ratingu,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">odohrať hodnotenú hru v priebehu posledného týždňa v dotyčnom ratingu,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">mať ratingovú odchýlku nižšiu ako %1$s, v klasickom šachu a nižšiu ako %2$s vo variantách,</string>
  <string name="beInTopTen">byť v top 10 v tomto ratingu.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Druhá požiadavka slúži aby hráči s neaktívnymi účtami nezaberali rebríčky.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Prečo sú ratingy vyššie v porovnaním s inými stránkami a organizáciami ako FIDE, USCF a ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Najlepšie je nepovažovať rating za absolútne čísla alebo ich porovnávať s inými organizáciami. Rôzne organizácie majú rozdielne úrovne hráčov, rôzne ratingove systémy (Elo, Glicko, Glicko-2 alebo upravená verzia vyššie uvedeného). Tieto faktory môžu drasticky ovplyvniť absolútne čísla (rating).

Najlepšie je považovať rating za „relatívne“ čísla (na rozdiel od „absolútnych“): V skupine hráčov vám ich relatívne rozdiely v ratingu pomôžu odhadnúť, kto vyhrá / remizuje / prehrá a ako často. Povedať „Mám rating X“ nič neznamená, pokiaľ neexistujú ďalší hráči, s ktorými by bolo možné toto rating porovnať.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Ako skryť ratingy počas partie?</string>
  <string name="enableZenMode">Povoľte Zen-mód v %1$s, alebo stlačením %2$s počas hry.</string>
  <string name="displayPreferences">predvoľby zobrazenia</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Prehral som hru kvôli lagu/odpojeniu. Môžem dostať ratingové body naspäť?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Bohužiaľ nemôžeme vrátiť späť hodnotiace body za hry stratené v dôsledku oneskorenia alebo odpojenia bez ohľadu na to, či bol problém u vás, alebo u nás. To posledné je však veľmi zriedkavé. Upozorňujeme tiež, že keď sa Lichess reštartuje a vy kvôli tomu stratíte včas, hru prerušíme, aby sme zabránili nespravodlivej strate.</string>
  <string name="howToThreeDots">Ako...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Povoliť alebo zakázať vyskakovacie okná s upozorneniami?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Zobraziť vyskakovacie okno s informáciami o webe</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess môže voliteľne posielať vyskakovacie oznámenia, napríklad keď ste na rade, alebo keď ste dostali súkromnú správu.

Kliknite na ikonu zámku vedľa adresy lichess.org v paneli URL vášho prehliadača.

Potom vyberte, či chcete povoliť alebo blokovať upozornenia od Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Umožniť automatické prehrávanie zvukov?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Väčšina prehliadačov dokáže na ochranu používateľov zabrániť prehrávaniu zvuku na čerstvo načítanej stránke. Predstavte si, že by vás každá webová stránka mohla okamžite bombardovať zvukovými reklamami.

Červená ikona stlmenia zvuku sa zobrazí, keď prehliadač zabráni prehrávaniu zvuku na stránke lichess.org. Zvyčajne sa toto obmedzenie zruší, keď na niečo kliknete. V niektorých mobilných prehliadačoch sa dotykové ťahanie figúrky nepovažuje za kliknutie. V takom prípade musíte na začiatku každej partie ťuknúť na šachovnicu, aby sa povolil zvuk.

Zobrazíme červenú ikonu, aby sme vás upozornili, keď sa tak stane. Často môžete výslovne povoliť lichess.org prehrávanie zvukov. Tu nájdete návod, ako to urobiť v najnovších verziách niektorých populárnych prehliadačov.</string>
  <string name="desktop">počítač</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Prejdite na stránku lichess.org
2. Stlačte Ctrl-i v systéme Linux/Windows alebo cmd-i v systéme MacOS
3. Kliknite na kartu Oprávnenia
4. Povoľte Audio a Video na lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Prejdite na stránku lichess.org
2. Kliknite na ikonu zámku v adresnom riadku
3. Kliknite na položku Nastavenia stránky
4. Povoliť zvuk</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Prejdite na stránku lichess.org
2. Kliknite na položku Safari na paneli s ponukami
3. Kliknite na položku Nastavenia pre lichess.org ...
4. Povolte všetky automatické prehrávania</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Kliknite na tri bodky v pravom hornom rohu
2. Kliknite na položku Nastavenia
3. Kliknite na položku Súbory cookie a povolenia stránky
4. Prejdite nadol a kliknite na položku Automatické prehrávanie médií
5. Pridajte lichess.org do položky Povoliť</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Ako mám prestať hrať?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">samostatný stav duševného zdravia</string>
  <string name="lichessUserstyles">Používateľské štýly Lichess</string>
  <string name="fewerLobbyPools">menej prednastavených partií na domovskej stránke</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Pravidelne dostávame správy od používateľov, ktorí nás žiadajú o pomoc, aby sme im zabránili hrať príliš veľa.

Hoci spoločnosť Lichess nebanuje ani neblokuje hráčov s výnimkou porušenia podmienok služby, odporúčame používať externé nástroje na obmedzenie nadmerného správania pri hraní. Medzi bežné návrhy blokátorov webových stránok patria %1$s, %2$s a %3$s. Ak chcete naďalej používať stránku, ale nechcete sa nechať zlákať partiami s malými časovými dotáciami, mohli by vás tiež zaujímať %4$s, tu je jeden s %5$s.

Niektorí hráči môžu mať pocit, že sa ich správanie pri hraní mení na závislosť. WHO totiž klasifikuje poruchu hrania ako %6$s, pričom základnými znakmi sú: 1) narušená kontrola nad hraním, 2) zvyšujúca sa priorita venovaná hraniu a 3) stupňovanie hrania napriek negatívnym dôsledkom. Ak si myslíte, že vaše správanie pri hraní šachu zodpovedá tomuto vzoru, odporúčame vám, aby ste sa o tom porozprávali s priateľom alebo členom rodiny a/alebo s odborníkom.</string>
</resources>
