<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Odgovori na pogosto zastavljena vprašanja</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Pogosto zastavljena vprašanja</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Zakaj se Lichess imenuje Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess je kombinacija live/light/ libre in šaha. Izgovarja se %1$s.</string>
  <string name="leechess">li-čes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist" comment="hearItPronouncedBySpecialist&#10;&#10;Links to https://www.youtube.com/watch?v=KRpPqcrdE-o">Slišite, da jo izgovori specialist.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">V živo, ker se igre igrajo in gledajo v realnem času 24/7; lahek in svoboden za dejstvo, da je Lichess odprtokoden in neobremenjen z lastniškimi smeti, ki težijo druge spletne strani.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Podobno izvorna koda za Lichess, %1$s, pomeni li[chess in sca]la, saj je večina lichess napisana v %2$s, intuitivnem programskem jeziku.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Kako lahko prispevam k Lichess-u?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess poganjajo donacije pokroviteljev in prizadevanja ekipe prostovoljcev.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Več o %1$s (vključno z %2$s). Če želite Lichessu pomagati s prostovoljnim časom in spretnostmi, je tukaj veliko %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">biti pokrovitelj</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">razčlenitev naših stroškov</string>
  <string name="otherWaysToHelp">drugi načini pomoči</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Ali obstajajo spletna mesta, ki temeljijo na Lichess-u?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Da. Lichess je resnično navdihnil druga mesta z odprto kodo, ki uporabljajo našo %1$s, %2$s ali %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Poštena igra</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Zakaj sem označen za umetno manipulacijo z ratingom (peskanje in povečanje) ali računalniško pomoč?</string>
  <string name="cheatDetectionMethods">Lichess ima močne metode odkrivanja in zelo temeljit postopek za pregled vseh dokazov in odločitev. V postopku pogosto sodeluje veliko moderatorjev in lahko traja veliko časa. Razen same znamke ne bomo spuščali podrobnosti o dokazih ali postopku odločanja za posamezne primere. S tem bi se lažje izognili odkrivanju v prihodnosti in bili povabilo k neproduktivnim razpravam. Ta čas in trud je bolje porabiti za druge pomembne primere. Uporabniki se lahko pritožijo po e-pošti %1$s, vendar se odločitve redko razveljavijo.</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kdaj sem upravičen do samodejnega povračila ratinga od goljufov?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Minuto po tem, ko je igralec zaznamovan, se začne njegovih 40 zadnjih rangiranih iger v zadnjih 3 dneh. Če ste bili njegov nasprotnik na teh igrah, ste izgubili rejting (zaradi poraza ali remija) in vaš rejting ni bil začasen, prejmete povračilo za rejting. Nadomestilo se omeji na podlagi vašega najvišjega rejtinga in vašega napredka po igri. 
 (Na primer, če se je vaš rejting po teh igrah močno povečal, morda ne boste dobili nobenega povračila ali samo delno povračilo.) Povračilo ne bo nikoli preseglo 150 točk.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Kaj se naredi, ko igralci zapustijo igre, ne da bi predali?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Če vaš nasprotnik pogosto prekine / zapusti igre, se jim dodeli oznaka \"igranje prepovedano\", kar pomeni, da jim lahko začasno prepovejo igranje iger. To javno ni navedeno na njihovem profilu. Če se to vedenje nadaljuje, se dolžina prepovedi igranja poveča - in takšno dolgotrajno vedenje lahko privede do zaprtja računa.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Kako lahko postanem moderator?</string>
  <string name="youCannotApply">Če želite postati moderator, se ni mogoče prijaviti. Če vidimo nekoga, za katerega mislimo, da bi bil dober kot moderator, ga bomo kontaktirali neposredno.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Ali se dopisni šah razlikuje od običajnega šaha?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Na Lichess, je glavna razlika v pravilih ta, da je dovoljena uporaba otvoritvenih knjižnic. Uporaba računalniških motorjev je prepovedana in ima za posledico zaznamek za pomoč z računalnikom. Čeprav ICCF dovoljuje uporabo motorjev v dopisnem šahu jih Lichess ne.</string>
  <string name="gameplay">Igranje</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Kako so izbrane Bullet, Blitz in druge časovne kontrole izbrane?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Nadzor časa na lichessu temelji na ocenjenem trajanju igre = %1$s
Na primer, predvideno trajanje igre 5 + 3 je 5 × 60 + 40 × 3 = 420 sekund.</string>
  <string name="durationFormula">(začetni čas ure) + 40 × (prirastek ure)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">> %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">&amp;gt %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Katere različice lahko igram na Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess podpira standardni šah in %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">6 šahovskih različic</string>
  <string name="whatIsACPL">Kakšna je povprečna izguba stotine kmeta (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Stotina kmeta je merska enota, ki se v šahu uporablja kot prikaz prednosti. Stotina kmeta je enak 1/100 kmeta. Torej 100 stotin kmeta = 1 kmet. Te vrednote nimajo formalne vloge v igri, so pa uporabne za igrače in so bistvene za računalniški šah za ocenjevanje položajev.

Zgornja poteza računalnika bo izgubila nič stotin kmeta, manjše poteze pa bodo poslabšale položaj, merjeno v stotinah kmeta.

To vrednost lahko uporabimo kot pokazatelj kakovosti igre. Manj kot stotin kmeta izgubimo na potezo, močnejša je igra.

Računalniško analizo lichess poganja Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Izguba po času, remi in premalo figur</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">V primeru, da enemu igralcu zmanjka časa, ta igralec običajno izgubi igro. Vendar je igra remizirana, če je položaj tak, da nasprotnik z nobeno možno serijo zakonitih potez (%1$s) ne more matirati kralja igralca.

V redkih primerih je težko samodejno odločiti (prisilne črte, trdnjave). Privzeto smo vedno na strani igralca, ki mu ni zmanjkalo časa.

Upoštevajte, da se lahko pari z enim skakačem ali lovcem, če ima nasprotnik figuro, ki bi lahko blokirala kralja.</string>
  <string name="fideHandbookX">Priročnik FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Zakaj lahko kmet vzame drugega kmeta, ko je že ob njem? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">To je pravilna poteza, znana kot \"en passant\". Članek v Wikipediji vsebuje %1$s.

Opisano je v oddelku 3.7 (d) %2$s:

\"Kmet, ki zaseda polje na enakem mestu kot in na sosednji koloni nasprotnikov kmet, ki je pravkar napredoval za dva polj v eni potezi od prvotnega polja, lahko vzame nasprotnikovega kmeta, kot da bi bil slednji premaknjen samo eno polje. zajemanje je po poteku le zakonito na poti in se imenuje \"en passant\" zajemanje. \"

Glejte %3$s na tej potezi za nekaj vaj z njo.</string>
  <string name="goodIntroduction">dober uvod</string>
  <string name="officialRulesPDF">uradna pravila (PDF)</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess usposabljanje</string>
  <string name="threefoldRepetition">Trikratna ponovitev</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Če se pozicija pojavi trikrat, lahko igralci zahtevajo remi za %1$s. Lichess izvaja uradna pravila FIDE, kot je opisano v členu 9.2 (d) %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">trikratna ponovitev</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Potez nismo ponavljali. Zakaj je bila igra še vedno remizirana s ponavljanjem?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Trikratno ponavljanje je ponovitev %1$s in ne premiki. Ni nujno, da se ponavljanje ponavlja.</string>
  <string name="positions">pozicije</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Trikrat smo ponovili položaj. Zakaj igra ni bila remizirana?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Ponovitev mora zahtevati eden od igralcev. To lahko storite tako, da pritisnete gumb, ki je prikazan, ali tako, da pred zadnjo ponavljajočo se potezo ponudite remi, ne bo pomembno, ali bo nasprotnik zavrnil ponudbo remija, vseeno bo zahtevana trikratna ponovitev. Lahko tudi nastavite %1$s Lichess, da samodejno zahteva ponovitve za vas. Poleg tega petkratno ponavljanje vedno takoj konča igro.</string>
  <string name="configure">nastavi</string>
  <string name="accounts">Računi</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Kakšni nazivi so na Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess prepozna vse naslove FIDE, pridobljene z igro OTB (čez ploščo), pa tudi %1$s. Tu je seznam naslovov FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Če imate naslov OTB, se lahko prijavite, da se to prikaže na vašem računu, tako da izpolnite %1$s, vključno z jasno sliko identifikacijskega dokumenta / kartice in selfiejem, na katerem imate dokument / kartico.

Preverjanje, da je naslovni igralec na Lichessu, omogoča dostop do iger na dogodkih Titled Arena.

Končno je tu še častni naslov %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">veliko državnih mojstrskih naslovov</string>
  <string name="verificationForm">obrazec za preverjanje</string>
  <string name="canIbecomeLM">Ali lahko dobim Lichess Master (LM) naslov?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Ne.</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Ali lahko spremenim svoje uporabniško ime?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Ne, uporabniških imen ni mogoče spreminjati iz tehničnih in praktičnih razlogov. Uporabniška imena so materializirana na premnogih mestih: zbirke podatkov, izvozi, dnevniki in mislih ljudi. Velike začetnice lahko prilagodite enkrat.</string>
</resources>
