<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Odgovori na pogosto zastavljena vprašanja</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Pogosto zastavljena vprašanja</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Zakaj se Lichess imenuje Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess je kombinacija live/light/ libre in šaha. Izgovarja se %1$s.</string>
  <string name="leechess">li-čes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Poslušajte, kako ime izgovori strokovnjak.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">V živo, ker se igre igrajo in gledajo v realnem času 24/7; lahek in svoboden za dejstvo, da je Lichess odprtokoden in neobremenjen z lastniškimi smeti, ki težijo druge spletne strani.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Podobno izvorna koda za Lichess, %1$s, pomeni li[chess in sca]la, saj je večina lichess napisana v %2$s, intuitivnem programskem jeziku.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Kako lahko prispevam k Lichess-u?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess poganjajo donacije pokroviteljev in prizadevanja ekipe prostovoljcev.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Več o %1$s (vključno z %2$s). Če želite Lichessu pomagati s prostovoljnim časom in spretnostmi, je tukaj veliko %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">biti pokrovitelj</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">razčlenitev naših stroškov</string>
  <string name="otherWaysToHelp">drugi načini pomoči</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Ali obstajajo spletna mesta, ki temeljijo na Lichess-u?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Da. Lichess je resnično navdihnil druga mesta z odprto kodo, ki uporabljajo našo %1$s, %2$s ali %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Katere bližnjice na tipkovnici obstajajo?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Nekatere strani Lichess imajo bližnjice na tipkovnici, ki jih lahko uporabite. Poskusite pritisniti \'?\' tipko na strani študije, analize, uganke ali igre za seznam razpoložljivih bližnjic na tipkovnici.</string>
  <string name="fairPlay">Poštena igra</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kdaj sem upravičen do samodejnega povračila ratinga od goljufov?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Minuto po tem, ko je igralec zaznamovan, se začne njegovih 40 zadnjih rangiranih iger v zadnjih 3 dneh. Če ste bili njegov nasprotnik na teh igrah, ste izgubili rejting (zaradi poraza ali remija) in vaš rejting ni bil začasen, prejmete povračilo za rejting. Nadomestilo se omeji na podlagi vašega najvišjega rejtinga in vašega napredka po igri. 
 (Na primer, če se je vaš rejting po teh igrah močno povečal, morda ne boste dobili nobenega povračila ali samo delno povračilo.) Povračilo ne bo nikoli preseglo 150 točk.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Kaj se naredi, ko igralci zapustijo igre, ne da bi predali?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Če vaš nasprotnik pogosto prekine / zapusti igre, se jim dodeli oznaka \"igranje prepovedano\", kar pomeni, da jim lahko začasno prepovejo igranje iger. To javno ni navedeno na njihovem profilu. Če se to vedenje nadaljuje, se dolžina prepovedi igranja poveča - in takšno dolgotrajno vedenje lahko privede do zaprtja računa.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Kako lahko postanem moderator?</string>
  <string name="youCannotApply">Če želite postati moderator, se ni mogoče prijaviti. Če vidimo nekoga, za katerega mislimo, da bi bil dober kot moderator, ga bomo kontaktirali neposredno.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Ali se dopisni šah razlikuje od običajnega šaha?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Za več informacij preberite naš %s</string>
  <string name="fairPlayPage">stran za pošteno igro</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Na Lichess, je glavna razlika v pravilih ta, da je dovoljena uporaba otvoritvenih knjižnic. Uporaba računalniških motorjev je prepovedana in ima za posledico zaznamek za pomoč z računalnikom. Čeprav ICCF dovoljuje uporabo motorjev v dopisnem šahu jih Lichess ne.</string>
  <string name="gameplay">Igranje</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Kako so izbrane Bullet, Blitz in druge časovne kontrole izbrane?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Nadzor časa na lichessu temelji na ocenjenem trajanju igre = %1$s
Na primer, predvideno trajanje igre 5 + 3 je 5 × 60 + 40 × 3 = 420 sekund.</string>
  <string name="durationFormula">(začetni čas ure) + 40 × (prirastek ure)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&gt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">&amp;gt %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Katere različice lahko igram na Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess podpira standardni šah in %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">6 šahovskih različic</string>
  <string name="whatIsACPL">Kakšna je povprečna izguba stotine kmeta (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Stotina kmeta je merska enota, ki se v šahu uporablja kot prikaz prednosti. Stotina kmeta je enak 1/100 kmeta. Torej 100 stotin kmeta = 1 kmet. Te vrednote nimajo formalne vloge v igri, so pa uporabne za igrače in so bistvene za računalniški šah za ocenjevanje položajev.

Zgornja poteza računalnika bo izgubila nič stotin kmeta, manjše poteze pa bodo poslabšale položaj, merjeno v stotinah kmeta.

To vrednost lahko uporabimo kot pokazatelj kakovosti igre. Manj kot stotin kmeta izgubimo na potezo, močnejša je igra.

Računalniško analizo lichess poganja Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Izguba po času, remi in premalo figur</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">V primeru, da enemu igralcu zmanjka časa, ta igralec običajno izgubi igro. Vendar je igra remizirana, če je položaj tak, da nasprotnik z nobeno možno serijo zakonitih potez (%1$s) ne more matirati kralja igralca.

V redkih primerih je težko samodejno odločiti (prisilne črte, trdnjave). Privzeto smo vedno na strani igralca, ki mu ni zmanjkalo časa.

Upoštevajte, da se lahko pari z enim skakačem ali lovcem, če ima nasprotnik figuro, ki bi lahko blokirala kralja.</string>
  <string name="fideHandbook">Priročnik FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">Priročnik FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Zakaj lahko kmet vzame drugega kmeta, ko je že ob njem? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">To je pravilna poteza, znana kot \"en passant\". Članek v Wikipediji vsebuje %1$s.

Opisano je v oddelku 3.7 (d) %2$s:

\"Kmet, ki zaseda polje na enakem mestu kot in na sosednji koloni nasprotnikov kmet, ki je pravkar napredoval za dva polj v eni potezi od prvotnega polja, lahko vzame nasprotnikovega kmeta, kot da bi bil slednji premaknjen samo eno polje. zajemanje je po poteku le zakonito na poti in se imenuje \"en passant\" zajemanje. \"

Glejte %3$s na tej potezi za nekaj vaj z njo.</string>
  <string name="goodIntroduction">dober uvod</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess usposabljanje</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Oglejte si mednarodni mojster Eric Rosen checkmate %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Trikratna ponovitev</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Če se pozicija pojavi trikrat, lahko igralci zahtevajo remi za %1$s. Lichess izvaja uradna pravila FIDE, kot je opisano v členu 9.2 %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">trikratna ponovitev</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Potez nismo ponavljali. Zakaj je bila igra še vedno remizirana s ponavljanjem?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Trikratno ponavljanje je ponovitev %1$s in ne premiki. Ni nujno, da se ponavljanje ponavlja.</string>
  <string name="positions">pozicije</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Trikrat smo ponovili položaj. Zakaj igra ni bila remizirana?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Ponovitev mora zahtevati eden od igralcev. To lahko storite tako, da pritisnete gumb, ki je prikazan, ali tako, da pred zadnjo ponavljajočo se potezo ponudite remi, ne bo pomembno, ali bo nasprotnik zavrnil ponudbo remija, vseeno bo zahtevana trikratna ponovitev. Lahko tudi nastavite %1$s Lichess, da samodejno zahteva ponovitve za vas. Poleg tega petkratno ponavljanje vedno takoj konča igro.</string>
  <string name="configure">nastavi</string>
  <string name="accounts">Računi</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Kakšni nazivi so na Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess prepozna vse naslove FIDE, pridobljene z igro OTB (čez ploščo), pa tudi %1$s. Tu je seznam naslovov FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Če imate naslov OTB, se lahko prijavite, da se to prikaže na vašem računu, tako da izpolnite %1$s, vključno z jasno sliko identifikacijskega dokumenta / kartice in selfiejem, na katerem imate dokument / kartico.

Preverjanje, da je naslovni igralec na Lichessu, omogoča dostop do iger na dogodkih Titled Arena.

Končno je tu še častni naslov %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">veliko državnih mojstrskih naslovov</string>
  <string name="verificationForm">obrazec za preverjanje</string>
  <string name="canIbecomeLM">Ali lahko dobim Lichess Master (LM) naslov?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Ne.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Ta častni naslov je neuraden in obstaja samo na Lichessu.

Po lastni presoji ga redko podelimo izjemnim igralcem, ki so dobri državljani Lichessa. Ne dobiš naslova LM, naslov LM pride do tebe. Če izpolnjujete pogoje, boste od nas prejeli sporočilo v zvezi s tem in izbiro, da sprejmete ali zavrnete.

Ne zahtevajte naslova LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Kakšno je lahko moje uporabniško ime?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Na splošno uporabniška imena ne smejo biti žaljiva, lažna predstavitev nekoga drugega ali oglaševanje. Več o %1$s lahko preberete.</string>
  <string name="guidelines">smernice</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Ali lahko spremenim svoje uporabniško ime?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Ne, uporabniških imen ni mogoče spreminjati iz tehničnih in praktičnih razlogov. Uporabniška imena so materializirana na premnogih mestih: zbirke podatkov, izvozi, dnevniki in mislih ljudi. Velike začetnice lahko prilagodite enkrat.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Edinstvene trofeje</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Ta pokal je edinstven v zgodovini Lichessa, nihče drug kot %1$s ga ne bo imel nikoli.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">urni Bullet turnir</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict je pretakal in zadnji dve uri je poskušal premagati A.I. stopnja 8 v igri 1 + 0, brez uspeha. Thibault mu je rekel, da bo, če bo to uspešno opravil v toku, dobil edinstven pokal. Eno uro kasneje je razbil Stockfish in obljuba je bila izpolnjena.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess ratingi</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Kakšen rating sistem uporablja Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Ratingi se izračunajo po metodi rangiranja Glicko-2, ki jo je razvil Mark Glickman. To je zelo priljubljena metoda rangiranja, ki jo uporablja veliko število šahovskih organizacij (FIDE je izjemen primer, saj še vedno uporabljajo datiran sistem rangiranja Elo).

V osnovi ratingi Glicko pri izračunu in predstavitvi vašega ratinga uporabljajo \"intervale zaupanja\". Ko prvič začnete uporabljati spletno mesto, se vaš rating začne pri 1500 ± 700. 1500 predstavlja vaš rating, 700 pa interval zaupanja.

V bistvu je sistem 90% prepričan, da je vaš rating nekje med 800 in 2200. Je neverjetno negotova. Zaradi tega se bo, ko igralec šele začne, njegov rating zelo drastično spremenil, potencialno nekaj sto točk hkrati. Toda po nekaterih igrah z uveljavljenimi igralci se bo interval zaupanja zožil in količina pridobljenih / izgubljenih točk po vsaki tekmi se bo zmanjšala.

Druga točka, ki jo je treba opozoriti, je, da se bo čas zaupanja povečeval. To vam omogoča, da hitreje pridobivate / izgubljate točke, da se ujemate s kakršnimi koli spremembami vaše spretnosti v tem času.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Zakaj je poleg ratinga vprašaj (?)?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Vprašaj pomeni, da je rating začasen. Razlogi vključujejo:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Igralec še ni zaključil dovolj rangiranih iger proti %1$s v kategoriji rangiranja.</string>
  <string name="similarOpponents">nasprotniki podobnih moči</string>
  <string name="notPlayedRecently">Igralec zadnje čase ni igral dovolj partij. Glede na število odigranih partij, ste lahko približno eno leto nedejavni, da bo vaša ocena spet postala začasna.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Konkretno to pomeni, da je Glicko-2 odstopanje večje od 110. Odstopanje je stopnja zaupanja sistema v rejting. Nižje kot je odstopanje, bolj stabilena je rejting.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Kako delujejo uvrstitve in lestvice najboljših?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Če želite priti na %1$s, morate:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">lestvica najboljših</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">odigrati najmanj 30 ocenjenih partij s tem rejtingom</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">zadnji teden odigrati ocenjeno partijo za ta rejting,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">imeti odstopanje rejtinga nižje kot %1$s v klasičnem šahu in nižje kot %2$s v različicah,</string>
  <string name="beInTopTen">biti med prvimi 10-imi v tem rejtingu.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Druga zahteva je, da igralci, ki ne uporabljajo več svojih računov, prenehajo zasedati lestvico najboljših.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Zakaj so rejtingi višji v primerjavi z drugimi spletnimi mesti in organizacijami, kot so FIDE, USCF in ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Najbolje je, da pri rejtingu ne razmišljate kot absolutni številki oz. ga primerjate z rejtingom pri drugih organizacijah. Različne organizacije imajo različne ravni igralcev, različne sisteme ocenjevanja (Elo, Glicko, Glicko-2 ali spremenjena različica prej omenjenih). Ti dejavniki lahko drastično vplivajo na absolutne številke (rejtinge).

Najbolje, da na rejting gledate kot na \"relativno\" številko (ne kot \"absolutno\"): znotraj skupine igralcev vam bodo njihove relativne razlike v rejtingih pomagale oceniti, kdo in kako pogosto bo nekdo zmagal/remiziral/izgubil. \"Imam rejting X\" nič ne pomeni, razen če obstajajo drugi igralci, s katerimi se lahko ta rejting primerja.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Kako skriti rejting med igranjem?</string>
  <string name="enableZenMode">Omogočite Zen-način v %1$s ali s pritiskom na %2$s med partijo.</string>
  <string name="displayPreferences">prikaži nastavitve</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Izgubil sem partijo zaradi zakasnitve/prekinitve povezave. Ali lahko dobim nazaj svoje rejtinške točke?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Žal ne moremo vračati rejtinških točk za partije, izgubljene zaradi zakasnitve ali prekinitve povezave, ne glede na to, ali je bila težava na vašem ali na našem delu. Slednje je sicer zelo redko. Prav tako upoštevajte, da pri ponovnem zagonu Lichess-a, partijo vedno prekinemo, da preprečimo poraz zaradi izteka časa.</string>
  <string name="howToThreeDots">Kako...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Omogočiti ali onemogočiti pojavna okna?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Pokaži pojavno okno spletnega mesta</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess lahko pošilja pojavna obvestila, na primer, ko ste na vrsti ali ste prejeli zasebno sporočilo.

Kliknite ikono ključavnice poleg naslova lichess.org v vrstici URL vašega brskalnika.

Nato izberite, ali želite dovoliti ali blokirati obvestila strani Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Omogočiti samodejno predvajanje za zvoke?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Večina brskalnikov lahko prepreči predvajanje zvoka na sveže naloženi strani, da zaščiti uporabnike. Predstavljajte si, da bi vas lahko vsako spletno mesto takoj zasulo z zvočnimi oglasi.

Rdeča ikona za izklop zvoka se prikaže, ko vaš brskalnik lichess.org prepreči predvajanje zvoka. Običajno se ta omejitev odpravi, ko nekaj kliknete. V nekaterih mobilnih brskalnikih se vlečenje kosa na dotik ne šteje kot klik. V tem primeru se morate dotakniti table, da omogočite zvok na začetku vsake igre.

Prikažemo rdečo ikono, da vas opozorimo, ko se to zgodi. Pogosto lahko lichess.org izrecno dovolite predvajanje zvokov. Tu so navodila, kako to narediti v najnovejših različicah nekaterih priljubljenih brskalnikov.</string>
  <string name="desktop">namizje</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Pojdite na lichess.org
2. Pritisnite Ctrl-i v sistemu Linux/Windows ali cmd-i v sistemu MacOS
3. Kliknite zavihek Dovoljenja
4. Dovolite avdio in video na lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Pojdite na lichess.org
2. Kliknite ikono ključavnice v naslovni vrstici
3. Kliknite Nastavitve mesta
4. Dovoli zvok</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Pojdite na lichess.org
2. V menijski vrstici kliknite Safari
3. Kliknite Nastavitve za lichess.org ...
4. Dovoli vse samodejno predvajanje</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Kliknite tri pike v zgornjem desnem kotu
2. Kliknite Nastavitve
3. Kliknite Piškotki in dovoljenja za spletno mesto
4. Pomaknite se navzdol in kliknite Samodejno predvajanje medijev
5. Dodajte lichess.org v Dovoli</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Naj se ustavim pri igranju?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">samostojno stanje duševnega zdravja</string>
  <string name="lichessUserstyles">Lichess uporabniški slogi</string>
  <string name="fewerLobbyPools">manj bazenov v preddverju</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Redno prejemamo sporočila uporabnikov, ki nas prosijo za pomoč, da jim preprečimo preveč igranja.

Čeprav Lichess ne prepoveduje ali blokira igralcev, razen kršitev pogojev storitve, priporočamo uporabo zunanjih orodij za omejitev pretiranega igralnega vedenja. Nekateri pogosti predlogi za blokatorje spletnih mest vključujejo %1$s, %2$s in %3$s. če želite še naprej uporabljati spletno mesto, vendar vas hitri časovni nadzor ne mika, vas bo morda zanimalo tudi %4$s, tukaj je ena z %5$s.

Nekateri igralci se lahko počutijo, kot da se njihovo igralsko vedenje spreminja v odvisnost. Svetovna zdravstvena organizacija Razvrsti motnjo igranja kot %6$s, pri čemer so bistvene značilnosti 1) oslabljen nadzor nad igranjem iger, 2) povečanje prednosti, ki se daje igranju iger, in 3) eskalacija iger kljub negativnim posledicam. Če menite, da vaše vedenje pri igranju šaha sledi temu vzorcu, vas spodbujamo, da se o tem pogovorite s prijateljem ali družinskim članom in/ali s strokovnjakom.</string>
</resources>
