<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">PBR</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Pyetje të Bëra Rëndom</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Pse quhet Lichess-i kështu?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess është kombinim i “live”/“light”/“libre” dhe “chess”. Shqiptohet %1$s.</string>
  <string name="leechess">li-çes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Dëgjojeni si shqiptohet nga një specialist.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">“Live”, sepse lojërat luhen dhe shihen aty për aty, 24/7; “light” dhe “libre” për arsye se Lichess-i është me burim të hapët dhe i paprekur nga gjëra pronësore të pavlera që kanë pllakosur sajte të tjerë.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Në mënyrë të ngjashme, kodi burim për Lichess-in, %1$s, do të thotë li[ches in sca]la, ngaqë shumica e Lichess-it është e shkruar në %2$s, një gjuhë intuitive programimi.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Si mund të kontribuoj për Lichess-in?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess-i mbahet në këmbë nga dhurime prej bamirësish dhe përpjekjet e një ekipi vullnetarësh.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Mund të mësoni më shumë për %1$s (përfshi një %2$s). Nëse doni të ndihmoni Lichess-in duke ofruar vullnetarisht kohën dhe aftësitë tuaja, ka shumë %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">duke u bërë një bamirës</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">zbërthim i shpenzimeve tona</string>
  <string name="otherWaysToHelp">mënyra të tjera për të ndihmuar</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">A ka sajte të bazuara në Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Po. Lichess-i në fakt ka frymëzuar sajte me burim të hapur që përdorin %1$s, %2$s, ose %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Çfarë shkurtore tastiere ka?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Disa faqe Lichess-i kanë shkurtore që mund të përdorni. Provoni të shtypni tastin “?” në një faqe ushtrimesh, analizash, puzzle-esh apo lojërësh, që të shfaqen shkurtoret e gatshme të tastierës.</string>
  <string name="fairPlay">Fair Play</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kur kualifikohem për kthim pikësh të humbura nga lojtarë hileqarë?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Një minutë pasi një lojtar cilësohet si i tillë, i merren 40 lojëra të vlerësuara të 3 ditët e fundit. Nëse jeni kundërshtar i tij në këto lojëra, humbet vlerësim (për shkak të një humbjeje ose barazimi) dhe vlerësimi për ju nuk qe i përkohshëm, përfitoni kthim pikësh. Kthimi i pikëve bazohen në vlerësimin tuaj kulmor dhe në ecurinë e vlerësimeve tuaja pas lojës.
  (Për shembull, nëse vlerësimi juaj është rritur dukshëm pas këtyre lojërave, mund të mos merrni kthim, ose vetëm një rikthim të pjesshëm). Kthimi i pikëve s’tejkalon kurrë 150 pikë.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Çfarë ndodh me lojtarë që e lënë lojën pa dhënë dorëheqje?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Nëse kundërshtari juaj ndërpret/braktis shpesh lojërat, për ta jepet “dëbuar nga luajtje”, që do të thotë se dëbohen përkohësisht nga luajtja e lojërave. Kjo nuk shfaqet publikisht në profilin e tij. Nëse kjo sjellje vazhdon, kohëzgjatja e dëbimit nga luajta rritet - dhe përsëritja e zgjatur e sjelljes së kësaj natyre ve mund të çojë në mbyllje të llogarisë.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Si mund të bëhem moderator?</string>
  <string name="youCannotApply">Nuk është e mundur të aplikoni për t’u bërë moderator. Nëse shohim dikë që mendojmë se do të ishte moderator i mirë, do të lidhemi me të drejtpërsëdrejti.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">A është loja me korrespondence ndryshe nga shahu normal?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Për më tepër hollësi, ju lutemi, lexoni %s</string>
  <string name="fairPlayPage">faqen tonë për lojë të ndershme</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Në Lichess, dallimi kryesor në rregullat për shahun me korrespondenë është se lejohet hapja e librave. Përdorimi i makinave të shahut është ende e ndaluar dhe do të sjellë shënim për asistencë nga makina. Edhe pse ICCF-ja lejon përdorim makinash shahu në lojëra me korrespondencë, Lichess-i s’e lejon.</string>
  <string name="gameplay">Loja</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Si përcaktohen Bullet-i, Blit-i dhe kontrolle të tjerë të kohës?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Kontrollet për kohën në Lichess bazohen në zgjatjen e përafërt të lojës = %1$s
Për shembull, kohëzgjatja e përafërt e një loje 5+3 është 5 x 60 + 40 x 3 =420 sekonda.</string>
  <string name="durationFormula">(koha fillestare e sahatit, në sekonda) + 40 x (shtim kohe)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Cilat variante mund të luaj në Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess-i mbulon shah standard dhe %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 variantet e shahut</string>
  <string name="whatIsACPL">Ç’është humbja mesatare në centiushtarë (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Një centiushtar është njësia matëse e përdorur në shah si përfaqësuese e avantazhit. Një centiushtar është baras me 1/100 e një ushtari. Ndaj 100 centiushtarë = 1 ushtar. Këto vlera nuk luajnë rol formal në lojë, por janë të dobishme për lojtarët dhe thelbësore në shah kompjuteri, për vlerësim pozicionesh.

Lëvizja më e mirë e kompjuterit do të sjellë humbje prej zero centiushtarësh, por lëvizje më pak se ajo do të sjellin një përkeqësim të pozicionit, i matur në centiushtarë.

Kjo vlerë mund të përdoret si tregues i cilësisë së lojës. Sa më pak centiushtarë humb dikush për lëvizje, aq më e fortë loja.

Analiza kompjuterike në Lichess bazohet në Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Humbje brenda kohës, barazim edhe material i pamjaftueshëm</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Në rastin kur një lojtari i mbaron koha, zakonisht ai lojtar do të humbë lojën. Sidoqoftë, loja del barazim, nëse pozicioni është i tillë që kundërshtari s’mund t’i japë shah-mat mbretit të lojtarit përmes cilido varg lëvizjesh të ligjshme të mundshme (%1$s).

Në rastet e rralla kjo mund të jetë e vështirë të vendoset automatikisht (forced lines, fortresses). Si parazgjedhje, ne mbajmë anën e lojtarit të cilit nuk i mbaroi koha.

Kini parasysh se është e mundur të jepet mat me një kalë ose oficer të vetëm, nëse kundërshtari ka një gur që mund të bllokonte mbretin.</string>
  <string name="fideHandbook">Doracaku FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">Doracaku FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Pse mundet një ushtar të hajë një ushtar tjetër, kur është bërë tashmë prerja? (me prerje)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Kjo është një lëvizje e ligjshme, e njohur si “me prerje”. Artikulli i Wikipedia-s jep një %1$s.

Përshkruhet në ndarjen 3.7 (d) të %2$s:

“Një ushtar në një kuadrat të të njëjtit rang dhe ngjitur \"A pawn occupying a square on the same rank as and on an adjacent file to an opponent’s pawn which has just advanced two squares in one move from its original square may capture this opponent’s pawn as though the latter had been moved only one square. This capture is only legal on the move following this advance and is called an ‘en passant’ capture.\"

See the %3$s on this move for some practice with it.</string>
  <string name="goodIntroduction">hyrje të mirë</string>
  <string name="lichessTraining">Trajnim Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Shihni shah-matin %s e Mjeshtrit Ndërkombëtar Eric Rosen.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Përsëritje e trefishtë</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Nëse një pozicion ndodh tre herë, lojtarët mund të kërkojnë barazim përmes %1$s. Lichess-i aplikon rregullat zyrtare të FIDE-s, siç përshkruhen në nenin 9.2 të %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">përsëritje e trefishtë</string>
  <string name="notRepeatedMoves">S’përsëritëm lëvizje. Pse prapë doli loja barazim për shkak përsëritjeje?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Përsëritja e trefishtë ka të bëjë me përsëritje të %1$s, jo përsëritje lëvizjesh. Përsëritja mund edhe të mos ndodhë radhazi.</string>
  <string name="positions">pozicione</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Përsëritëm një pozicion tri herë. Përse loja s’doli barazim?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Përsëritja duhet të reklamohet nga njëri prej lojtareve. Këtë mund ta bëni duke shtypur butonin që shfaqet, ose duke ofruar barazim para lëvizjes së fundit përsëritëse, s’ka rëndësi nëse kundërshtari hedh poshtë ofertën për barazim, barazimi prej përsëritjes së trefishtë do të kërkohet, sido që të jetë. Mundeni gjithashtu ta %1$s Lichess-in që të pretendojë automatikisht përsëritje për ju. Veç kësaj, përsëritja e pesëfishtë gjithmonë mbyll përnjëherë lojën.</string>
  <string name="configure">formësoni</string>
  <string name="accounts">Llogari</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Çfarë tituj ka në Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess-i njeh krejt titujt FIDE të marrë nga lojëra OTB, si dhe %1$s. Ja një listë e titujve FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Nëse keni një titull OTB, mund të aplikoni ta keni të shfaqur në llogarinë tuaj, duke plotësuar %1$s, përfshi një figurë të qartë të një letërnjoftimi/karte identiteti dhe një “selfie” të vetes duke mbajtur letërnjoftimin/kartën e identitetit.

Verifikimi si një lojtar me titull në Lichess ju jep të drejtën të luani në veprimtari Arena Me Titull.

Dhe për ta mbyllur, ka një titull nderi %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">mjaft tituj kombëtarë për mjeshtër</string>
  <string name="verificationForm">formularin e verifikimit</string>
  <string name="canIbecomeLM">A mund ta fitoj titujin Lichess Master (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Jo.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Ky titull nderi është jozyrtar dhe ekziston vetëm brenda Lichess-it.

E japim rrallë, për lojtarë shumë të dalluar që janë qytetarë të mirë të Lichess-it, kur duam. S’merrni titullin LM, titulli LM ju merr juve. Nëse kualifikoheni për të, do të merrni një mesazh nga ne lidhur me këtë punë dhe zgjedhjen për ta pranuar ose hedhur poshtë.

Mos e kërkoni titullin LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Cili mund të jetë emri im i përdoruesit?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Përgjithësisht, emrat e përdoruesve s’duhet të jenë: fyes, imitim i dikujt tjetër, apo të përbëjnë reklamë. Më tepër rreth kësaj mund të lexoni te %1$s.</string>
  <string name="guidelines">udhëzimet</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">A mund ta ndryshoj emrin tim të përdoruesit?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Jo, për arsye teknike dhe praktike, emri i përdoruesit s’mund të ndryshohet. Emrat e përdoruesve materializohen në shumë vende: baza të dhënash, eksportime, regjistra, si dhe në mendjen e njerëzve. Shkrimin me të madh a me të vogël mund ta ndryshoni vetëm njëherë.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Trofe unike</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Kjo trofe është unike në historinë e Lichess-it, s’do ta ketë kurrë tjetër veç %1$s.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">një turneu Plumb njëorësh</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict po transmetonte dhe për 2 orët e fundit u rrek të mposhte nivelin 8 të A.I.-së në një lojë 1+0, pa sukses. Thibault-i i tha se nëse ia dilte me sukses, në transmetim, do të merrte një trofe unike. Një orë më vonë, dërrmoi Stockfish-in dhe premtimi u mbajt.</string>
  <string name="lichessRatings">Vlerësim në Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Çfarë sistemi vlerësimi përdor Lichess-i?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Vlerësimet llogariten duke përdorur metodën Glicko-2 të vlerësimit, të hartuar nga Mark Glickman. Kjo është një metodë shumë popullore vlerësimi dhe përdoret në një numër të madh entesh shahu (FIDE përbën një shembull të njohur për të kundërtën, ngaqë ende përdor sistemin e vjetruar Elo për vlerësime).

Në thelb, vlerësimi Glicko përdor “intervale mirëbesimi”, kur llogaritet dhe paraqitet vlerësimi juaj. Kur filloni të përdorni për herë të parë sajtin, vlerësimi juaj fillon te 1500 ± 1000. 1500 përfaqëson vlerësimin tuaj dhe 1000 përfaqëson intervalin e mirëbesimit.

E thënë thjesht, sistemi është 95% i sigurt se vlerësimi juaj është diku mes 500 dhe 2500. Është vërtet shumë i papërcaktuar. Për shkak të kësaj, kur një lojtar sa ka filluar, vlerësimi i tij do të ndryshojë shumë, mundet me disa qindra pikë në herë. Por pas disa lojërash kundër lojtarësh të mirënjohur, intervali i mirëbesimit do të ngushtohet dhe sasia e pikëve të fituara/të humbura pas çdo loje do të ulet.

Një tjetër gjë që duhet theksuar është se, teksa koha rrjedh, intervali mirëbesimit do të rritet. Kjo lejon që të fitoni/humbni pikë më shpejt, në përputhje me çfarëdo ndryshimesh në shkallën e aftësive tuaja gjatë asaj kohe.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Pse ka një pikëpyetje (?) në krah të një vlerësimi?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Pikëpyetja do te thotë që vlerësimi është i përkohshëm. Arsyet përfshijnë:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Lojtari s’ka përfunduar aq lojëra të vlerësuara sa duhet kundër %1$s te kategoria e vlerësimit.</string>
  <string name="similarOpponents">kundërshtarësh me vlerësim të ngjashëm</string>
  <string name="notPlayedRecently">Lojtari s’ka luajtur mjaftueshëm lojëra së fundi. Në varësi të numrit të lojërave që keni luajtur, mund të duhet afërsisht një vit pa veprimtari, që vlerësimi juaj të rikthehet në të përkohshëm.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Konkretisht, do të thotë se shmangia Glicko-2 është më e madhe se 110. Shmangia përfaqëson shkallën e mirëbesimit që sistemi ka te vlerësimi. Sa më e vogël shmangia, aq më i qëndrueshëm vlerësimi.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Si funksionojnë klasifikimet dhe tabelat?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Që të mund të shfaqeni te %1$s, duhet:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">tabelë klasifikimi</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">të keni luajtur të paktën 30 lojëra të vlerësuara, brenda një vlerësimi të caktuar,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">të keni luajtur një lojë të vlerësuar brenda javës së fundit për atë vlerësim,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">të keni një shmangie vlerësimi më të vogël se %1$s, në shah standard dhe më të vogël se %2$s në variante,</string>
  <string name="beInTopTen">të gjendeni te 10 kryesuesit për këtë fashë vlerësimi.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Domosdoshmëria e dytë është që lojtarët që s’përdorin më llogaritë e tyre të reshtin së populluari tabelat.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Pse janë më të larta vlerësimet, krahasuar me sajte dhe ente të tjerë, bie fjala, FIDE, USCF dhe ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Më e mira është të shihen vlerësimet jo si numra absolutë, ose të krahasohen me ente të tjera. Ente të ndryshme kanë nivele të ndryshme lojtarësh, sisteme të ndryshëm vlerësimi (Elo, Glicko, Glicko-2, ose një version të ndryshuar të një prej këtyre). Këta faktorë mund të ndikojnë në mënyrë drastike në numrat absolutë (vlerësimet).

Më e mira është që vlerësimet të mendohen si shifra “relative” (e kundërta e shifrave “absolute”): Brenda një grupi lojtarësh, dallimet e tyre relative në vlerësim do t’ju ndihmojnë të vlerësoni përafërsisht se cili do të fitojë/dalë barazim/humbë dhe sa shpesh. Të thuash “kam një vlerësim X” s’do të thotë asgjë, veç në pastë lojtarë të tjerë për të krahasuar atë vlerësim.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Si të fshihen vlerësime, teksa luhet?</string>
  <string name="enableZenMode">Aktivizoni mënyrën Zen te %1$s, ose duke shtypur %2$s gjatë një loje.</string>
  <string name="displayPreferences">parapëlqime për shfaqje</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Humba një lojë për shkak vonese/shkëputjeje rrjeti. A i rifitoj pikët që kisha?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Mjerisht, s’mund të japim mbrapsht pikë për lojëra të humbura për shkak vonese rrjeti ose shkëputje prej tij, pavarësisht se problemi erdhi prej anës tuaj apo tonës. Kjo e fundit ndodh rrallë ama. Kini parasysh gjithashtu se kur riniset Lichess-i dhe humbni brenda kohës për shkak të kësaj, ne e ndërpresim lojën, për të penguar humbje të padrejtë.</string>
  <string name="howToThreeDots">Si të…</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Të aktivizohen, apo të çaktivizohen flluska njoftimesh?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Shihni flluskë hollësish sajti</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess-i mundet, nëse doni, të dërgojë njoftime “flluskë”, për shembull, kur është radha juaj, ose kur merrni një mesazh privat.

Klikoni ikonën kyç në krah të adresës lichess.org, te shtylla e URL-ve në shfletuesin tuaj.

Mandej përzgjidhni nëse doni të lejohen apo të bllokohen njoftimet nga Lichess-i.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Të aktivizohet vetëluajtje për tingujt?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Shumica e shfletuesve mund të pengojnë luajtjen e tingujve në një faqe të sapongarkuar, për të mbrojtur përdoruesit. Merrni me mend sikur çdo sajt të mundej t’ju bombardonte me reklama zanore.

Ikona e kuqe e heshtimit duket kur shfletuesi juaj i pengon lichess.org të luajë një tingull. Zakonisht ky kufizim hiqet kur klikoni mbi diçka.Në disa shfletues për celularë, tërheqja e nëj guri nuk llogaritet si klikim. Në atë rast duhet të prekni fushën, që të lejoni tingull në fillim të çdo loje.

Ikonën e kuqe jua shfaqim për t’ju sinjalizuar, kur ndodh kjo. Shpesh, mund ta lejoni shprehimisht lichess.org të luajë tinguj. Ja udhëzimet për ta bërë këtë në versione të afërt të disa shfletuesve të njohur.</string>
  <string name="desktop">desktop</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Kaloni te lichess.org
2. Shtypni Ctrl-i në Linux/Windows, ose cmd-i në MacOS
3. Klikoni skedën Leje
4. Lejoni Audio dhe Video në lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Kaloni në lichess.org
2. Klikoni ikonën dry te shtylla e adresave
3. Klikoni “Rregullime Sajti”
4. Lejoni Zërin</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Kaloni në lichess.org
2. Klikoni Safari te shtylla e menuve
3. Klikoni Rregullime për lichess.org …
4. Lejoni Vetëluajtje për gjithçka</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Klikoni mbi tre pikat në cepin e sipërm djathtas
2. Klikoni Rregullime
3. Klikoni Leje Cookie-sh dhe Sajti
4. Shkoni më poshtë dhe klikoni “Vetëluajtje mediash”
5. Shtoni lichess.org te Lejoje</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Të ndal veten nga loja?</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Marrim rregullisht mesazhe nga përdorues ku na kërkohet t’i ndihmojmë të reshtin së luajturi tej mase.

Teksa Lichess-i nuk dëbon, apo bllokon lojtarë, hiq cenime të Kushteve të Shërbimit, rekomandojmë përdorim mjetesh të jashtme për kufizim sjelljeje të tepruar të luajturi. Disa nga sugjerimet e rëndomta për bllokues sajtesh përfshijnë %1$s, %2$s dhe %3$s. Nësedoni të vazhdoni të përdorni sajtin, por pa qenë të joshur nga kontrolle të shpejtë kohe, mund t’ju interesojnë edhe %4$s, ja një me %5$s.

Disa lojtarë mund të ndihen se sjellja e tyre me lojërat po shndërrohet në varësi. Në fakt, OBSh-ja i klasifikon çrregullimet prej të luajturit si një %6$s, me veçoritë bazë si vijon 1) kontroll i dëmtuar ndaj të luajturit, 2) përparë si gjithnjë e më e madhe dhënë lojërave dhe 3) zhytja edhe më në lojëra, pavarësisht pasojave negative. Nëse ju duket se sjellja juaj ndaj të luajturit shah ndjek këto rregullsi, ju nxisim ta bisedoni me një shok, ose pjesëtar familjeje dhe/ose një profesionist.</string>
</resources>
