<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">FAQ</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Pyetjet më të shpeshta</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Pse quhet Lichessi kështu?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess është kombinim live/light/libre dhe chess. Shqiptohet %1$s.</string>
  <string name="leechess">li-qes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist" comment="hearItPronouncedBySpecialist&#10;&#10;Links to https://www.youtube.com/watch?v=KRpPqcrdE-o">Dëgjoni si shqiptohet nga një specialist.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live, sepse lojët luhen dhe shikohen në kohë reale 24/7; light (i lehtë) dhe libre (i lirë) për arsye se Lichessi është open-source dhe jo i ngarkuar me gjëra të panevojshme të cilat i rëndojne websitet tjera.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Ngjashëm, source kodi për Lichess, %1$s, qëndron për li(chess në sca]la, pasiqë shumica e Lichess është e shkruar në %2$s, një gjuhë programuese intuitive.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Si mund të kontribuoj për Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess mundësohet nga donacionet nga patronët dhe nga përpjekjet e një ekipi të vullnetarëve.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Mund të mësoni më shumë për %1$s (përfshirë një %2$s). Nëse doni të ndihmoni Lichessin duke ofruar vullnetarisht kohën dhe aftësitë tuaja, ekzistojnë shumë %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">të jesh patron</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">zbërthim i shpenzimeve tona</string>
  <string name="otherWaysToHelp">mënyra të tjera për të ndihmuar</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">A ekzistojnë webfaqe të bazuara në Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Po. Lichessi ka inspiruar faqe tjera open-source të cilat përdorin %1$s,%2$s, ose%3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Fair Play</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Pse jam qortuar për manipulimi të rating-ut artificial ose asistencës së kompjuterit?</string>
  <string name="cheatDetectionMethods">Lichessi ka metoda të forta të detektimit dhe një proces të detajuar për rishikimin e evidencave dhe marrjen e një vendimi. Procesi shpesh përfshin shumë moderator dhe mund të marrë mjaftë kohë. Përveç shënjimit, ne nuk do të hyjmë në detaje rreth dëshmive ose procesit të vendimmarrjes për raste individuale. Duke bërë kështu do ta bënte më të lehtë shmangien nga zbulimi në të ardhmen, and do të ishte ftesë e debateve joproduktive. Ajo kohë dhe mund do të shpenzohen më mirë në raste tjera më të rëndësishme. Përdoruesit mund të bëjnë kërkesë përmes emailit %1$s, por vendimet rrallë kthehen mbrapsht.</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Kur mund të më rikthehen pikët e humbura nga lojtarët hileqarë?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Një minutë pasi një lojtar të markohet, merren 40 lojët e tyre të rankuara në 3 ditët e fundit. Nëse jeni kundërshtar i tyre në këto lojë, you keni humbur rating (për shkak të humbjes ose barazimit), dhe ratingu juaj nuk ishte provizional, you merrni prapë pikët e humbura. Kthimi i pikëve bazohen në ratingun tuaj më të mirë dhe progresin e ratingut tuaj pas përfundimit të lojës.
(Për shembull, nëse ratingu juaj është rritur dukshëm pas këtyre lojëve, ju nuk do të merrni pikët e humbura, ose vetëm një pjesë të tyre). Kthimi i pikëve kurr nuk do të jetë më i lartë se 150 pikë.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Çfarë ndodhë me lojtarët që e lënë lojën pa dhënë dorëheqje?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Nëse kundërshtari juaj aborton ose lë lojën shpesh, atyre u ndalohet të luajnë përkohësisht. Kjo nuk shfaqet publikisht në profilin e tyre. Nëse kjo sjellje vazhdon, ndalesa zgjatet - dhe përseritja e këtyre sjelljeve mund të çojë në mbyllje të llogarisë.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Si mund të bëhem moderator?</string>
  <string name="youCannotApply">Nuk është e mundur të aplikoni që të bëheni moderator. Nëse e shohim dikë që mendojmë se do të ishte moderator i mirë, ne do ti kontaktojmë ata direkt.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">A është loja me korrespondence ndryshe nga shahu normal?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Në Lichess, dallimi kryesor në rregullat për shahun me korrespondenë është se lejohet hapja e librave. Përdorimi i makinave të shahut është ende e ndaluar dhe do të rezultojë në ndëshkim. Edhepse ICCF lejon përdorimin e makinave llogaritëse në korrespondencë, Lichessi nuk e lejon.</string>
  <string name="gameplay">Loja</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Si caktohen Bullet, Blit dhe kontrollat tjera të kohës?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Kontrollat e kohës në Lichess bazohen në zgjatjen e përafërt të lojës = %1$s
Për shembull, kohëzgjatja e përafërt e një loje 5+3 është 5*60 + 40*3 =420 sekonda.</string>
  <string name="durationFormula">(koha fillestrare e orës) + 40 * (shtesa e orës)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt;%1$s = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Cilat variante mund ti luaj në Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichessi mundëson shah standard dhe %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 variante të shahut</string>
  <string name="whatIsACPL">Sa është mesatarja e humbjes së centipawnit (ACPL)?</string>
  <string name="insufficientMaterial">Humbje nga koha, remi edhe material i mangët</string>
  <string name="officialRulesPDF">rregullorja zyrtare (PDF)</string>
  <string name="threefoldRepetition">Përsëritje e trefishtë</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Nëse një pozicion ndodh tre herë, lojëtaret mund te barazojnë, permes %1$s. Lichess i aplikon rregullat zyrtare të FIDE, sipas artikullit 9.2 (d) të %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">përsëritje e trefishtë</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Nuk i përsëritem lëvizjet. Pse u barazua loja pershkak se përseritjes?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Përsëritja e trefishtë është për %1$s, e jo lëvizje. Përsëritja nuk duhet te ndodh patjetër rradhazi.</string>
  <string name="positions">pozicione</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Përsëritem pozicionin tri herë. Përse nuk u barazua loja?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Përsëritja duhet te reklamohet nga njëri prej lojëtareve. Ketë mund ta besh duke shtypur butonin, ose duke ofruar barazim para përseritjes se fundit, nuk ka rendësi nese kundërshtari e refuzon, barazimi prej përsëritjes se trefishtë do te reklamohet. Ju mundeni edhe ta %1$s Lichess-in ta reklamoj përsëritjen për ju. Për më tepër, përsëritja e pesëfishtë e mbyll lojë automatikisht.</string>
  <string name="configure">konfiguroni</string>
  <string name="accounts">Llogaritë</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Çfarë tituj ka ne Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichessi i pranon të gjithë titujt prej FIDE qe jan fituar përmes luajtjes OTB (over the board, \"mbi dërrasë\"), poashtu edhe %1$s. Kjo është nje listë e titujeve të FIDE:</string>
  <string name="canIbecomeLM">A mund ta fitoj titujin Lichess Master (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Jo.</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">A mund të ndryshoj emrin e përdoruesit?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Jo, emri përdorues nuk mund te ndryshohet për arysje teknike dhe praktike. Emrat përdorues jan te intergruar ne shum vënde. Ju mund të ndryshoni vetëm njëherë shkronjat të mëdha ose te vogla.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Trofe unike</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Kjo trofe është unike në historinë e Lichess, askush përveç se %1$s nuk do ta ket ketë.</string>
  <string name="lichessRatings">Vlerësimi i Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Çfarë sistemi të vlerësimit perdorë Lichess?</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Pse është një pikëpyetje (?) pas vlerësimit tim?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Pikëpyetja do te thotë që vlerësimi juaj është i përkohshëm. Disa arsyje mund të jen:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Lojtari nuk ka luajtur ende mjaftushëm lojëra të vlerësuara kundër %1$s në ketë kategori.</string>
  <string name="similarOpponents">kundërshtar të vlerësimit të ngjashëm</string>
</resources>
