<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Често постављана питања</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Често Постављана Питања</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Зашто се Lichess зове Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess је комбинација речи live/light/libre (уживо/лако/слободно) и chess (шах). Изговара се %1$s.</string>
  <string name="leechess">ли-чес</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Послушај како то изговара стручњак.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Уживо, јер се партије играју и гледају у стварном времену 24/7; лако и слободно због чињенице да је Lichess отвореног изворног кода и неоптерећен власничким смећем које мучи друге вебсајтове.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Слично, изворни код за Lichess, %1$s, значи li[chess in sca]la, гледајући да је велики део Lichess-а написан у %2$s, интуитивном програмску језику.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Како могу допринети Lichess-у?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess је покренут донацијама наших покровитеља и трудом тима волонтера.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Можеш наћи више о %1$s (укључујући %2$s). Ако желиш помоћи Lichess-у волонтирајући своје време и вештине, постоје разни %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">бивању покровитеља</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">поделу наших трошкова</string>
  <string name="otherWaysToHelp">други начини да помогнеш</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Да ли постоје вебсајтови засновани на Lichess-у?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Да. Lichess је заиста инспирисао друге сајтове отвореног изворног кода који користе наш %1$s, %2$s или нашу %3$s.</string>
  <string name="fairPlay">Поштена Игра</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Када имам право за аутоматско враћање рејтинга од варалица?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Један минут након што је играч означен, узима ју се његових последњих 40 партија у задња 5 дана. Ако си ти био/ла његов противник у једној од тих партија, изгубио/ла си рејтинг (због пораза или ремија) и рејтинг ти није пробни, добијаш провраћај рејтинга. Повраћај је ограничен у зависности од твог највишег рејтинга и твог напретка рејтинга након те партије. (На пример, ако ти се рејтинг драстично повећао након те партије, можда нећеш добити повраћај или ћеш добити делимичан повраћај.). Повраћај никада неће прећи 150 бодова.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Шта је урађено поводом напуштањем партија од стране играча без да предају?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Ако твој противник често напушта/излази из партија, добија \"забрану играња\", што значи да му/јој је привремено забрањено играти партије. Ово није јавно истакнуто на његовом/ном профилу. Ако се ово понашање настави, дужина забране играња се продужује - и продужено понашање ове природе може довести до затварања налога.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Како могу постати модератор?</string>
  <string name="youCannotApply">Није могуће пријавити се за модератора. Ако видимо некога за кога мислимо да би био добар модератор, контактираћемо га директно.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Да ли је дописни другачији од нормалног шаха?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">На Lichess-у, главна разлика у правилима за дописни шах јесте да је књига отварања дозвољена. Коришћење рачунара је још увек забрањено и резултираће тиме да играч буде означен за рачунарску помоћ. Иако ICCF дозвољава коришћење рачунара у дописном, Lichess не дозвољава.</string>
  <string name="gameplay">Играње</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Како су Метак-шах, Блиц и остале временске контроле одређене?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichess-ове временске контроле су засноване на процењеном трајању партије = %1$s.
На пример, процењено трајање 5+3 партије је 5 × 60 + 40 × 3 = 420 секунди.</string>
  <string name="durationFormula">(почетно време сата у секундама) + 40 × (додатак сата)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Које варијанте могу играти на Lichess-у?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess подржава стандардни шах и %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 шаховских варијаната</string>
  <string name="whatIsACPL">Шта је просечан центипешачки губитак (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Центипешак је јединица мере коришћена у шаху као приказ предности. Центипешак је једнак 1/100. пешака. Због тога 100 центипешака = 1 пешак. Ове вредности не играју никакву формалну улогу у партији али су корисни играчима и кључне у рачунарском шаху за процену позиција.

Најбољи рачунарски потез ће изгубити нула центипешака, али слабији потези ће резултирати у погоршању позиције, мереног у центипешацима.

Ова вредност може бити коришжена као показатељ квалитета игре. Што мање центипешака један изгуби по потезу, то боље игра.

Рачунарску анализу на Lichess-у покреће Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Губљење на време, ремизирање и недовољан материјал</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">У случају да играчу истекне време, тај играч ће најчешће изгубити партију. Ипак, партија је ремизирана ако је позиција таква да противник не може матирати играчевог краља ниједном низом легалних потеза (%1$s).

У ретким случајевима ово може бити тешко за одлучити аутоматски (форсиране линије, тврђаве). По подразумевању ми увек станемо на страну играча којем није истекло време.

Имајте на уму да може бити могуће матирати са једним скакачем или ловцем ако противник има фигуру која би могла блокирати краља.</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE приручник %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Зашто пешак може узети другог пешака када је он већ прошао? (ан пасан)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Ово је легалан потез познат као \"ан пасан\". Википедија чланак даје %1$s.

Описан је у члановима 3.7.3.1 и 3.7.3.2 %2$s:

\"Пешак који окупира поље истог реда и на линији је поред противниког пешака, који се управо подигао за два поља у једном потезу са свог почетног поља, може узети овог противниковог пешака као да се исти померио за само једно поље. Ово узимање је једино легалано на потезу након овог подизања и зове се \'ан пасан\' узимање.\"

Погледај %3$s о овом потезу како би га даље провежбао.</string>
  <string name="goodIntroduction">добар увод</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess тренинг</string>
  <string name="threefoldRepetition">Троструко поновљена позиција</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Ако се позиција појави три пута, играчи могу прогласити реми %1$s. Lichess прихвата званична ФИДЕ правила, као што је описано у Члану 9.2 %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">троструким понављањем позиције</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Ми нисмо поновили потезе. Зашто је партија још увек ремизирана понављањем?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Троструко понављање позиције је засновано на %1$s, не потезима. Понављање не мора да се догоди узастопно.</string>
  <string name="positions">позицијама</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Поновили смо позицију три пута. Зашто партија није била ремизирана?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Понављање мора бити проглашена од стране једног од играча. То можеш урадити притискањем на дугме које је приказано или понудом ремија пре свог последњег понављајућег потеза; биће небитно ако твој противник одбије понуду за реми, реми троструким понављањем позиције ће бити проглашена свакако. Такође можеш %1$s Lichess да аутоматски проглашава понављања за тебе. Додатно, петоструко понављање позиције увек одмах завршава партију.</string>
  <string name="configure">подесити</string>
  <string name="accounts">Налози</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Које титуле постоје на Lichess-у?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess препознаје све ФИДЕ титуле стечене игром партија преко табле, као и %1$s. Овде је листа ФИДЕ титула:</string>
  <string name="showYourTitle">Ако имаш титулу игром преко табле, можеш се пријавити да ти буде приказана на твом налогу попуњавајући %1$s, укључујући чисту слику идентификационог документа/карте и селфи тебе како држиш исту документ/карту.

Потврђивање као играч са титулом на Lichess-у даје приступ играња у Титулована Арена догађајима.

Коначно постоји и почасна %2$s титула.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">много титула националног мајстора</string>
  <string name="verificationForm">образац за потврду</string>
  <string name="canIbecomeLM">Могу ли добити Lichess Мајстор (LM) титулу?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Не.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Ова почасна титула је незванична и постоји само на Lichess-у.

Ретко је додељујемо знаменитим играчима који су добри грађани Lichess-а, по нашем нахођењу. Ти не добијеш LM титулу, LM титула дође до тебе. Ако се квалификујеш, добићеш поруку од нас у вези ње и избор да је прихватиш или одбијеш.

Немој тражити ЛМ титулу.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Шта може бити моје корисничко име?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Генерално, корисничка имена не требају бити: увредљива, лажно представљати неког другог или рекламе. Можеш прочитати више о %1$s.</string>
  <string name="guidelines">смерницама</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Могу ли променити своје корисничко име?</string>
  <string name="uniqueTrophies">Јединствени трофеји</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Тај трофеј је јединствен у историји Lichess-а, нико осим %1$s га никад неће имати.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">часовни Метак-шах турнир</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZuggAddict је стримовао и за последња 2 сата покушавао да порази вештачку интелингецију нивоа 8 у 1+0 партији, без успеха. Thibault му је рекао да ако то успешно уради на стриму, добиће јединствени трофеј. Сат времена касније, победио је Стокфиш и обећање је испоштовано.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess рејтинзи</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Који рејтинг систем користи Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Рејтинзи сз рачунати користећи Глико-2 рејтинг методу развијену од стране Марк Гликмана. Ово је веома популарна рејтинг метода и користи се у значајном броју шаховских организација (ФИДЕ бивећи значајан супротан пример, јер и даље користе застарели Ело рејтинг систем).

У суштини, Глико рејтинзи користе \"интервале поузданости\" када рачунају и престављају твој рејтинг. Када први пут почнеш користити сајт, твој рејтинг почиње на 1500 ± 1000. Број 1500 представља твој рејтинг и број 1000 представља твој интервал поузданости.

Једноставно речено, систем је 95% сигуран да је твој рејтинг негде између 500 и 2500. Веома је непоуздан. Због овога, када играч тек почиње, његов рејтинг ће се мењати веома драстично, потенцијално више стотина бодова одједном. Али након неколико партија против утврђених играча интервал поузданости ће се сузити и број добијених/изгубљених бодова после сваке партије ће се ссмањивати.

Још једна ствар коју треба напоменути је то да, како време пролази, твој интервал поузданости ће се повећавати. Ово ти омогућава да добијеш/изгубиш бодове брже како би стигао/ла било које промене у твом нивоу вештине током тог периода.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Зашто упитник (?) стоји поред рејтинга?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Упитник значи да је рејтинг пробни. Разлози укључују:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Играч још увек није завршио довољно рангираних партија против %1$s у рангираној категорији.</string>
  <string name="similarOpponents">противника сличне јачине</string>
  <string name="notPlayedRecently">Играч није одиграо довољно скоријих партија. У зависности од броја одиграних партија, може бити потребно око годину дана неактивности да твој рејтинг поново постане пробни.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Конкретно, то значи да је Glicko-2 девијација већа од 110. Девијација је ниво поузданости коју систем има у рејтинг. Што је мања девијација, то је рејтинг стабилнији.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Како раде рангови и ранг листе?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Како би ушао на %1$s, мораш:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">рејтинг ранг листа</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">одиграти барем 30 рангираних партија у одређеном рејтингу,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">одиграти рангирану партију у току прошле недеље за овај рејтинг,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">имати рејтинг девијацију мању од %1$s, у стандардном шаху, и мању од %2$s у варијантама,</string>
  <string name="beInTopTen">бити у првих 10 у овом рејтингу.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">2. захтев је такав како би играчи који више не користе своје налоге престали попуњавати ранг листе.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Зашто су рејтинзи виши у поређењу са другим сајтовима и организацијама као што су ФИДЕ, USCF и ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Најбоље је не мислити о рејтинзима као апсолутне бројеве, нити их поредити са другим организацијама. Другачије организације имају другачије нивое играча, друге рејтинг системе (Elo, Glocko, Glicko-2 или модификовану верзију поменутих). Ови фактори могу драстично утицати на апсолутне бројеве (рејтинге).

Најбоље је мислити о рејтинзима као \"релативним\" бројевима (за разлику од \"апсолутних\" цифара): Унутар скупа играча, њихове релативне разлике у рејтинзима ће ти помоћи да процениш ко ће победити/ремизирати/изгубити и колико често. Реченица \"Ја имам Х рејтинг\" не значи ништа осим ако нема других играча са којима можеш поредити тај рејтинг.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Како сакрити рејтинге током играња?</string>
  <string name="enableZenMode">Омогући Зен-режим у %1$s или притиском %2$s током партије.</string>
  <string name="displayPreferences">преференсама за приказ</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Изгубио/ла сам партију због кочења/прекида везе. Да ли могу вратити своје рејтинг бодове?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Нажалост, не можемо вратити рејтинг бодове за партије изгубљене због споре или прекинуте конекције, без обзира да ли је проблем био на твојој или нашој страни. Ово последње је веома ретко, додуше. Такође имај на уму да када се Lichess рестартује и ти изгубиш на времену због тога, ми прекидамо партију како бисмо спречили неправедан пораз.</string>
  <string name="howToThreeDots">Како...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Укључити или искључити искочуће прозоре са обавештењима?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Погледај искачући прозор са информацијама сајта</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess може опционо слати искакајућа обавештења, на пример када је твој потез или када си примио/ла приватну поруку.

Притисни икону катанца до lichess.org адресе у линк траци свог претраживача.

Затим изабери да ли ћеш прихватити или блокирати обавештења од Lichess-а.</string>
</resources>
