<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Често постављана питања</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Често Постављана Питања</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Зашто се Lichess зове Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess је комбинација речи live/light/libre (уживо/лако/слободно) и chess (шах). Изговара се %1$s.</string>
  <string name="leechess">ли-чес</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Послушај како то стручњак изговара.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Уживо, јер се партије играју и гледају у стварном времену 24/7; лако и слободно због чињенице да је Lichess отвореног изворног кода и неоптерећен власничким смећем које мучи друге вебсајтове.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Слично, изворни код за Lichess, %1$s, значи li[chess in sca]la, гледајући да је велики део Lichess-а написан у %2$s, интуитивном програмску језику.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Како могу допринети Lichess-у?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess је покренут донацијама наших покровитеља и трудом тима волонтера.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Можеш наћи више о %1$s (укључујући %2$s). Ако желиш помоћи Lichess-у волонтирајући своје време и вештине, постоје разни %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">бивању покровитеља</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">поделу трошкова</string>
  <string name="otherWaysToHelp">други начини да помогнеш</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Постоје ли други сајтови засновани на Личесу?</string>
  <string name="fairPlay">Фер плеј</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Један минут након што је играч означен, узима се њихових последњих 40 партија у последња 3 дана. Ако си ти био један од њихових противника у тим партијама, и изгубио си рејтинг (због пораза или ремија), то добијаш свој рејтинг назад. Повраћај рејтинга је ограничен твојим максималним рејтингом и прогресом рејтинга након те партије.
  (На пример, ако ти се рејтинг драстично повећао након тих партија, ти ћеш можда добити смањен повраћај или га нећеш уопште добити). Повраћај никада неће прећи 150 поена.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Шта је урађено поводом играча који напусте партију пре него што се предају?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Ако твој противник често напушта партије, он ће добити привремену забрану играња партија. Ово није јавно видљиво на њиховом профилу. Ако се оваквко понашање настави, дужина забране се све више продужује - док овакво понашање може довести и до затварања налога ако је превише често.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Како могу постати модератор?</string>
  <string name="youCannotApply">Није могуће пријавити се за посао модератора. Ако уочимо некога за кога мислимо да би ту улогу добро извршио, ми га директно контактирамо.</string>
  <string name="gameplay">Ток игре</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Како су муњевити, блиц и остала времена одређена?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Личес контроле времена су засноване на процењеном трајању партије = %1$s
На пример, процењено трајање 5+3 партије је 5 × 60 + 40 × 3 = 420 секунди.</string>
  <string name="durationFormula">(почетно време) + 40 × (инкремент сата)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Које варијанте могу играни на Личесу?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Личес подржава стандарни шах и %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 варијанти шаха</string>
  <string name="insufficientMaterial">Губљење на време, реми и недовољно материјала</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">У случају да играчу истекне време, тај играч најчешће губи партију. Ипак, игра се завршава ремијем ако је позиција таква да противник не може да матира играчевог краља ниједном серијум легалних потеза (%1$s).

У ретким случајевима, ово може бити тешко за одлучити аутоматски (форсиране линије, тврђаве). Ми смо аутоматски на страни играча којем није истекло време.

Битно је знати да је могуће матирати и са једним коњем или ловцем ако противник има фигуру која може блокирати краља.</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE приручник %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Зашто пешак може узети другог пешака када је он већ прошао? (ан пасан)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Ово је легалан потез познак као \"ан пасан\". Википедија чланак даје %1$s.

Описано је у делу 3.7 (д) %2$s:

\"Пешак истог ранга као суседни противников пешак који се управо померио за два поља у једном потезу од своје почетне позиције може узети овог противниковог пешака као да се исти померио за само једно поље. Овај потез је легалан само на првом потезу након померања тог противниковог пешака, и он се назива \'ан пасан\' узимање.\"

Погледај %3$s о овом потезу како би га даље провежбао.</string>
  <string name="goodIntroduction">добар увод</string>
  <string name="lichessTraining">Личес тренинг</string>
  <string name="threefoldRepetition">Троструко понављање</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Ако се иста позиција појави три пута, играчи могу прогласити реми %1$s. Личес прихвата званична FIDE правилам као што је опсано у Article 9.2 %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">троструким понављањем</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Ми нисмо поновили потезе. Како је игра завршена ремијем понављањем?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Троструко понављање је засновано на поновљеним %1$s, не потезима. Понављања не морају да се догоде узастопно.</string>
  <string name="positions">позицијама</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Поновили смо позиције три пута. Зашто партија није завршена ремијем?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Играч треба најпре да укаже на понављање. Ово можеш урадити притиском на дугме које се појави, или тако што понудиш реми пре играња свог последњег понављајућег потеза. Небитно је да ли противник одбија понуду ремија јер се реми троструког понављања свеједно проглашава. Такође можеш %1$s Личес да аутоматски проглашава понављања за тебе. Такође, петострука понављања увек аутоматски забршавају партију.</string>
  <string name="configure">подесити</string>
  <string name="accounts">Налози</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Које све титуле постоје на Личесу?</string>
  <string name="canIbecomeLM">Могу ли добити Личес Мастер (ЛМ) титулу?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Не.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Ова титула је незванична и постоји само на Личесу.

Ретко је додељујемо знаменитим играчима који су добри корисници Личеса, нашом вољом. Ти не добијеш ЛМ титулу, ЛМ титула нађе тебе. Ако си квалификован, добићеш поруку од нас у вез ње, где добијаш избор да је прихватиш или одбијеш.

Немој тражити ЛМ титулу.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Шта моје корисничко име може бити?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Генерално, корисничко име не сме: бити увредљиво, представљати неког другог или бити реклама. Можеш више прочитати о %1$s.</string>
  <string name="guidelines">смерницама</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Могу ли променити своје корисничко име?</string>
  <string name="uniqueTrophies">Уникатни трофеји</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Овај трофеј је уникатан у историји Личеса, нико осим %1$s га неће имати.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">сатни муњевити турнир</string>
  <string name="lichessRatings">Личес рејтинзи</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Који рејтинг систем користи Личес?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Рејтинзи се рачунају помоћо Глико-2 рејтинг методе коју је осмислио Марк Гликман. Ово је врло популарна метода и користи се у значајном броју шаховских организација (ФИДЕ је знаменит супротан пример јер и даље користе застарели Ело рејтинг систем).

У суштини, Глико рејтинг користи \"интервале поузданости\" када рачуна и преставља твој рејтинг. Када тек почнеш користити сајт, твој рејтинг започиње на 1500 ± 700. Тбој рејтинг је 1500, а 700 представља твој интервал поузданости.

Систем је 90% сигуран да је твој рејтинг негде између 800 и 2200. Он је врло несигуран у ово. Због овога, када играч тек почиње, његов рејтинг се драстично мења, често и више стотина поена одједном. Али након неколико партија против играча са утврђеним рејтингом, играчев интервал поузданости се сужава, а број добијених/изгубљених поена по партији се смањује.

Такође је битно напоменути да се, како време пролази, твој интервал поузданости повећава. Ово ти омогућава да добијаш/губиш поене брже како би у том периоду боље пратио промене у свом нивоу игре.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Зашто упитник (?) стоји поред рејтинга?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Упитник означава рејтинге који су привремени. Ово може бити из следећих разлога:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Играч није завршио довољно рангираних партија против %1$s у рангираној категорији.</string>
  <string name="similarOpponents">противника сличне јачине</string>
  <string name="notPlayedRecently">Играч није одиграо довољно скоријих партија. Узев у обзир број одиграних партија, може бити потребно око годину дана неактивности како би твој рејтинг поново постао привремени.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Конкретно, то значи да је Глико-2 девијација већа од 110. Девијација је ниво поузданости коју систем има у рејтинг. Што је мања девијација, то је рејтинг стабилнији.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Како раде рангови и ранг листе?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Како би се пласирао на %1$s, мораш:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">рејтинг ранг листа</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">одиграти барем 30 рангираних партија у одређеном рејтингу,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">одиграти рангирану игру у овом рејтингу унутар једне недеље,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">имати девијацију рејтинга мању од %1$s, у стандардном шаху, и мању од %2$s у варијантама,</string>
  <string name="beInTopTen">бити у топ 10 у овом рејтингу.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Друга неопходност постоји како би неактивни налози престали да попуњавају ранг листе.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Зашто су рејтинзи виши у поређењу са другим сајтовима и организацијама као што су ФИДЕ, УСЦФ и ИЦЦ?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Најбоље је не гледати на рејтинга као апсолутне бројеве, нити их поредити са другим организацијама. Друге организације имају разне нивое играча, друге рејтинг системе (Ело, Глико, Глико-2, или модификовану верзију неких од ових). Ови фактори драстично утичу на апсолутне бројеве (рејтинг).

Најбоље је гледати рејтинге као \"релативне\" бројеве (а не \"апсолутне\" бројеве): унутар једног скупа играча, њихове релативне разлике у рејтингу ће ти помоћи да одредиш ко ће победити/изгубити и колико често. Реченица \"Ја имам Х рејтинг\" не значи ништа ако немаш остале играче са којима можеш поредити тај рејтинг.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Како сакрити рејтинге током игре?</string>
  <string name="howToThreeDots">Како...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Укључити или искључити поп-ап обавештења?</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Личес може да шаље поп-ап обавештења, на пример када је твој потез у партији или када примиш приватну поруку.

Притисни икону катанца поред lichess.org адресе у URL бару свог претраживача.

Онда изабери да ли желиш примати или блокирати обавештења од Личеса.</string>
</resources>
