<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Vanliga frågor</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Vanliga frågor</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Varför kallas Lichess för Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess är en kombination av \"live\"/\"light\"/\"libre\" och \"chess\". Det uttalas %1$s.</string>
  <string name="leechess">li-tjäss</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Hör det uttalas av en specialist.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live, eftersom spel spelas och ses i realtid dygnet runt; light och libre för det faktum att Lichess är öppen källkod och ohämmad av proprietärt skräp som plågar andra webbplatser.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">På liknande sätt står källkoden för Lichess, %1$s, för li[chess i sca]la, då huvuddelen av Lichess är skrivet i %2$s, ett intuitivt programmeringsspråk.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Hur kan jag bidra till Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess drivs av donationer från mecenater och insatser från ett team av volontärer.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Du kan läsa mer om %1$s (även %2$s). Om du vill hjälpa Lichess genom att bidra med din tid och dina färdigheter, så fiinns det många %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">att vara mecenat</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">uppdelning av våra kostnader</string>
  <string name="otherWaysToHelp">andra sätt att hjälpa till</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Finns det webbplatser baserade på Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Ja. Lichess har minsann inspirerat andra öppen källkod webbplatser som använder vår %1$s, %2$s, eller %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Vilka kortkommandon finns det?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Vissa Lichess-sidor har kortkommandon du kan använda. Prova att trycka på \'?\'-tangenten i en studie, en analys, ett pussel eller en spelsida för att få en lista över tillgängliga kortkommandon.</string>
  <string name="fairPlay">Rent spel</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">När är jag berättigad till automatisk ratingåterbetalning från fuskare?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">En minut efter att en spelare markeras, så plockas deras 40 senaste rankade vinster under de senaste 3 dagarna fram. Om du är deras motståndare i något av dessa partier och din rating inte var provisorisk, så får du en rating-återbetalning. Återbetalningen är maximerad baserat på din topp-rating och dina framgångar efter partiet.
  (Till exempel, om din rating ökat kraftigt efter dessa partier, kanske du inte får någon återbetalning eller bara en partiell återbetalning.) En återbetalning kommer aldrig att överstiga 150 poäng.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Hur hanteras spelare som lämnar partier utan att ge upp?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Om din motståndare ofta avbryter / lämnar spel, blir de \"spelförbjudna\", vilket innebär att de är tillfälligt förbjudna att spela partier. Detta anges inte offentligt på deras profil. Om detta beteende fortsätter, ökar längden på spelförbudet - och långvarigt beteende av denna typ kan leda till kontostängning.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Hur kan jag bli moderator?</string>
  <string name="youCannotApply">Det går inte att ansöka om att bli moderator. Om vi ser någon som vi tror skulle vara bra som moderator, kommer vi att kontakta dem direkt.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Är korrespondens annorlunda än vanlig schack?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">För mer information, läs vår %s</string>
  <string name="fairPlayPage">sida om Rent Spel</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">På Lichess är den största skillnaden i regler för korrespondensschack att en öppningsbok är tillåten. Användande av schackdatorer är fortfarande förbjudet och kommer att resultera i att man flaggas för datorstöd. Även om ICCF tillåter schackdatorer i korrespondens, så gör inte Lichess det.</string>
  <string name="gameplay">Spelet</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Hur bestäms Bullet, Blixt och andra tidskontroller?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichess tidskontroller är baserade på uppskattad partilängd = %1$s
 Till exempel, den uppskattade längden av ett 5+3 parti är 5 * 60 + 40 * 3 = 420 sekunder.</string>
  <string name="durationFormula">(initial klocktid) + 40 · (tidstillägg)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Vilka varianter kan jag spela på Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess stöder standardschack och %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 schackvarianter</string>
  <string name="whatIsACPL">Vad är \"genomsnittlig centipawn-förlust\" (average centipawn loss)/ACPL?</string>
  <string name="acplExplanation">Centipawn är den måttenhet som används i schack som representation av fördel. En centipawn är lika med  1/100-del av en bonde. Därav följer att 100 centipawns = 1 bonde. Dessa värden spelar ingen formell roll i spelet men är användbara för spelare, och viktiga i datorschack, för att utvärdera positioner.

  Det bästa datordraget kommer att förlora noll centipawns, men sämre drag kommer att resultera i en försämring av positionen, mätt i centipawns.

  Detta värde kan användas som en indikator på spelets kvalitet. Ju färre centipawns man förlorar per drag, desto starkare spel.

  Datoranalysen på Lichess drivs av Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Förlora på tid, uppnå remi och otillräckligt material</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">I händelse av att en spelare får slut på tid, kommer den spelaren vanligtvis att förlora spelet. Men spelet slutar i remi om positionen är sådan att motståndaren inte kan sätta spelarens kung i schackmatt genom någon möjlig serie av lagliga drag (%1$s).

  I sällsynta fall kan detta vara svårt att avgöra automatiskt (påtvingade linjer, fästningar). Som standard tar vi alltid sida med spelaren som inte fick slut på tid.

  Observera att det kan vara möjligt att matta med en enda springare eller löpare om motståndaren har en pjäs som kan blockera kungen.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDE-handbok</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE-handbok %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Varför kan en bonde slå en annan bonde när den redan har passerat? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Detta är ett giltigt drag som kallas \"en passant\". Denna Wikipedia-artikel ger en %1$s.

Den beskrivs i avsnitt 3. (d) av %2$s:

\"En bonde, som ockuperar en ruta på samma rad som och på en intilliggande fil till en motståndares bonde, som just har avancerat två rutor i ett drag från sin ursprungliga ruta, kan slå motståndarens bonde som om den senare hade flyttats endast en ruta. Detta slag är bara giltigt draget efter detta framsteg och kallas \'en passant\' slag.\"

Se %3$s för detta drag för lite övning med det.</string>
  <string name="goodIntroduction">bra introduktion</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess träning</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Se International Master Eric Rosen göra schackmatt %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Dragupprepning</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Om en position inträffar tre gånger kan spelare göra anspråk på remi för %1$s. Lichess implementerar de officiella FIDE-reglerna, som beskrivs i artikel 9.2 i %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">dragupprepning</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Vi upprepade inte drag. Varför blev partiet ändå remi för dragupprepning?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Dragupprepning handlar om upprepade %1$s, inte drag. Upprepning behöver inte ske i följd.</string>
  <string name="positions">positioner</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Vi upprepade en position tre gånger. Varför blev inte partiet remi?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Dragupprepning måste krävas av en av spelarna. Du kan göra det genom att trycka på knappen som visas, eller genom att erbjuda remi innan ditt sista repeterande drag. Du kan också %1$s Lichess att automatiskt kräva dragupprepning åt dig. Dessutom slutar femfaldig upprepning alltid omedelbart partiet.</string>
  <string name="configure">konfigurera</string>
  <string name="accounts">Konton</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Vilka titlar finns det på Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess erkänner alla FIDE-titlar som erhållits från OTB (över brädet) spel, liksom %1$s. Här är en lista över FIDE-titlar:</string>
  <string name="showYourTitle">Om du har en OTB-titel kan du ansöka om att få detta visat på ditt konto genom att fylla i %1$s, innehållande en tydlig bild av ett identifierande dokument/kort och en selfie av dig där du håller dokumentet/kortet.

  Verifiering som en titulerad spelare på Lichess ger tillgång till spel i Titled Arena-tävlingar.

  Slutligen finns det en hedersutmärkande %2$s-titel.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">många nationella mäster-titlar</string>
  <string name="verificationForm">formulär för verifiering</string>
  <string name="canIbecomeLM">Kan jag erhålla Lichess Master (LM) titeln?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Nej.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Denna hedervärda titel är inofficiell och existerar bara på Lichess.

  Vid enstaka tillfällen delas den ut till i anmärkningsvärda spelare som är goda medborgare i Lichess, efter eget bevåg. Du kan inte fånga LM-titeln, LM-titeln fångar dig. Om du kvalificeras, får du ett meddelande från oss angående det och valet att acceptera eller avböja.

  Begär inte att få LM-titeln.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Vad kan mitt användarnamn vara?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">I allmänhet bör användarnamn inte vara: kränkande, utge sig för att vara
någon annan eller innehålla reklam. Du kan läsa mer i %1$s.</string>
  <string name="guidelines">riktlinjerna</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Kan jag ändra mitt användarnamn?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Nej, användarnamn kan inte ändras av tekniska och praktiska skäl. Användarnamn förekommer i för många platser: databaser, exporter, loggar, och människors minne. Du kan justera versalerna en gång.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Unika troféer</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Denna trofé är unik i Lichess historia, ingen annan än %1$s kommer någonsin att ha den.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">en tim-Bullet turnering</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict streamade och under de senaste 2 timmarna hade han försökt att besegra A.I. nivå 8 i ett 1+0 parti, utan framgång. Thibault berättade för honom att om han lyckades göra det på stream, skulle han få en unik trofé. En timme senare krossade han Stockfish och löftet hedrades.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess rating</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Vilket ratingsystem använder Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Rating beräknas med hjälp av ratingmetoden Glicko-2 som Mark Glickman utvecklat. Detta är en mycket populär ratingmetod och används av ett stort antal schackorganisationer (FIDE är ett anmärkningsvärt motexempel, eftersom de fortfarande använder det daterade Elo-ratingsystemet).

  Fundamentalt använder Glicko-ratings \"konfidensintervaller\" vid beräkning och beteckning av din rating. När du först börjar använda webbplatsen börjar din rating på 1500 ± 700. Där 1500 betecknar din rating, och 700 betecknar konfidensintervallet.

  Enkelt sagt, systemet är 90% säkert på att din rating är någonstans mellan 800 och 2200. Det är otroligt osäkert. På grund av detta, när en spelare precis har börjat, kommer deras rating förändras mycket dramatiskt, potentiellt flera hundra poäng i taget. Men efter några partier mot etablerade spelare så kommer konfidensintervallet att minska, och mängden poäng vunna / förlorade efter varje parti kommer att minska.

  En annan sak att notera är att över tid så kommerkonfidensintervallet att öka. Detta gör att du kan vinna / förlora poäng snabbare för att matcha eventuella förändringar av din skicklighetsnivå under den tiden.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Varför är det ett frågetecken (?) bredvid ratingen?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Frågetecknet betyder att ratingen är provisorisk. Anledningar inkluderar:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Spelaren har ännu inte avslutat tillräckligt många rankade partier mot %1$s i ratingkategorin.</string>
  <string name="similarOpponents">motståndare med liknande styrka</string>
  <string name="notPlayedRecently">Spelaren har inte spelat nog många nyliga partier. Beroende på hur många partier du har spelat kan det ta runt ett års inaktivitet för att din rating ska bli provisorisk igen.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Konkret innebär det att Glicko-2-avvikelsen är större än 110. Avvikelsen är den nivå av konfidens som systemet har i ratingen. Ju lägre avvikelse, desto stabilare är en rating.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Hur fungerar rankningar och rankningslistor?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">För att komma in på %1$s måste du:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">rankinglistor</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">ha spelat minst 30 rankade partier i en viss rating,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">ha spelat ett rankat parti under den senaste veckan i denna rating,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">ha en ratingavvikelse lägre än %1$s, för standardschack, och lägre än %2$s för varianter,</string>
  <string name="beInTopTen">vara i topp 10 i denna rating.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Det andra kravet är så att spelare som inte längre använder sina konton populerar rankinglistorna.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Varför är ratings högre jämfört med andra webbplatser och organisationer såsom FIDE, USCF och ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Det är bäst att inte betrakta betyg som absoluta tal eller jämföra dem mot andra organisationer. Olika organisationer har olika nivåer av spelare, olika ratingsystem (Elo, Glicko, Glicko-2 eller en modifierad version av tidigarenämnda). Dessa faktorer kan drastiskt påverka absoluta tal (ratings).

  Det är bäst att tänka på ratings som \"relativa\" siffror (i motsats till \"absoluta\" siffror): Inom en pool av spelare, kommer deras relativa skillnader i rating hjälpa dig att beräkna vem som kommer att vinna / förlora, och hur ofta. Att säga \"Jag har X rating\" betyder ingenting om det inte finns andra spelare att jämföra denna rating med.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Hur döljer man rating medans man spelar?</string>
  <string name="enableZenMode">Aktivera Zen-mode i %1$s, eller genom att trycka %2$s under ett parti.</string>
  <string name="displayPreferences">spelutseende-inställningar</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Jag förlorade ett parti på grund av lagg/frånkoppling. Kan jag få tillbaka mina ratingpoäng?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Tyvärr kan vi inte ge tillbaka ratingpoäng för partier som förlorats på grund av lagg eller frånkoppling, oavsett om problemet var i din ände eller vår ände. Det senare är dock mycket sällsynt. Observera också att när Lichess startar om och du förlorar på tid på grund av det, så avbryter vi partiet för att förhindra en orättvis förlust.</string>
  <string name="howToThreeDots">Hur...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Aktivera eller inaktivera aviserings-popups?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Visa webbplatsinformations-popup</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess kan optionellt skicka popup-aviseringar, till exempel för när det är din tur eller om du fått ett privat meddelande.

  Klicka på låsikonen bredvid lichess.org-adressen i URL-fältet i din webbläsare.

  Välj sedan om du vill tillåta eller blockera aviseringar från Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Aktivera autouppspelning av ljud?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">De flesta webbläsare kan förhindra ljud från att spela på en nyladdad sida för att skydda användare. Tänk om varje webbplats omedelbart kunde bombardera dig med ljudannonser.

Den röda tystningsikonen visas när din webbläsare hindrar lichess.org från att spela ett ljud. Vanligtvis lyfts denna begränsning när du klickar på något. På vissa mobila webbläsare, att trycka-och-dra en bit räknas inte som ett klick. I så fall måste du trycka på tavlan för att tillåta ljud i början av varje spel.

Vi visar den röda ikonen för att varna dig när detta händer. Ofta kan du uttryckligen tillåta lichess.org att spela ljud. Här är instruktioner för att göra det på senaste versioner av några populära webbläsare.</string>
  <string name="desktop">skrivbord</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Gå till lichess.org
2. Tryck Ctrl-i på Linux/Windows eller cmd-i på MacOS
3. Klicka på fliken Behörigheter
4. Tillåt Ljud och video på lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Gå till lichess.org
2. Klicka på låsikonen i adressfältet
3. Klicka på Webbplatsinställningar
4. Tillåt ljud</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Gå till lichess.org
2. Klicka på Safari i menyraden
3. Klicka på Inställningar för lichess.org ...
4. Tillåt all Autouppspelning</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Klicka på de tre prickarna i det övre högra hörnet
2. Klicka på Inställningar
3. Klicka på Cookies och webbplatsbehörigheter
4. Bläddra ner och klicka på Media autouppspelning
5. Lägg till lichess.org på tillåtet</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Hindra mig själv från att spela?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">fristående psykiskt hälsotillstånd</string>
  <string name="lichessUserstyles">Lichess användarprofiler</string>
  <string name="fewerLobbyPools">färre lobbyalternativ</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Vi får regelbundet meddelanden från användare som ber oss om hjälp att hindra dem från att spela för mycket.

Medan Lichess inte bannlyser eller blockerar spelare utom för överträdelser av användarvillkoren, så rekommenderar vi användning av externa verktyg för att begränsa överdrivet spelbeteende. Några vanliga förslag för webbplatsblockerare inkluderar %1$s, %2$s, och %3$s. Om du vill fortsätta att använda webbplatsen men inte frestas av snabba tidskontroller, kanske du också är intresserad av %4$s, här är en med %5$s.

Vissa spelare kan känna att deras spelbeteende förvandlas till ett beroende. I själva verket klassificerar WHO spelstörning som en %6$s, med viktiga funktioner är 1) nedsatt kontroll över spel, 2) ökad prioritet ges till spel, och 3) eskalering av spel trots negativa konsekvenser. Om du tror att ditt schackspelbeteende följer detta mönster, uppmuntrar vi dig att tala om det med en vän eller familjemedlem och/eller med en person yrkesverksam inom spelberoende.</string>
</resources>
