<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Vanliga frågor</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Varför kallas Lichess för Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess är en kombination av \"live\"/\"light\"/\"libre\" och \"chess\". Det uttalas %1$s.</string>
  <string name="leechess">li-tjäss</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist"> Hör det uttalas av en specialist.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live, eftersom spel spelas och ses i realtid dygnet runt; light och libre för det faktum att Lichess är öppen källkod och ohämmad av proprietärt skräp som plågar andra webbplatser.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">På liknande sätt står källkoden för Lichess, %1$s, för li[chess i sca]la, då huvuddelen av Lichess är skrivet i %2$s, ett intuitivt programmeringsspråk.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Hur kan jag bidra till Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess drivs av donationer från mecenater och insatser från ett team av volontärer.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Du kan läsa mer om %1$s (även %2$s). Om du vill hjälpa Lichess genom att bidra med din tid och dina färdigheter, så fiinns det många %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">att vara mecenat</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">uppdelning av våra kostnader</string>
  <string name="otherWaysToHelp">andra sätt att hjälpa till</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Finns det webbplatser baserade på Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Ja. Lichess har minsann inspirerat andra öppen källkod webbplatser som använder vår %1$s, %2$s, eller %3s.</string>
  <string name="fairPlay">Rent spel</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Varför är jag flaggad för artificiell rating manipulation (sandbagging och boosting) eller datorstöd?</string>
  <string name="cheatDetectionMethods">Lichess har starka detektionsmetoder och en mycket ingående process för att granska alla bevis och fatta ett beslut. Processen involverar ofta många moderatorer och kan ta lång tid. Utöver markeringen kommer vi inte att gå in på detaljer om bevis eller beslutsprocessen för enskilda fall. Att göra det skulle göra det lättare att undvika upptäckt i framtiden och vara en inbjudan till improduktiva debatter. Den tiden och ansträngningen är bättre att spendera på andra viktiga ärenden. Användare kan överklaga genom att maila %1$s, men beslut upphävs sällan.</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">När är jag berättigad till automatisk ratingåterbetalning från fuskare?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">En minut efter att en spelare markeras, så plockas deras 40 senaste rankade vinster under de senaste 3 dagarna fram. Om du är deras motståndare i något av dessa partier och din rating inte var provisorisk, så får du en rating-återbetalning. Återbetalningen är maximerad baserat på din topp-rating och dina framgångar efter partiet.
  (Till exempel, om din rating ökat kraftigt efter dessa partier, kanske du inte får någon återbetalning eller bara en partiell återbetalning.) En återbetalning kommer aldrig att överstiga 150 poäng.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Hur hanteras spelare som lämnar partier utan att ge upp?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Om din motståndare ofta avbryter / lämnar spel, blir de \"spelförbjudna\", vilket innebär att de är tillfälligt förbjudna att spela partier. Detta anges inte offentligt på deras profil. Om detta beteende fortsätter, ökar längden på spelförbudet - och långvarigt beteende av denna typ kan leda till kontostängning.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Hur kan jag bli moderator?</string>
  <string name="youCannotApply">Det går inte att ansöka om att bli moderator. Om vi ser någon som vi tror skulle vara bra som moderator, kommer vi att kontakta dem direkt.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Är korrespondens annorlunda än vanlig schack?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">På Lichess är den största skillnaden i regler för korrespondensschack att en öppningsbok är tillåten. Användande av schackdatorer är fortfarande förbjudet och kommer att resultera i att man flaggas för datorstöd. Även om ICCF tillåter schackdatorer i korrespondens, så gör inte Lichess det.</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Hur bestäms Bullet, Blixt och andra tidskontroller?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichess tidskontroller är baserade på uppskattad partilängd = %1$s
 Till exempel, den uppskattade längden av ett 5+3 parti är 5 * 60 + 40 * 3 = 420 sekunder.</string>
  <string name="durationFormula">(initial klocktid) + 40 · (tidstillägg)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Vilka varianter kan jag spela på Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess stöder standardschack och %1$s.</string>
</resources>
