<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">அடிக்கடிகேட்கக்கூடிய கேள்விகள்</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">அடிக்கடி கேட்கப்படும் கேள்விகள்</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">ஏன் லீசெஸ் லீசெஸ் என்று அழைக்கப்படுகிறது?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">லைச்சஸ் என்பது லைவ்/லைட்/லிப்ரே மற்றும் செஸ் ஆகியவற்றின் கலவையாகும். இது %1$s என உச்சரிக்கப்படுகிறது.</string>
  <string name="leechess">லீ- ச்செஸ்</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">ஒரு நிபுணரால் உச்சரிக்கப்படுவதைக் கேளுங்கள்.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">நேரலை, ஏனெனில் விளையாட்டுகள் 24/7 நிகழ்நேரத்தில் விளையாடப்பட்டு பார்க்கப்படுகின்றன; Lichess என்பது திறந்த மூலமானது மற்றும் பிற வலைத்தளங்களைப் பாதிக்கும் தனியுரிம குப்பைகளால் சுமையற்றது என்பதற்கு இது இலகுவானது மற்றும் இலவசமானது.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">இதேபோல், Lichess-க்கான மூலக் குறியீடு, %1$s, li[chess in sca]la என்பதைக் குறிக்கிறது, ஏனெனில் Lichess-ன் பெரும்பகுதி %2$s-இல் எழுதப்பட்டுள்ளது, இது ஒரு உள்ளுணர்வு நிரலாக்க மொழியாகும்.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">எவ்வாறு நான் லீசெஸ்சிற்கு பங்களிப்பது?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">லீச்செஸ், வாடிக்கையாளர்களின் நன்கொடைகளாலும், தன்னார்வலர்கள் குழுவின் முயற்சிகளாலும் இயக்கப்படுகிறது.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">%1$s பற்றி நீங்கள் மேலும் அறியலாம் (%2$s உட்பட). உங்கள் நேரத்தையும் திறமைகளையும் தன்னார்வத் தொண்டு செய்து லிச்செஸுக்கு உதவ விரும்பினால், பல %3$s உள்ளன.</string>
  <string name="beingAPatron">ஒரு புரவலராக இருப்பது</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">எங்கள் செலவுகளின் பிரிவு</string>
  <string name="otherWaysToHelp">உதவுவதற்கு மற்ற வழிகள்</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Lichess அடிப்படையிலான வலைத்தளங்கள் ஏதேனும் உள்ளதா?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">ஆம். எங்கள் %1$s, %2$s அல்லது %3$s ஐப் பயன்படுத்தும் பிற திறந்த மூல தளங்களை Lichess உண்மையில் ஊக்கப்படுத்தியுள்ளது.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">என்னென்ன விசைப்பலகை குறுக்குவழிகள் உள்ளன?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">சில லைச்சஸ் பக்கங்களில் நீங்கள் பயன்படுத்தக்கூடிய விசைப்பலகை குறுக்குவழிகள் உள்ளன. கிடைக்கக்கூடிய விசைப்பலகை குறுக்குவழிகளைப் பட்டியலிட, ஆய்வு, பகுப்பாய்வு, புதிர் அல்லது விளையாட்டுப் பக்கத்தில் \'?\' விசையை அழுத்த முயற்சிக்கவும்.</string>
  <string name="fairPlay">நியாயமான விளையாட்டு</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">ஏமாற்றுபவர்களிடமிருந்து தானியங்கி மதிப்பீட்டைத் திரும்பப் பெற நான் எப்போது தகுதி பெறுவேன்?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">ஒரு வீரரைக் குறித்த பிறகு ஒரு நிமிடம் கழித்து, கடந்த 5 நாட்களில் அவர்களின் 40 சமீபத்திய மதிப்பிடப்பட்ட விளையாட்டுகள் கணக்கில் எடுத்துக்கொள்ளப்படும். அந்த விளையாட்டுகளில் ஒன்றில் நீங்கள் அவர்களின் எதிராளியாக இருந்திருந்தால், மதிப்பீட்டை இழந்திருந்தால் (தோல்வி அல்லது டிரா காரணமாக), உங்கள் மதிப்பீடு தற்காலிகமாக இல்லை என்றால், உங்களுக்கு மதிப்பீட்டைத் திரும்பப் பெற முடியும். உங்கள் உச்ச மதிப்பீடு மற்றும் விளையாட்டுக்குப் பிறகு உங்கள் மதிப்பீட்டு முன்னேற்றத்தின் அடிப்படையில் பணத்தைத் திரும்பப் பெறுவது வரையறுக்கப்படுகிறது. (எடுத்துக்காட்டாக, அந்த விளையாட்டுக்குப் பிறகு உங்கள் மதிப்பீடு பெரிதும் அதிகரித்தால், உங்களுக்கு பணத்தைத் திரும்பப் பெற முடியாது அல்லது பகுதியளவு பணத்தைத் திரும்பப் பெறலாம்.) பணத்தைத் திரும்பப் பெறுவது ஒருபோதும் 150 புள்ளிகளைத் தாண்டாது.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">வீரர்கள் ராஜினாமா செய்யாமல் விளையாட்டுகளை விட்டு வெளியேறினால் என்ன செய்வது?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">உங்கள் எதிராளி அடிக்கடி விளையாட்டுகளை நிறுத்தினால்/வெளியேறினால், அவர்கள் \"விளையாட்டு தடை\" பெறுவார்கள், அதாவது அவர்கள் விளையாட்டுகளை விளையாடுவதிலிருந்து தற்காலிகமாக தடை செய்யப்படுவார்கள். இது அவர்களின் சுயவிவரத்தில் பொதுவில் குறிப்பிடப்படவில்லை. இந்த நடத்தை தொடர்ந்தால், பிளேபேனின் நீளம் அதிகரிக்கிறது - மேலும் இந்த வகையான நீடித்த நடத்தை கணக்கு மூடலுக்கு வழிவகுக்கும்.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">நான் எவ்வாறு நடுவர் ஆவது?</string>
  <string name="youCannotApply">மதிப்பீட்டாளராக விண்ணப்பிக்க முடியாது. மதிப்பீட்டாளராக நல்லவர் என்று நாம் நினைக்கும் ஒருவரைக் கண்டால், நாங்கள் அவர்களை நேரடியாகத் தொடர்புகொள்வோம்.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">கடிதப் போக்குவரத்து சாதாரண சதுரங்கத்திலிருந்து வேறுபட்டதா?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">மேலும் தகவலுக்கு, எங்கள் %s ஐப் படிக்கவும்</string>
  <string name="fairPlayPage">நியாயமான விளையாட்டு பக்கம்</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">லைச்செஸில், கடிதப் போக்குவரத்து சதுரங்கத்திற்கான விதிகளில் உள்ள முக்கிய வேறுபாடு என்னவென்றால், ஒரு தொடக்கப் புத்தகம் அனுமதிக்கப்படுகிறது. இயந்திரங்களைப் பயன்படுத்துவது இன்னும் தடைசெய்யப்பட்டுள்ளது, மேலும் இயந்திர உதவிக்காகக் கொடியிடப்படும். ஐ.சி.சி.எஃப் கடிதப் போக்குவரத்தில் இயந்திரப் பயன்பாட்டை அனுமதித்தாலும், லைச்செஸ் அதை அனுமதிப்பதில்லை.</string>
  <string name="gameplay">விளையாட்டு</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">புல்லட், பிளிட்ஸ் மற்றும் பிற நேரக் கட்டுப்பாடுகள் எவ்வாறு தீர்மானிக்கப்படுகின்றன?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">லைச்சஸ் நேரக் கட்டுப்பாடுகள் மதிப்பிடப்பட்ட விளையாட்டு கால அளவு = %1$s ஐ அடிப்படையாகக் கொண்டவை.
உதாரணமாக, 5+3 விளையாட்டின் மதிப்பிடப்பட்ட கால அளவு 5 × 60 + 40 × 3 = 420 வினாடிகள் ஆகும்.</string>
  <string name="durationFormula">(கடிகார ஆரம்ப நேரம் வினாடிகளில்) + 40 × (கடிகார அதிகரிப்பு)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">லைச்சஸில் என்னென்ன வகைகளை நான் விளையாட முடியும்?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">லைச்சஸ் நிலையான சதுரங்கம் மற்றும் %1$s ஐ ஆதரிக்கிறது.</string>
  <string name="eightVariants">எட்டு சதுரங்க மாறுபாடுகள்</string>
  <string name="whatIsACPL">சராசரி சென்டிபாவ் இழப்பு (ACPL) என்ன?</string>
  <string name="acplExplanation">சதுரங்கத்தில் நன்மையைக் குறிக்கப் பயன்படுத்தப்படும் அளவீட்டு அலகு சென்டிபான் ஆகும். ஒரு சென்டிபான் என்பது ஒரு சிப்பாயின் 1/100 பங்குக்கு சமம். எனவே 100 சென்டிபான்கள் = 1 சிப்பாய். இந்த மதிப்புகள் விளையாட்டில் எந்த முறையான பங்கையும் வகிக்காது, ஆனால் வீரர்களுக்கு பயனுள்ளதாக இருக்கும், மேலும் கணினி சதுரங்கத்தில் நிலைகளை மதிப்பிடுவதற்கு அவசியமானவை.

மேல் கணினி நகர்வு பூஜ்ஜிய சென்டிபான்களை இழக்கும், ஆனால் குறைவான நகர்வுகள் நிலை மோசமடைய வழிவகுக்கும், இது சென்டிபான்களில் அளவிடப்படுகிறது.

இந்த மதிப்பை விளையாட்டின் தரத்தின் குறிகாட்டியாகப் பயன்படுத்தலாம். ஒருவர் ஒரு அசைவில் எவ்வளவு குறைவாக சென்டிபான்களை இழக்கிறாரோ, அந்த அளவுக்கு வலிமையான ஆட்டம்.

லைச்செஸ் பற்றிய கணினி பகுப்பாய்வு ஸ்டாக்ஃபிஷால் இயக்கப்படுகிறது.</string>
  <string name="insufficientMaterial">சரியான நேரத்தில் தோல்வி, வரைதல் மற்றும் போதுமான பொருள் இல்லாமை</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">ஒரு வீரருக்கு நேரம் முடிந்துவிட்டால், அந்த வீரர் வழக்கமாக ஆட்டத்தை இழப்பார். இருப்பினும், எந்தவொரு சட்டரீதியான நகர்வுகளாலும் (%1$s) எதிராளியால் வீரரின் ராஜாவைச் சரிபார்க்க முடியாத நிலை இருந்தால், ஆட்டம் சமன் செய்யப்படும்.

அரிதான சந்தர்ப்பங்களில் இதை தானாகவே முடிவு செய்வது கடினமாக இருக்கலாம் (கட்டாயக் கோடுகள், கோட்டைகள்). முன்னிருப்பாக, நேரம் முடிந்துவிடாத வீரருடன் நாங்கள் எப்போதும் இணைவோம்.

எதிராளியிடம் ராஜாவைத் தடுக்கக்கூடிய ஒரு துண்டு இருந்தால், ஒற்றை நைட் அல்லது பிஷப்புடன் இணைவது சாத்தியமாகும் என்பதை நினைவில் கொள்ளவும்.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDE கையேடு</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE கையேடு %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">ஒரு சிப்பாய் ஏற்கனவே கடந்துவிட்ட நிலையில், ஏன் மற்றொரு சிப்பாயைப் பிடிக்க முடியும்? (en passant)</string>
  <string name="explainingEnPassant">இது \"en passant\" என்று அழைக்கப்படும் ஒரு சட்டப்பூர்வ நகர்வு. விக்கிபீடியா கட்டுரை %1$s ஐ வழங்குகிறது.

இது %2$s இன் பிரிவுகள் 3.7.3.1 மற்றும் 3.7.3.2 இல் விவரிக்கப்பட்டுள்ளது:

\"ஒரு சிப்பாய் எதிராளியின் சிப்பாயின் அதே தரவரிசையில் மற்றும் அருகிலுள்ள கோப்பில் ஒரு சதுரத்தை ஆக்கிரமித்திருந்தால், அது அதன் அசல் சதுரத்திலிருந்து ஒரே நகர்வில் இரண்டு சதுரங்களை மட்டுமே முன்னேறியிருந்தால், எதிராளியின் சிப்பாயைப் பிடிக்கலாம், பிந்தையது ஒரு சதுரம் மட்டுமே நகர்த்தப்பட்டது போல. இந்த முன்னேற்றத்தைத் தொடர்ந்து நகர்வில் மட்டுமே இந்த பிடிப்பு சட்டப்பூர்வமானது மற்றும் இது \'en passant\' பிடிப்பு என்று அழைக்கப்படுகிறது.\"

இதனுடன் சில பயிற்சிகளுக்கு இந்த நகர்வில் %3$s ஐப் பார்க்கவும்.</string>
  <string name="goodIntroduction">நல்ல அறிமுகம்</string>
  <string name="lichessTraining">லீசெஸ் பயிற்சி</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">சர்வதேச மாஸ்டர் எரிக் ரோசன் செக்மேட் %s-ஐப் பாருங்கள்.</string>
  <string name="threefoldRepetition">மூன்று முறை திரும்பத் திரும்பச் சொல்லுதல்</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">ஒரு நிலை மூன்று முறை ஏற்பட்டால், வீரர்கள் %1$s ஆல் சமநிலையைப் பெறலாம். %2$s இன் பிரிவு 9.2 இல் விவரிக்கப்பட்டுள்ளபடி, லைச்சஸ் அதிகாரப்பூர்வ FIDE விதிகளை செயல்படுத்துகிறது.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">மூன்று முறை திரும்பத் திரும்பச் செய்தல்</string>
  <string name="notRepeatedMoves">நாங்கள் அசைவுகளை மீண்டும் செய்யவில்லை. ஏன் ஆட்டம் இன்னும் திரும்பத் திரும்பச் செய்யப்படவில்லை?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">மூன்று முறை திரும்பத் திரும்பச் செய்வது என்பது நகர்வுகள் அல்ல, %1$s மீண்டும் மீண்டும் செய்வதைப் பற்றியது. திரும்பத் திரும்பச் செய்வது தொடர்ச்சியாக நிகழ வேண்டியதில்லை.</string>
  <string name="positions">நிலைகள்</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">நாங்கள் ஒரே நிலையை மூன்று முறை திரும்பத் திரும்பப் பெற்றோம். ஏன் ஆட்டம் டிரா ஆகவில்லை?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">வீரர்களில் ஒருவர் மீண்டும் மீண்டும் விளையாடுவதை உரிமை கோர வேண்டும். காட்டப்பட்டுள்ள பொத்தானை அழுத்துவதன் மூலமோ அல்லது உங்கள் இறுதி மீண்டும் மீண்டும் விளையாடுவதற்கு முன் டிராவை வழங்குவதன் மூலமோ நீங்கள் அவ்வாறு செய்யலாம், உங்கள் எதிராளி டிரா சலுகையை நிராகரித்தாலும் பரவாயில்லை, மூன்று மடங்கு மீண்டும் மீண்டும் விளையாடும் டிரா எப்படியும் கோரப்படும். உங்களுக்காக தானாகவே மீண்டும் மீண்டும் விளையாட %1$s Lichess ஐயும் கோரலாம். கூடுதலாக, ஐந்து மடங்கு மீண்டும் விளையாடுவது எப்போதும் உடனடியாக விளையாட்டை முடிக்கும்.</string>
  <string name="configure">உள்ளமை</string>
  <string name="accounts">கணக்குகள்</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">லைச்செஸில் என்ன தலைப்புகள் உள்ளன?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">OTB (பலகையின் மேல்) நாடகத்திலிருந்து பெறப்பட்ட அனைத்து FIDE தலைப்புகளையும், %1$s ஐயும் லைசெஸ் அங்கீகரிக்கிறது. FIDE தலைப்புகளின் பட்டியல் இங்கே:</string>
  <string name="showYourTitle">உங்களிடம் OTB பட்டம் இருந்தால், %1$s ஐ நிரப்புவதன் மூலம் உங்கள் கணக்கில் இதைக் காண்பிக்க விண்ணப்பிக்கலாம், அதில் ஒரு அடையாள ஆவணம்/அட்டையின் தெளிவான படம் மற்றும் ஆவணம்/அட்டையை நீங்கள் வைத்திருக்கும் செல்ஃபி ஆகியவை அடங்கும்.

Lichess இல் ஒரு தலைப்பு பெற்ற வீரராகச் சரிபார்ப்பது Titled Arena நிகழ்வுகளில் விளையாட அணுகலை வழங்குகிறது.

இறுதியாக ஒரு கௌரவ %2$s பட்டம் உள்ளது.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">பல தேசிய மாஸ்டர் பட்டங்கள்</string>
  <string name="verificationForm">சரிபார்ப்பு படிவம்</string>
  <string name="canIbecomeLM">எனக்கு லைச்சஸ் மாஸ்டர் (LM) பட்டம் கிடைக்குமா?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">இல்லை.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">இந்த கௌரவப் பட்டம் அதிகாரப்பூர்வமற்றது மற்றும் Lichess இல் மட்டுமே உள்ளது.

எங்கள் விருப்பப்படி, Lichess இன் நல்ல குடிமக்களாக இருக்கும் மிகவும் குறிப்பிடத்தக்க வீரர்களுக்கு நாங்கள் இதை அரிதாகவே வழங்குகிறோம். உங்களுக்கு LM பட்டம் கிடைக்காது, LM பட்டம் உங்களையே சேரும். நீங்கள் தகுதி பெற்றால், அது குறித்தும், அதை ஏற்பது அல்லது நிராகரிப்பது குறித்தும் எங்களிடமிருந்து ஒரு செய்தியைப் பெறுவீர்கள்.

LM பட்டத்தைக் கேட்க வேண்டாம்.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">என்னுடைய பயனர்பெயர் என்னவாக இருக்கலாம்?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">பொதுவாக, பயனர்பெயர்கள் இப்படி இருக்கக்கூடாது: புண்படுத்தும், வேறொருவரைப் போல ஆள்மாறாட்டம் செய்யும் அல்லது விளம்பரப்படுத்தும். %1$s பற்றி நீங்கள் மேலும் படிக்கலாம்.</string>
  <string name="guidelines">வழிகாட்டுதல்கள்</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">எனது பயனர்பெயரை மாற்ற முடியுமா?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">இல்லை, தொழில்நுட்ப மற்றும் நடைமுறை காரணங்களுக்காக பயனர்பெயர்களை மாற்ற முடியாது. பயனர்பெயர்கள் பல இடங்களில் உருவகப்படுத்தப்பட்டுள்ளன: தரவுத்தளங்கள், ஏற்றுமதிகள், பதிவுகள் மற்றும் மக்களின் மனங்கள். நீங்கள் ஒரு முறை பெரிய எழுத்துக்களை சரிசெய்யலாம்.</string>
  <string name="uniqueTrophies">தனித்துவமான கோப்பைகள்</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">அந்த கோப்பை லைச்செஸ் வரலாற்றில் தனித்துவமானது, %1$s ஐத் தவிர வேறு யாரும் அதை ஒருபோதும் பெற மாட்டார்கள்.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">ஒரு மணி நேரத்திற்கு ஒரு முறை புல்லட் போட்டி</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict ஸ்ட்ரீமிங் செய்து கொண்டிருந்தார், கடந்த 2 மணி நேரமாக அவர் A.I. லெவல் 8-ஐ 1+0 ஆட்டத்தில் தோற்கடிக்க முயற்சி செய்து கொண்டிருந்தார், ஆனால் வெற்றி பெறவில்லை. ஸ்ட்ரீமில் அதை வெற்றிகரமாகச் செய்தால், அவருக்கு ஒரு தனித்துவமான கோப்பை கிடைக்கும் என்று திபோ அவரிடம் கூறினார். ஒரு மணி நேரம் கழித்து, அவர் ஸ்டாக்ஃபிஷை அடித்து நொறுக்கினார், வாக்குறுதி நிறைவேற்றப்பட்டது.</string>
  <string name="lichessRatings">லீசெஸ் மதிப்பீடுகள்</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">லிச்செஸ் எந்த மதிப்பீட்டு முறையைப் பயன்படுத்துகிறது?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">மதிப்பீடுகள் மார்க் க்ளிக்மேன் உருவாக்கிய க்ளிக்கோ-2 மதிப்பீட்டு முறையைப் பயன்படுத்தி கணக்கிடப்படுகின்றன. இது மிகவும் பிரபலமான மதிப்பீட்டு முறையாகும், மேலும் இது கணிசமான எண்ணிக்கையிலான சதுரங்க அமைப்புகளால் பயன்படுத்தப்படுகிறது (FIDE ஒரு குறிப்பிடத்தக்க எதிர்-உதாரணமாகும், ஏனெனில் அவை இன்னும் காலாவதியான எலோ மதிப்பீட்டு முறையைப் பயன்படுத்துகின்றன).

அடிப்படையில், க்ளிக்கோ மதிப்பீடுகள் உங்கள் மதிப்பீட்டைக் கணக்கிட்டு பிரதிநிதித்துவப்படுத்தும்போது \"நம்பிக்கை இடைவெளிகளை\" பயன்படுத்துகின்றன. நீங்கள் முதலில் தளத்தைப் பயன்படுத்தத் தொடங்கும்போது, ​​உங்கள் மதிப்பீடு 1500 ± 1000 இல் தொடங்குகிறது. 1500 உங்கள் மதிப்பீட்டைக் குறிக்கிறது, மேலும் 1000 நம்பிக்கை இடைவெளியைக் குறிக்கிறது.

அடிப்படையில், உங்கள் மதிப்பீடு 500 மற்றும் 2500 க்கு இடையில் எங்காவது இருப்பதை அமைப்பு 95% உறுதியாகக் கொண்டுள்ளது. இது நம்பமுடியாத அளவிற்கு நிச்சயமற்றது. இதன் காரணமாக, ஒரு வீரர் தொடங்கும்போது, ​​அவர்களின் மதிப்பீடு மிகவும் வியத்தகு முறையில் மாறும், ஒரே நேரத்தில் பல நூறு புள்ளிகள் இருக்கலாம். ஆனால் நிறுவப்பட்ட வீரர்களுக்கு எதிரான சில விளையாட்டுகளுக்குப் பிறகு நம்பக இடைவெளி குறையும், மேலும் ஒவ்வொரு ஆட்டத்திற்குப் பிறகும் பெற்ற/இழந்த புள்ளிகளின் அளவு குறையும்.

கவனிக்க வேண்டிய மற்றொரு விஷயம் என்னவென்றால், நேரம் செல்லச் செல்ல, நம்பக இடைவெளி அதிகரிக்கும். அந்த நேரத்தில் உங்கள் திறன் மட்டத்தில் ஏற்படும் எந்த மாற்றங்களுக்கும் ஏற்ப புள்ளிகளை விரைவாகப் பெற/இழக்க இது உங்களை அனுமதிக்கிறது.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">மதிப்பீட்டிற்கு அடுத்து ஏன் ஒரு கேள்விக்குறி (?) உள்ளது?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">கேள்விக்குறி என்பது மதிப்பீடு தற்காலிகமானது என்பதைக் குறிக்கிறது. காரணங்கள் பின்வருமாறு:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">மதிப்பீட்டுப் பிரிவில் %1$s உடன் ஒப்பிடும்போது போதுமான மதிப்பிடப்பட்ட விளையாட்டுகளை வீரர் இன்னும் முடிக்கவில்லை.</string>
  <string name="similarOpponents">ஒத்த வலிமையை எதிர்ப்பாளர்கள்</string>
  <string name="notPlayedRecently">இந்த வீரர் சமீபத்தில் போதுமான அளவு கேம்களை விளையாடவில்லை. நீங்கள் விளையாடிய கேம்களின் எண்ணிக்கையைப் பொறுத்து, உங்கள் மதிப்பீடு மீண்டும் தற்காலிகமாக மாறுவதற்கு ஒரு வருடம் செயலற்றதாக ஆகலாம்.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">திட்டவட்டமாக, இதன் பொருள் Glicko-2 விலகல் 110 ஐ விட அதிகமாக உள்ளது. விலகல் என்பது மதிப்பீட்டில் அமைப்பு கொண்டிருக்கும் நம்பிக்கையின் நிலை. விலகல் குறைவாக இருந்தால், மதிப்பீடு மிகவும் நிலையானது.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">தரவரிசைகளும் லீடர்போர்டுகளும் எவ்வாறு செயல்படுகின்றன?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">%1$s இல் சேர, நீங்கள் கண்டிப்பாக:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">மதிப்பீட்டு லீடர்போர்டு</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">கொடுக்கப்பட்ட மதிப்பீட்டில் குறைந்தது 30 மதிப்பிடப்பட்ட விளையாட்டுகளை விளையாடியிருக்க வேண்டும்,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">இந்த மதிப்பீட்டிற்காக கடந்த வாரத்திற்குள் மதிப்பிடப்பட்ட விளையாட்டை விளையாடியுள்ளீர்கள்,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">நிலையான சதுரங்கத்தில் %1$s ஐ விடக் குறைவான மதிப்பீட்டு விலகலையும், மாறுபாடுகளில் %2$s ஐ விடக் குறைவான மதிப்பீட்டு விலகலையும் கொண்டுள்ளது,</string>
  <string name="beInTopTen">இந்த மதிப்பீட்டில் முதல் 10 இடங்களுக்குள் இருங்கள்.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">இரண்டாவது தேவை என்னவென்றால், தங்கள் கணக்குகளைப் பயன்படுத்தாத வீரர்கள் லீடர்போர்டுகளை நிரப்புவதை நிறுத்த வேண்டும்.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">FIDE, USCF மற்றும் ICC போன்ற பிற தளங்கள் மற்றும் அமைப்புகளுடன் ஒப்பிடும்போது மதிப்பீடுகள் ஏன் அதிகமாக உள்ளன?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">மதிப்பீடுகளை முழுமையான எண்களாக நினைக்காமல் இருப்பது அல்லது அவற்றை மற்ற நிறுவனங்களுடன் ஒப்பிடாமல் இருப்பது நல்லது. வெவ்வேறு நிறுவனங்களுக்கு வெவ்வேறு நிலை வீரர்கள், வெவ்வேறு மதிப்பீட்டு அமைப்புகள் (எலோ, க்ளிக்கோ, க்ளிக்கோ-2, அல்லது மேற்கூறியவற்றின் மாற்றியமைக்கப்பட்ட பதிப்பு) உள்ளன. இந்த காரணிகள் முழுமையான எண்களை (மதிப்பீடுகள்) கடுமையாக பாதிக்கும்.

மதிப்பீடுகளை \"ஒப்பீட்டு\" புள்ளிவிவரங்களாக (\"முழுமையான\" புள்ளிவிவரங்களுக்கு மாறாக) நினைப்பது சிறந்தது: வீரர்களின் தொகுப்பிற்குள், மதிப்பீடுகளில் அவர்களின் ஒப்பீட்டு வேறுபாடுகள் யார் வெல்வார்கள்/டிரா/தோல்வி அடைவார்கள், எவ்வளவு அடிக்கடி செய்வார்கள் என்பதை மதிப்பிட உதவும். \"எனக்கு X மதிப்பீடு உள்ளது\" என்று சொல்வது அந்த மதிப்பீட்டை ஒப்பிடுவதற்கு வேறு வீரர்கள் இல்லாவிட்டால் எந்த அர்த்தத்தையும் அளிக்காது.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">விளையாடும்போது மதிப்பீடுகளை மறைப்பது எப்படி?</string>
  <string name="enableZenMode">%1$s இல் ஜென்-பயன்முறையை இயக்கவும் அல்லது விளையாட்டின் போது %2$s ஐ அழுத்தவும்.</string>
  <string name="displayPreferences">காட்சி விருப்பத்தேர்வுகள்</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">தாமதம்/துண்டிப்பு காரணமாக நான் ஒரு விளையாட்டை இழந்தேன். எனது மதிப்பீட்டு புள்ளிகளை நான் திரும்பப் பெற முடியுமா?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">துரதிர்ஷ்டவசமாக, தாமதம் அல்லது இணைப்பு துண்டிக்கப்பட்டதால் இழந்த விளையாட்டுகளுக்கான மதிப்பீட்டு புள்ளிகளை நாங்கள் திருப்பித் தர முடியாது, பிரச்சனை உங்கள் பட்சத்தில் இருந்ததா அல்லது எங்கள் பட்சத்தில் இருந்ததா என்பதைப் பொருட்படுத்தாமல். பிந்தையது மிகவும் அரிதானது. மேலும், லைச்செஸ் மறுதொடக்கம் செய்து அதன் காரணமாக நீங்கள் சரியான நேரத்தில் தோல்வியடைந்தால், நியாயமற்ற இழப்பைத் தடுக்க நாங்கள் விளையாட்டை நிறுத்துகிறோம் என்பதை நினைவில் கொள்ளவும்.</string>
  <string name="howToThreeDots">எப்படி...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">அறிவிப்பு பாப்-அப்களை இயக்கவா அல்லது முடக்கவா?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">தளத் தகவல் பாப்-அப்பைக் காண்க</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess விருப்பமாக பாப்-அப் அறிவிப்புகளை அனுப்பலாம், எடுத்துக்காட்டாக உங்கள் முறை வரும்போது அல்லது உங்களுக்கு ஒரு தனிப்பட்ட செய்தி வரும்போது.

உங்கள் உலாவியின் URL பட்டியில் lichess.org முகவரிக்கு அடுத்துள்ள பூட்டு ஐகானைக் கிளிக் செய்யவும்.

பின்னர் Lichess இலிருந்து அறிவிப்புகளை அனுமதிக்க வேண்டுமா அல்லது தடுக்க வேண்டுமா என்பதைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">ஒலிகளுக்கு தானியங்கி இயக்கத்தை இயக்கவா?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">பெரும்பாலான உலாவிகள் பயனர்களைப் பாதுகாக்க புதிதாக ஏற்றப்பட்ட பக்கத்தில் ஒலி இயங்குவதைத் தடுக்கலாம். ஒவ்வொரு வலைத்தளமும் உடனடியாக ஆடியோ விளம்பரங்களால் உங்களைத் தாக்க முடியுமா என்று கற்பனை செய்து பாருங்கள்.

உங்கள் உலாவி lichess.org ஒலியை இயக்குவதைத் தடுக்கும்போது சிவப்பு மியூட் ஐகான் தோன்றும். பொதுவாக நீங்கள் ஏதாவது ஒன்றைக் கிளிக் செய்தவுடன் இந்தக் கட்டுப்பாடு நீக்கப்படும். சில மொபைல் உலாவிகளில், ஒரு பகுதியை இழுப்பதைத் தொடுவது ஒரு கிளிக்காகக் கணக்கிடப்படாது. அந்தச் சூழ்நிலையில், ஒவ்வொரு விளையாட்டின் தொடக்கத்திலும் ஒலியை அனுமதிக்க நீங்கள் பலகையைத் தட்ட வேண்டும்.

இது நிகழும்போது உங்களை எச்சரிக்க சிவப்பு ஐகானைக் காட்டுகிறோம். பெரும்பாலும் நீங்கள் lichess.org ஒலிகளை இயக்க வெளிப்படையாக அனுமதிக்கலாம். சில பிரபலமான உலாவிகளின் சமீபத்திய பதிப்புகளில் அவ்வாறு செய்வதற்கான வழிமுறைகள் இங்கே.</string>
  <string name="desktop">டெஸ்க்டாப்</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. lichess.org க்குச் செல்லவும்
2. Linux/Windows இல் Ctrl-i ஐ அழுத்தவும் அல்லது MacOS இல் cmd-i ஐ அழுத்தவும்
3. அனுமதிகள் தாவலைக் கிளிக் செய்யவும்
4. lichess.org இல் ஆடியோ மற்றும் வீடியோவை அனுமதிக்கவும்</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. lichess.org க்குச் செல்லவும்
2. முகவரிப் பட்டியில் உள்ள பூட்டு ஐகானைக் கிளிக் செய்யவும்
3. தள அமைப்புகள் என்பதைக் கிளிக் செய்யவும்
4. ஒலியை அனுமதி</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. lichess.org க்குச் செல்லவும்
2. மெனு பட்டியில் Safari என்பதைக் கிளிக் செய்யவும்
3. lichess.org க்கான அமைப்புகளைக் கிளிக் செய்யவும்...
4. அனைத்து ஆட்டோ-பிளேவையும் அனுமதிக்கவும்</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. மேல் வலது மூலையில் உள்ள மூன்று புள்ளிகளைக் கிளிக் செய்யவும்
2. அமைப்புகள் என்பதைக் கிளிக் செய்யவும்
3. குக்கீகள் மற்றும் தள அனுமதிகளைக் கிளிக் செய்யவும்
4. கீழே உருட்டி மீடியா ஆட்டோபிளே என்பதைக் கிளிக் செய்யவும்
5. அனுமதிக்க lichess.org ஐச் சேர்க்கவும்</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">நான் விளையாடுவதை நிறுத்தவா?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">தனித்த மனநல நிலை</string>
  <string name="lichessUserstyles">லைச்சஸ் பயனர் பாணிகள்</string>
  <string name="fewerLobbyPools">குறைவான லாபி நீச்சல் குளங்கள்</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">பயனர்கள் அதிகமாக விளையாடுவதைத் தடுக்க எங்களிடம் உதவி கேட்டு நாங்கள் தொடர்ந்து செய்திகளைப் பெறுகிறோம்.

சேவை விதிமுறைகளை மீறும் சந்தர்ப்பங்களில் தவிர, Lichess வீரர்களைத் தடை செய்யவோ அல்லது தடுக்கவோ இல்லை என்றாலும், அதிகப்படியான விளையாட்டு நடத்தையைக் கட்டுப்படுத்த வெளிப்புற கருவிகளைப் பயன்படுத்த பரிந்துரைக்கிறோம். வலைத்தளத் தடுப்பாளர்களுக்கான சில பொதுவான பரிந்துரைகளில் %1$s, %2$s மற்றும் %3$s ஆகியவை அடங்கும். நீங்கள் தளத்தைத் தொடர்ந்து பயன்படுத்த விரும்பினால், ஆனால் வேகமான நேரக் கட்டுப்பாடுகளால் சோதிக்கப்படாமல் இருக்க விரும்பினால், நீங்கள் %4$s இல் ஆர்வமாக இருக்கலாம், இங்கே %5$s உடன் ஒன்று உள்ளது.

சில வீரர்கள் தங்கள் விளையாட்டு நடத்தை ஒரு போதைப்பொருளாக மாறுவது போல் உணரலாம். உண்மையில், WHO கேமிங் கோளாறுகளை %6$s என வகைப்படுத்துகிறது, இதில் அத்தியாவசிய அம்சங்கள் 1) கேமிங்கின் மீதான கட்டுப்பாட்டை மீறுதல், 2) கேமிங்கிற்கு முன்னுரிமை வழங்குதல் மற்றும் 3) எதிர்மறையான விளைவுகள் இருந்தபோதிலும் கேமிங்கை அதிகரித்தல். உங்கள் சதுரங்க விளையாட்டு நடத்தை இந்த முறையைப் பின்பற்றுகிறது என்று நீங்கள் நினைத்தால், அதைப் பற்றி ஒரு நண்பர் அல்லது குடும்ப உறுப்பினர் மற்றும்/அல்லது ஒரு நிபுணரிடம் பேச நாங்கள் உங்களை ஊக்குவிக்கிறோம்.</string>
</resources>
