<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">คำถามที่พบบ่อย</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">คำถามที่พบบ่อย</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">ทำไม Lichess ถึงมีชื่อว่า Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess เป็นการผสมผสานคำว่า live/light/libre กับ chess คำว่า Lichess อ่านออกเสียงว่า %1$s</string>
  <string name="leechess">ลี-เชส</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">ฟังการอ่านออกเสียงโดยผู้เชี่ยวชาญ</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live เพราะมีการเล่นและการดูเกมในเวลาจริงทั้ง 24 ชั่วโมง; Light และ Libre เพราะว่า Lichess นั้น เป็นซอฟต์แวร์โอเพนซอร์สที่ไม่ผูกพันกับซอฟต์แวร์เอกสิทธิ์เฉพาะ ที่เห็นได้ทั่วไปตามเว็บไซต์อึ่น</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">เช่นเดียวกัน ซอร์สโค้ดของ Lichess ชี่อว่า %1$s มีความหมายว่า li[chess in sca]la (lichess ในภาษา scala)
เพราะว่าโค้ดส่วนใหญ่ของ Lichess ถูกเขียนในภาษา %2$s ซึ่งเป็นภาษาที่ใช้งานง่าย</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">ฉันจะช่วยสนับสนุน Lichess ได้อย่างไร?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess ได้รับการสนับสนุนโดยการบริจาคจากผู้อุปถัมภ์ และการร่วมมือกันของทีมอาสาสมัคร</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">คุณสามารถเรียนรู้เพิ่มเติมเกี่ยวกับ %1$s (รวมถึง %2$s) ถ้าคุณอยากช่วย Lichess โดยการอาสาสมัครด้วยเวลาและฝีมือ มี %3$s</string>
  <string name="beingAPatron">เป็นผู้อุปถัมภ์</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">สรุปค่าใช้จ่ายของ Lichess</string>
  <string name="otherWaysToHelp">วิธีอื่นที่จะช่วยได้</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">มีเว็บไซต์อื่นที่ใช้ Lichess เป็นต้นแบบหรือไม่</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">มี Lichess ได้เปิดโอกาสให้เว็บไซต์โอเพนซอร์สอื่นใช้ %1$s %2$s หรือ %3$s ของพวกเรา</string>
  <string name="keyboardShortcuts">มีทางลัดคีย์บอร์ดใดบ้าง</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">บางหน้าของ Lichess ปีทางลัดคียบอร์ดที่คุณสามารถใช้ได้ ลองกดคีย์ \"?\" ในหน้า กรณีศึกษา, กระดานวิเคราะห์, ปริศนา หรือ หน้าเกม เพื่อดูทางลัดคีย์บอร์ดที่เป็นไปได้</string>
  <string name="fairPlay">การเล่นที่ยุติธรรม</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">ฉันจะสามารถได้รับระดับคะแนนหมากรุกคืนจากผู้เล่นโกงได้เมื่อไหร่?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">หนึ่งนาทีหลังจากมีผู้เล่นถูกจับได้ว่าโกง จะนับเกมคิดแต้ม 40 เกมใน 3 วันล่าสุดของผู้เล่นคนนั้น ถ้าคุณเป็นคู่ต่อสู้ของเขาในเกมเหล่านั้น และคุณเสียคะแนนเนึ่องจากการแพ้หรือเสมอ และคะแนนของคุณไม่ได้เป็นคะแนนชั่วคราว คุณจะได้คะแนนคืน คะแนนที่ได้คืนจะมีขีดจำกัดอยู่ระหว่างคะแนนสูงสุดของคุณและคะแนนหลังจากเกมที่เล่นกับผู้เล่นที่ถูกจับได้ว่าโกง (ถ้าคะแนนของคุณเพิ่มขึ้นอย่างมากเมี่อเทียบกับเกมที่เล่นกับผู้เล่นที่ถูกจับได้ว่าโกง คุณอาจจะได้คะแนนน้อยลง หรือไม่ได้เลยก็ได้) คะแนนคืนจะไม่เกิน 150 คะแนน</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">ผู้เล่นที่ทิ้งเกมไปโดยไม่ยอมแพ้จะโดนอะไร?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">ถ้าฝ่ายตรงข้ามของคุณทำการยกเลิกเกมหรือทิ้งเกมไปหลายๆครั้ง ผู้เล่นคนนั้นจะถูก \"play banned\" กล่าวคือ ผู้เล่นคนนั้นจะโดนแบนจากการเล่นเกมไปชั่วคราว ซึ่ง \"play banned\" จะไม่ปรากฏเป็นสาธารณะในโปรไฟล์ และถ้าหากการกระทำยังเหมือนเดิมผู้เล่นก็จะเพิ่มการแบนเพิ่มขึ้น หรือ อาจถูกปิดบัญชีเลยก็ได้</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">ทำอย่างให้ฉันเป็นผู้ควบคุม</string>
  <string name="youCannotApply">มันเป็นไปไม่ได้ที่คุณจะเป็นผู้ควบคุม ถ้าเราเห็นใครที่มีดีพอๆ กับผู้ควบคุม เราจะติดต่อหาเขาโดยตรง</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">เกมยาวนาน แตกต่างจากเกมหมากรุกธรรมดาหรือไม่</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">เพื่อข้อมูลเพิ่มเติม โปรดอ่าน %s ของเรา</string>
  <string name="fairPlayPage">หน้า fair play</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">บน Lichess, กฏสำคัญที่แตกต่างของเกมยาวนานกับเกมหมากรุกธรรมดาคือ หนังสือการเปิดเกมถูกอนุญาต แต่การใช้เครื่องจักรวิเคราะห์ยังเป็นสิ่งต้องห้ามและจะมีผลต่อเครื่องจักรวิเคราะห์ถ้าหากใช้ ถึงแม้ว่า ICCF อนุญาตให้ใช้เครื่องจักรวิเคราะห์ได้ Lichess จะไม่อนุญาต</string>
  <string name="gameplay">การเล่นเกม</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">บูลเลท, บลิตซ์และการควบคุมเวลาอื่นๆ มีการตัดสินใจอย่างไร</string>
  <string name="basedOnGameDuration">การควบคุมเวลาของ Lichess ขึ้นอยู่กับการคาดคะเนระยะเวลาของเกม = %1$s
เช่น การคาดคะเนระยะเวลาของเกม 5 นาที + 3 วินาทีเสริม คือ 5 × 60 + 40 × 3 = 420 วินาที</string>
  <string name="durationFormula">(เวลาเริ่มต้นของนาฬิกา) + 40 × (เวลาเสริมของนาฬิกา)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤%1$sวิ = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$sวิ= %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">เราเล่นหมากรุกได้กี่รูปแบบใน Lichess</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">หมากรุกทั่วไป และ %1$s</string>
  <string name="eightVariants">หมากรุก 8 รูปแบบ</string>
  <string name="whatIsACPL">\"การสูญเสียหนึ่งร้อยเปอร์เซ็นต์โดยเฉลี่ย\"คืออะไร</string>
  <string name="acplExplanation">การเสียเบี้ยร้อยละโดยเฉลี่ยคือหน่วยการวัดในหมากรุกที่แสดงถึงความเป็นต่อ เบี้ยเซนติ(centipawn) มีค่าเท่ากับ 1/100 ของเบี้ย ดังนั้น 100 เบี้ยเซนติจะเท่ากับเบี้ย 1 ตัว ค่านี้ไม่มีผลต่อเกมแต่มีประโยชน์ต่อผู้เล่นมาก 
 
 ตาเดินที่ดีที่สุดสำหรับคอมพวเตอร์ค่าจะเป็น 0 แต่หากเดินแย่ขึ้นค่าก็จะเพิ่มขึ้นด้วย
 
 ค่านี้จะเป็นตัววัดความแม่นยำของการเล่น หากค่าเบี้ยเซนติยิ่งน้อยแสดงว่าความแม่นยำในการเล่นยิ่งดี

 คอมพิวเตอร์ใน Lichess ถูกควบคุมโดย Stockfish</string>
  <string name="insufficientMaterial">แพ้เพราะหมดเวลา, เสมอเพราะมีหมากไม่พอ</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">ในกรณีที่ผู้เล่นคนหนึ่งหมดเวลา ผู้เล่นคนนั้นมักจะแพ้ในเกม อย่างไรก็ตาม เกมจะเสมอกันถ้าตำแหน่งนั้นทำให้คู่ต่อสู้ไม่สามารถรุกฆาตผู้เล่นด้วยการเดินทางกฎหมายใดๆ ที่เป็นไปได้ (%1$s).

ในบางกรณี การตัดสินใจโดยอัตโนมัติอาจเป็นเรื่องยาก (แนวบังคับ, ป้อมปราการ) โดยปกติเราจะเข้าข้างผู้เล่นที่ไม่หมดเวลาเสมอ

โปรดทราบว่าคุณสามารถรุกฆาตกับม้าหรือบิชอปเพียงตัวเดียวได้หากคู่ต่อสู้มีหมากที่สามารถบล็อกขุนได้</string>
  <string name="fideHandbook">คู่มือ FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">คู่มือ FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">ทำไมเบี้ยสามารถกินเบี้ยอีกตัวของฝ่ายตรงข้ามได้ในเมื่อเบี้ยเราเดินผ่านไปแล้ว(การกินผ่าน)</string>
  <string name="explainingEnPassant">นี่เป็นการเดินตามกฎที่เรียกว่า \"en passant\" บทความในวิกิพีเดียให้ค่า %1$s
มีการอธิบายไว้ในส่วนที่ 3.7.3.1 และ 3.7.3.2 ของ %2$s:

\"เบี้ยที่อยู่บนช่องเดียวกันและอยู่ติดกับเบี้ยของฝ่ายตรงข้ามที่เพิ่งเดินมาสองช่องในตาเดียวจากช่องเริ่มต้น สามารถกินเบี้ยของฝ่ายตรงข้ามได้เสมือนว่าเบี้ยนั้นเดินมาเพียงหนึ่งช่อง การกินแบบนี้จะถูกต้องตามกฎเฉพาะในตาเดินถัดจากที่เบี้ยเดินมา และเรียกว่าการกินแบบ \'en passant\'\"

ดู %3$s ในการเดินนี้เพื่อฝึกฝนการเล่น</string>
  <string name="goodIntroduction">นำเปิดเรื่องที่ดี</string>
  <string name="lichessTraining">การฝึกฝนใน Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">ดู อินเตอร์เนชั่นแนลมาสเตอร์ เอริค โรเซน รุกจน %s</string>
  <string name="threefoldRepetition">เดินซ้ำสามครั้ง</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">ถ้าเดินแล้วมาตำแหน่งเดิมซ้ำกันสามครั้ง ผู้เล่นสามารถขอเสมอโดย %1$s Lichess ปฏิบัติตามกฎอย่างเป็นทางการของ FIDE ตามที่ระบุไว้ในมาตรา 9.2 ของ %2$s</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">การเดินซ้ำสามรอบ</string>
  <string name="notRepeatedMoves">พวกเราไม่ได้เดินซ้ำ ทำไมเกมถึงยังเสมอโดยการเดินซ้ำ</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">การทำซ้ำสามครั้งหมายถึงการทำซ้ำ %1$s ไม่ใช่การเดิน การทำซ้ำไม่จำเป็นต้องเกิดขึ้นติดต่อกัน</string>
  <string name="positions">ตำแหน่ง</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">พวกเราเดินซ้ำกันสามครั้งทำไมเกมถึงไม่เสมอ</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">การเดินซ้ำจะต้องได้รับการอ้างสิทธิ์โดยผู้เล่นคนใดคนหนึ่ง คุณสามารถทำได้โดยการกดปุ่มที่แสดงอยู่ หรือโดยเสนอเสมอก่อนการตาเดินซ้ำครั้งสุดท้ายของคุณ โดยไม่สำคัญว่าคู่ต่อสู้ของคุณจะปฏิเสธข้อเสนอเสมอหรือไม่ก็ตาม ยังไงก็ตามการเสมอโดยการเดินซ้ำสามรอบจะถูกรับ คุณยังสามารถ %1$s Lichess เพื่อขอรับสิทธิ์การเดินซ้ำให้คุณได้โดยอัตโนมัติ นอกจากนี้ การเดินซ้ำห้าครั้งจะทำให้จบเกมในทันที</string>
  <string name="configure">กำหนดค่า</string>
  <string name="accounts">บัญชี</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">มีตำแหน่งหมากรุกใดบ้างใน Lichess</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess จดจำชื่อ FIDE ทั้งหมดที่ได้รับจากการเล่น OTB (บนกระดาน) รวมถึง %1$s นี่คือรายชื่อชื่อตำแหน่งหมากรุกของ FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">หากคุณมีตำแหน่งใน OTB คุณสามารถสมัครเพื่อให้แสดงสิ่งนี้ในบัญชีของคุณโดยกรอก %1$s รวมถึงถ่ายภาพที่ชัดเจนของเอกสารหรือบัตรระบุตัวตน และภาพเซลฟี่ของคุณกำลังถือเอกสารหรือบัตร

การยืนยันในฐานะผู้เล่นที่มีชื่อบน Lichess ทำให้สามารถเข้าถึงการเล่นในกิจกรรม Titled Arena

ในที่สุดก็มีตำแหน่งกิตติมศักดิ์ %2$s แล้ว</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">ตำแหน่งระดับปรมาจารย์ระดับชาติมากมาย</string>
  <string name="verificationForm">ยืนยันจาก</string>
  <string name="canIbecomeLM">ฉันสามารถได้ตำแหน่ง Lichess Master (LM) ได้หรือไม่</string>
  <string name="noUpperCaseDot">ไม่</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">ชื่อผู้ใช้เป็นอะไรได้บ้าง</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">โดยปกติแล้ว ชื่อผู้ใช้ไม่ควรแสดงถึงการคุกคาม, ใส่ร้ายหรือคุกคามผู้อื่น, หรือการโฆษณา อ่านเพิ่มเติมเกี่ยวกับเรื่องนี้ที่ %1$s</string>
  <string name="guidelines">หลักเกณฑ์</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">ฉันสามารถเปลี่ยนชื่อผู้ใช้งานของฉันได้ไหม?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">ไม่ ชื่อผู้ใช้ไม่สามารถเปลี่ยนแปลงได้เนื่องจากเหตุผลทางเทคนิคและข้อจำกัดทางปฏิบัติ ชื่อผู้ใช้ปรากฏอยู่ในหลายที่มากเกินไป ทั้งในฐานข้อมูล การส่งออก บันทึก และในความคิดของผู้คน คุณสามารถปรับการใช้ตัวพิมพ์ใหญ่ได้เพียงครั้งเดียว</string>
  <string name="uniqueTrophies">รางวัลที่ไม่ซ้ำใคร</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">ถ้วยรางวัลนั้นเป็นเอกลักษณ์ในประวัติศาสตร์ของ Lichess ไม่มีใครอื่นนอกจาก %1$s จะได้ครอบครองมัน</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">ทัวร์นาเมนต์เกมบูลเล็ตรายชั่วโมง</string>
  <string name="lichessRatings">เรดติ้ง Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">ระบบเรดติ้งที่ Lichess ใช้คืออะไร</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">ทำไมจึงมีเครื่องหมายคำถาม (?) อยู่ข้างๆ เรดติ้ง(คะแนน)?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">เครื่องหมายคำถามหมายความว่าคะแนนนั้นเป็นคะแนนเบื้องต้น สาเหตุอาจมาจาก:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">ผู้เล่นยังเล่นเกมแบบคิดแต้มไม่มากพอกับ%1$sทำให้ยังไม่รู้ความเก่งของผู้เล่น</string>
  <string name="similarOpponents">คู่ต่อสู้ที่มีความเก่งใกล้เคียงกัน</string>
  <string name="notPlayedRecently">ผู้เล่นไม่ได้ลงเล่นเกมมากพอในช่วงหลังๆ ขึ้นอยู่กับจำนวนเกมที่คุณเล่น อาจจะต้องเว้นช่วงประมาณหนึ่งปี จึงจะทำให้เรตติ้งของคุณกลับไปเป็นแบบเรตติ้งชั่วคราวอีกครั้ง</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">กล่าวโดยละเอียด หมายความว่าค่าเบี่ยงเบนของ Glicko-2 มากกว่า 110 ค่าเบี่ยงเบนนี้เป็นระดับความเชื่อมั่นที่ระบบมีต่อการจัดอันดับ ยิ่งค่าเบี่ยงเบนต่ำ การจัดอันดับก็จะยิ่งมีเสถียรภาพมากขึ้น</string>
  <string name="howToThreeDots">วิธี...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">เปิดหรือปิดการแจ้งเตือนแบบป๊อปอัพ</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">ดูข้อมูลเว็บไซต์แบบป๊อปอัพ</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">เปิดใช้งานการเล่นอัตโนมัติสำหรับเสียงไหม</string>
  <string name="desktop">เดสก์ท็อป</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">ฉันจะห้ามตัวเองไม่ให้เล่นได้อย่างไร?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">ภาวะสุขภาพจิตแบบแยกเดี่ยว</string>
  <string name="lichessUserstyles">สไตล์ผู้ใช้ Lichess</string>
  <string name="fewerLobbyPools">จำนวนเกมในล็อบบี้น้อยลง</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">เราได้รับข้อความจากผู้ใช้เป็นประจำที่ขอความช่วยเหลือในการหยุดพวกเขาจากการเล่นเกมมากเกินไป

แม้ว่า Lichess จะไม่แบนหรือบล็อกผู้เล่น ยกเว้นกรณีที่ละเมิดข้อกำหนดในการให้บริการ แต่เราขอแนะนำให้ใช้เครื่องมือภายนอกเพื่อจำกัดพฤติกรรมการเล่นที่มากเกินไป ตัวอย่างเว็บไซต์ที่นิยมใช้บล็อกกันทั่วไป ได้แก่ %1$s, %2$s และ %3$s หากคุณต้องการใช้งานเว็บไซต์ต่อไป แต่ติดเกมที่เล่นเร็วๆ คุณอาจสนใจ %4$s ด้วยเช่นกัน นี่คือตัวอย่างที่มี %5$s 

ผู้เล่นบางคนอาจรู้สึกว่าพฤติกรรมการเล่นหมากรุกของตนกำลังกลายเป็นการเสพติด ที่จริงแล้ว องค์การอนามัยโลกหรือ WHO จัดประเภทความผิดปกติจากการเล่นเกมเป็นประเภท %6$s โดยมีลักษณะสำคัญคือ 1) การควบคุมการเล่นเกมบกพร่อง 2) ให้ความสำคัญกับการเล่นเกมมากขึ้น และ 3) เล่นเกมมากขึ้นแม้จะมีผลเสียตามมา หากคุณคิดว่าพฤติกรรมการเล่นหมากรุกของคุณเป็นไปตามรูปแบบนี้ เราขอแนะนำให้คุณพูดคุยเกี่ยวกับเรื่องนี้กับเพื่อนหรือสมาชิกในครอบครัวหรือกับผู้เชี่ยวชาญ</string>
</resources>
