<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">คำถามที่พบบ่อย</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">คำถามที่พบบ่อย</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">ทำไม Lichess ถึงมีชื่อว่า Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess เป็นการผสมผสานคำว่า live/light/libre กับ chess คำว่า Lichess อ่านออกเสียงว่า %1$s</string>
  <string name="leechess">ลี-เชส</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">ฟังการอ่านออกเสียงโดยผู้เชี่ยวชาญ</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live เพราะมีการเล่นและการดูเกมในเวลาจริงทั้ง 24 ชั่วโมง; Light และ Libre เพราะว่า Lichess นั้น เป็นซอฟต์แวร์โอเพนซอร์สที่ไม่ผูกพันกับซอฟต์แวร์เอกสิทธิ์เฉพาะ ที่เห็นได้ทั่วไปตามเว็บไซต์อึ่น</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">เช่นเดียวกัน ซอร์สโค้ดของ Lichess ชี่อว่า %1$s มีความหมายว่า li[chess in sca]la (lichess ในภาษา scala)
เพราะว่าโค้ดส่วนใหญ่ของ Lichess ถูกเขียนในภาษา %2$s ซึ่งเป็นภาษาที่ใช้งานง่าย</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">ฉันจะช่วยสนับสนุน Lichess ได้อย่างไร?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess ได้รับการสนับสนุนโดยการบริจาคจากผู้อุปถัมภ์ และการร่วมมือกันของทีมอาสาสมัคร</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">คุณสามารถเรียนรู้เพิ่มเติมเกี่ยวกับ %1$s (รวมถึง %2$s) ถ้าคุณอยากช่วย Lichess โดยการอาสาสมัครด้วยเวลาและฝีมือ มี %3$s</string>
  <string name="beingAPatron">เป็นผู้อุปถัมภ์</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">สรุปค่าใช้จ่ายของ Lichess</string>
  <string name="otherWaysToHelp">วิธีอื่นที่จะช่วยได้</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">มีเว็บไซต์อื่นที่ใช้ Lichess เป็นต้นแบบหรือไม่</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">มี Lichess ได้เปิดโอกาสให้เว็บไซต์โอเพนซอร์สอื่นใช้ %1$s %2$s หรือ %3$s ของพวกเรา</string>
  <string name="keyboardShortcuts">มีทางลัดคีย์บอร์ดใดบ้าง</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">บางหน้าของ Lichess ปีทางลัดคียบอร์ดที่คุณสามารถใช้ได้ ลองกดคีย์ \"?\" ในหน้า กรณีศึกษา, กระดานวิเคราะห์, ปริศนา หรือ หน้าเกม เพื่อดูทางลัดคีย์บอร์ดที่เป็นไปได้</string>
  <string name="fairPlay">การเล่นที่ยุติธรรม</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">ฉันจะสามารถได้รับระดับคะแนนหมากรุกคืนจากผู้เล่นโกงได้เมื่อไหร่?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">หนึ่งนาทีหลังจากมีผู้เล่นถูกจับได้ว่าโกง จะนับเกมคิดแต้ม 40 เกมใน 3 วันล่าสุดของผู้เล่นคนนั้น ถ้าคุณเป็นคู่ต่อสู้ของเขาในเกมเหล่านั้น และคุณเสียคะแนนเนึ่องจากการแพ้หรือเสมอ และคะแนนของคุณไม่ได้เป็นคะแนนชั่วคราว คุณจะได้คะแนนคืน คะแนนที่ได้คืนจะมีขีดจำกัดอยู่ระหว่างคะแนนสูงสุดของคุณและคะแนนหลังจากเกมที่เล่นกับผู้เล่นที่ถูกจับได้ว่าโกง (ถ้าคะแนนของคุณเพิ่มขึ้นอย่างมากเมี่อเทียบกับเกมที่เล่นกับผู้เล่นที่ถูกจับได้ว่าโกง คุณอาจจะได้คะแนนน้อยลง หรือไม่ได้เลยก็ได้) คะแนนคืนจะไม่เกิน 150 คะแนน</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">ผู้เล่นที่ทิ้งเกมไปโดยไม่ยอมแพ้จะโดนอะไร?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">ถ้าฝ่ายตรงข้ามของคุณทำการยกเลิกเกมหรือทิ้งเกมไปหลายๆครั้ง ผู้เล่นคนนั้นจะถูก \"play banned\" กล่าวคือ ผู้เล่นคนนั้นจะโดนแบนจากการเล่นเกมไปชั่วคราว ซึ่ง \"play banned\" จะไม่ปรากฏเป็นสาธารณะในโปรไฟล์ และถ้าหากการกระทำยังเหมือนเดิมผู้เล่นก็จะเพิ่มการแบนเพิ่มขึ้น หรือ อาจถูกปิดบัญชีเลยก็ได้</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">ทำอย่างให้ฉันเป็นผู้ควบคุม</string>
  <string name="youCannotApply">มันเป็นไปไม่ได้ที่คุณจะเป็นผู้ควบคุม ถ้าเราเห็นใครที่มีดีพอๆ กับผู้ควบคุม เราจะติดต่อหาเขาโดยตรง</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">เกมยาวนาน แตกต่างจากเกมหมากรุกธรรมดาหรือไม่</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">เพื่อข้อมูลเพิ่มเติม โปรดอ่าน %s ของเรา</string>
  <string name="fairPlayPage">หน้า fair play</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">บน Lichess, กฏสำคัญที่แตกต่างของเกมยาวนานกับเกมหมากรุกธรรมดาคือ หนังสือการเปิดเกมถูกอนุญาต แต่การใช้เครื่องจักรวิเคราะห์ยังเป็นสิ่งต้องห้ามและจะมีผลต่อเครื่องจักรวิเคราะห์ถ้าหากใช้ ถึงแม้ว่า ICCF อนุญาตให้ใช้เครื่องจักรวิเคราะห์ได้ Lichess จะไม่อนุญาต</string>
  <string name="gameplay">การเล่นเกม</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Bullet Blitz และการควบคุมเวลาอื่นๆ มีการตัดสินใจอย่างไร</string>
  <string name="basedOnGameDuration">การควบคุมเวลาของ Lichess ขึ้นอยู่กับการคาดคะเนระยะเวลาของเกม = %1$s
เช่น การคาดคะเนระยะเวลาของเกม 5 นาที + 3 วินาทีเสริม คือ 5 × 60 + 40 × 3 = 420 วินาที</string>
  <string name="durationFormula">(เวลาเริ่มต้นของนาฬิกา) + 40 × (เวลาเสริมของนาฬิกา)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤%1$sวิ = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$sวิ= %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">เราเล่นหมากรุกได้กี่รูปแบบใน Lichess</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">หมากรุกทั่วไป และ %1$s</string>
  <string name="eightVariants">หมากรุก 8 รูปแบบ</string>
  <string name="whatIsACPL">\"การสูญเสียหนึ่งร้อยเปอร์เซ็นต์โดยเฉลี่ย\"คืออะไร</string>
  <string name="insufficientMaterial">แพ้เพราะหมดเวลา, เสมอเพราะมีหมากไม่พอ</string>
  <string name="threefoldRepetition">เดินซ้ำสามครั้ง</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">ฉันสามารถเปลี่ยนชื่อผู้ใช้งานของฉันได้ไหม?</string>
</resources>
