<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">MMT</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Mga Madalas na Itinatanong</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Bakit tinawag na Lichess ang Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Ang Lichess ay isang pinaghalong live/light/libre at ahedres. Ibinibigkas ito ng %1$s.</string>
  <string name="leechess">lee-chess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Pakinggan itong ibinigkas ng isang espesyalista.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Live, dahil ang mga laro ay linalaro at pinapanood ng totoong oras 24/7, at libre para sa katotohanang ang lichess ay bukas-mapagkukunan at hindi nababalutan ng pagmamay-ari ng basura na nagpapahamak sa iba pang mga website.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Paano ako makakapag-ambag sa Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Ang Lichess ay napapagana ng mga donasyon galing sa mga patron at mga pagsisikap ng isang grupo ng mga volunteers.</string>
  <string name="beingAPatron">pagiging isang patron</string>
  <string name="otherWaysToHelp">mga iba pang paraan para makatulong</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">May mga website bang naka-base sa Lichess?</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Anong mga keyboard shortcuts ang meron?</string>
  <string name="fairPlay">Patas na Laro</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Para sa higit pang impormasyon, pakibasa ang aming %s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Anong mga baryasyon ang puwede kong malaro sa Lichess?</string>
  <string name="explainingEnPassant">Itong legal na tira ay kilala bilang \"en passant\". Ang artikulong ito sa Wikipedia ay nagbibigay ng %1$s.

Ito ay inilarawn sa panig 3.7.4.1 at 3.7.3.2 ng %2$s.

\"Ang isang pawn na sinasakop ang isang kuwadrado sa parehong ranggo sa at nasa katabing hilera ng kalaban na pawn na kaka tira palang ng dalawang kuwadrado ng isang tira sa pinagumulang kuwadrado nito ay maaaring kainin itong kalaban na pawn na parang ito ay gumalaw lamang ng isang kuwadrado. Itong kain ay legal lang sa tira sunod ng sulong at ito ay tinatawag na kaing ‘en passant’.\"

Tingnan ang %3$s sa tirang ito para sa mga pagsasanay dito.</string>
  <string name="positions">posisyon</string>
  <string name="configure">isaayos</string>
  <string name="accounts">Mga Account</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Anong mga titulo ang mayroon sa Lichess?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Hindi.</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">Si ZugAddict ay nag-iistream at sa huling 2 oras ay sinusubukan niyang talunin ang A.I. antas 8 sa isang larong 1+0 nang walang tagumpay. Sinabi sa kaniya ni Thibault na kapag matagumpay niyang nagawa ito sa stream, makakakuha siya ng bukod-tanging tropeo. Matapos ang isang oras, tinalo niya si Stockfish, at ang pangako ay pinarangal.</string>
  <string name="lichessRatings">Mga Lichess rating</string>
</resources>
