<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">SSS</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Sıkça Sorulan Sorular</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Lichess\'in adı neden Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess, \"live/light/libre\" kelimeleri ile satranç anlamına gelen \"chess\" kelimesinin birleşimiyle oluşturulmuştur.

%1$s  diye okunur.</string>
  <string name="leechess">lii-çes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Telaffuzunu bir uzmandan dinleyin.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Lichess, oyunlar 7/24 gerçek zamanlı olarak oynanıp izlendiği için canlı (live); diğer sitelerde veba gibi hüküm süren para kazanma hırsından yoksun ve açık kaynak kodlu olduğu için hafif (light) ve bedavadır (libre).</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Benzer şekilde, Lichess\'in kaynak kodu %1$s, \'li[chess in sca]la\' ifadesinin kısaltılmış hâlidir. Zira Lichess\'in büyük bir bölümü sezgisel bir programlama dili olan %2$s ile yazılmıştır.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Lichess\'e nasıl katkıda bulunabilirim?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess, sizlerin bağışları ve gönüllülerden oluşan bir ekibin gayretleriyle ayakta kalmaktadır.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">%1$s olmakla ilgili daha fazla bilgi edinebilirsiniz (isterseniz %2$s de inceleyebilirsiniz). Lichess\'e zamanınızı ve becerilerinizi bahşederek destek olmanın da %3$s var.</string>
  <string name="beingAPatron">Destekçi</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">site giderleri dökümünü</string>
  <string name="otherWaysToHelp">birçok yolu</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Lichess kaynak kodunu kullanan siteler var mı?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Evet. Lichess %1$s, %2$s ve %3$s paylaşımında bulunarak farklı açık kaynak kodlu sitelere ilham kaynağı olmuştur.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Burada hangi klavye kısayolları var?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Bazı Lichess sayfaları kullanabileceğiniz klavye kısayolları bulundurur. Bir çalışma, analiz, bulmaca veya oyun sayfasında geçerli klavye kısayollarının listelemek için \'?\' tuşuna basmayı deneyin.</string>
  <string name="fairPlay">Adil Oyun</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Hile yapan oyunculara kaybettiğim puanları ne zaman geri alırım?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Hile yaptığı tespit edilen bir oyuncunun son 3 gün içinde oynadığı 40 puanlı maç iptal edilir. Eğer bu maçlar arasına sizin de beraberlik veya yenilgi yüzünden puan kaybettiğiniz oyunlar varsa ve oyun puanınız geçici değilse kaybettiğiniz puanları geri alırsınız. Puanları geri alırken, ulaştığınız en yüksek puan ve maçtan sonraki puan durumunuza göre bir üst limit belirlenir.

(Mesela puanınız bu maçlardan sonra büyük ölçüde artarsa, hiç puan iadesi almayabilir ya da kısmi bir iade alabilirsiniz). Tek seferde en fazla 150 puan iade edilir.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Terk etmeden oyundan ayrılan oyunculara ne yapılır?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Rakibiniz oyunlardan sık sık ayrılıyorsa yeni bir oyuna katılması geçici olarak engellenir. Bu kısıtlama oyuncunun profilinde görüntülenmez. Eğer aynı oyuncu maçı terk etmeden oyunlardan ayrılmaya devam ederse uygulanan engelin süresi artırılır. Bu davranış çok uzun süre devam ederse oyuncunun hesabı kapatılabilir.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Nasıl moderatör olabilirim?</string>
  <string name="youCannotApply">Moderatörleri başvuru ile seçmiyoruz. İyi bir moderatör olacağını düşündüğümüz kişiler ile doğrudan iletişime geçeriz.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Yazışmalı oyunlar normal satrançtan farklı mıdır?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Daha fazla bilgi için lütfen %s okuyun</string>
  <string name="fairPlayPage">adil oyun sayfamızı</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Lichess\'te yazışmalı satranç ile standart maçlar arasındaki temel fark, yazışmalı maçlarda açılış kâşifine izin verilmesidir. Satranç motorlarının kullanımı yine yasaktır ve bilgisayardan yardım alan oyunculara aynı yaptırımlar uygulanır. Uluslararası Yazışmalı Satranç Federasyonu satranç motoru kullanımına izin verse de Lichess buna izin vermez.</string>
  <string name="gameplay">Oynanış</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Bullet, blitz ve diğer bir zaman kontrolleri nasıl belirleniyor?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Zaman kontrollerinin ismi maçın tahminî uzunluğuna bağlı olarak değişir: %1$s
Örneğin, 5+3 tempolu bir oyunun tahminî süresi (5 × 60) + (40 × 3) = 420 saniyedir.</string>
  <string name="durationFormula">(başlangıç süresi) + 40 × (hamle başı ek süre)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Lichess\'te hangi varyantları oynayabilirim?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess standart satranç ile %1$s destekler.</string>
  <string name="eightVariants">8 satranç varyantını</string>
  <string name="whatIsACPL">Ortalama santipiyon kaybı (OSK) nedir?</string>
  <string name="acplExplanation">Santipiyon, satrançta avantajın temsili olarak kullanılan ölçü birimidir. Bir santipiyon, bir piyonun 100\'de 1\'ine eşittir. Yani 100 santipiyon 1 piyon değerindedir. Bu değerler oyunda doğrudan bir rol oynamasa da oyuncular için yararlı, bilgisayarlar için ise pozisyon analizlerinde gereklidir.

Bilgisayarın önerdiği en iyi hamle santipiyon kaybettirmez ancak daha zayıf hamleler pozisyonun kötüye gitmesine sebep olacaktır. Bu durum da santipiyon ile ölçülür.

Santipiyon kaybı, oyun kalitesinin bir göstergesi olarak kullanılabilir. Hamle başına ne kadar az santipiyon kaybedilirse, oyun kalitesi o kadar yüksek demektir.

Lichess üzerindeki bilgisayar analizi Stockfish tarafından desteklenir.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Maçı süreden kaybetmek, beraberlik ve yetersiz taş</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Oyun esnasında süresi biten oyuncu genellikle maçı kaybetmiş sayılır. Ancak rakip oyuncu, elindeki taşlar ile oyuncuyu herhangi bir şekilde mat etme şansına sahip değilse oyun berabere biter (%1$s).

Ender durumlarda zorunlu hamleler veya hisar taktiği gibi sebeplerden dolayı beraberliğe otomatik olarak karar vermek zor olabilir. Normal şartlar altında her zaman, süresi bitmeyen oyuncunun lehine karar veririz.

Rakip şahın hareketini engelleyebilecek herhangi bir taş varsa tek at veya tek fil ile matın mümkün olduğunu unutmayın.</string>
  <string name="fideHandbook">FIDE el kitabı</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE satranç kuralları %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">İki kare sürdüğüm piyonu rakip tuhaf bir şekilde yedi. Bu nasıl olur? (geçerken alma)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Bu \"geçerken alma\" olarak bilinen yasal bir hamledir. Vikipedi\'de bu konu üzerine %1$s mevcut.

Geçerken alma kuralı FIDE tarafından şöyle açıklanır (%2$s):

\"Bir piyon, kendi bulunduğu kareye bitişik dikeylerden birinde ve kendisiyle aynı yatayda bulunan bir rakip piyonu, bu rakip piyonun bulunduğu yere, hemen başlangıç konumundan bir hamlede iki kare ilerleyerek gelmiş olması koşuluyla alabilir. Bu alış biçimi, sadece sözü edilen piyon sürüşünü izleyen hamle için geçerlidir ve \'geçerken alma\' (en passant) olarak adlandırılır.\"

Geçerken alma kuralı üzerine biraz pratik yapmak için %3$s göz atın.</string>
  <string name="goodIntroduction">güzel bir açıklama</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess egzersizlerine</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Uluslararası Usta Eric Rosen\'in matını izleyin %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Üç konum tekrarı</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Aynı pozisyonun üç kez tekrarlanması durumunda oyuncular %1$s sebebiyle beraberlik talebine bulunabilirler. Lichess\'te %2$s maddesinde belirtilen resmî kurallar esas alınır.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">üç konum tekrarı</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Biz hamle tekrarı yapmadık. Oyun neden hamle tekrarından berabere bitti?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Üç konum tekrarında %1$s hesaba katılır, hamleler değil. Tekrarlamalar üst üste olmak zorunda değildir.</string>
  <string name="positions">pozisyonlar</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Üç kere aynı pozisyonu tekrarladık. Oyun neden berabere bitmedi?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Bunun için önce oyunculardan birinin tekrar sebebiyle beraberlik talebinde bulunması gerekir. İşaret edilen beraberlik düğmesine basarak veya son tekrar hamlenizden önce beraberlik teklif ederek bu talepte bulunabilirsiniz. Üç konum tekrarında oyunculardan biri beraberlik talebinde bulunduğunda, rakibin teklifi kabul veya reddetmesine bakılmadan oyun berabere biter. Ayrıca %1$s, pozisyon tekrarlarında otomatik olarak beraberlik talep edilmesini seçebilirsiniz. Ek olarak, beş kez aynı pozisyon tekrarlandığında oyun ne olursa olsun sona erer.</string>
  <string name="configure">ayarlar kısmından</string>
  <string name="accounts">Hesap işlemleri</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Lichess\'te hangi unvanlar var?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess, turnuvalardan elde edilen bütün FIDE unvanlarını ve %1$s tanır. FIDE unvanları aşağıdaki gibidir:</string>
  <string name="showYourTitle">Resmî bir unvanınız varsa, unvanın hesabınıza tanımlanması için %1$s doldurarak başvuruda bulunabilirsiniz. Formu doldururken, unvanınızı belgeleyen evrakın net bir fotoğrafını ve sizin bu evrakı tutarken çekildiğiniz bir fotoğrafı yüklemeniz gerekir.

Unvanınızı doğruladıktan sonra Lichess tarafından düzenlenen Titled Arena turnuvalarına katılmaya hak kazanırsınız.

Ayrıca Lichess\'e özel onursal bir %2$s unvanı da mevcut.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">birçok ulusal usta unvanını</string>
  <string name="verificationForm">doğrulama formunu</string>
  <string name="canIbecomeLM">Lichess Ustası (LM) unvanını alabilir miyim?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Hayır.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Resmî bir geçerliliği olmayan bu onursal unvan sadece Lichess tarafından verilir.

Lichess\'in iyi bir üyesi olarak göze çarpan kişilere kendi takdirimizce nadiren bu unvanı veririz. Siz LM unvanını değil, LM unvanı sizi alır. Bu unvanı hak ettiğinizi düşündüğümüzde size bir mesaj göndeririz. Bu teklifini kabul veya reddedebilirsiniz.

LM unvanını almak için lütfen bir talepte bulunmayın.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Kullanıcı adım ne olabilir?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Genel olarak, kullanıcı adları reklam veya taklit amaçlı olmamalı, insanları rahatsız etmemeli ve incitmemelidir. Bu konu hakkındaki %1$s göz atarak daha fazla bilgi edinebilirsiniz.</string>
  <string name="guidelines">detaylı kurallara</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Kullanıcı adımı değiştirebilir miyim?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Hayır, kullanıcı adları teknik ve pratik sebeplerden ötürü değiştirilemez. Veri tabanları, dışa aktarmalar, log dosyaları ve insanların hafızası dahil olmak üzere kullanıcı adları birçok yerde kullanılıyor. Yalnızca bir kereyle sınırlı olmak üzere kullanıcı adındaki büyük ve küçük harflerde oynama yapabilirsiniz.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Eşsiz kupalar</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Bu kupa Lichess tarihinde benzersizdir ve %1$s dışında hiç kimse bu kupaya sahip olamaz.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">bir saatlik Bullet turnuvasında</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">Günlerden bir gün,ZugAddict canlı yayındaydı ve son 2 saatini Stockfish 8\'i 1+0 bir oyunda yenmeye çalışarak harcamıştı.Thibault, eğer Stockfish 8\'i canlı yayında yenerse sadece ona özel bir kupa vereceğine dair söz verdi.Bundan bir saat sonra ZugAddict Stockfish 8\'i yendi ve Thibault sözünü tutarak ona eşi benzeri olmayan bir kupa verdi.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess derecelendirmeleri</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Lichess hangi derecelendirme sistemini kullanıyor?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Puanlar Mark Glickman tarafından geliştirilen Glicko-2 puanlama sistemi kullanılarak hesaplanır. Bu çok popüler bir derecelendirme yöntemidir ve önemli sayıda satranç organizasyonu tarafından kullanılır (FIDE, hâlâ tarihi Elo derecelendirme sistemini kullandığı için bu kayda değer bir karşı örnektir).

Temel olarak, Glicko sistemi, puanlarınızı hesaplarken ve temsil ederken \"güven aralıkları\" kullanır. Siteyi ilk kullanmaya başladığınızda, puanınız 1500 ± 1000\'de başlar. 1500 puanınızı temsil eder ve 1000 güven aralığını temsil eder.

Temel olarak, sistem, derecelendirmenizin 500 ile 2500 arasında bir yerde olduğundan %95 emin. Bu inanılmaz derecede belirsiz. Bu nedenle, bir oyuncu yeni başladığında, derecelendirmeleri çok önemli ölçüde değişir, bir seferde potansiyel olarak birkaç yüz puan. Ancak uzun süredir oynayan oyunculara karşı bazı oyunlardan sonra güven aralığı daralır ve her oyundan sonra kazanılan/kaybedilen puan miktarı azalacaktır.

Dikkat edilmesi gereken bir diğer nokta, zaman geçtikçe güven aralığının artacağıdır. Böylece satranç becerilerinizin zaman içindeki değişimine göre daha hızlı puan kazanabilir veya kaybedebilirsiniz.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Neden puanımın yanında soru işareti(?) var?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Soru işareti, puanınızın geçici olduğunu belirtir. Nedenleri şunlardır:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Oyuncu henüz %1$s karşı ilgili puan kategorisinde yeterli sayıda puanlı oyun oynamamıştır.</string>
  <string name="similarOpponents">benzer puanlı oyuncular</string>
  <string name="notPlayedRecently">Oyuncu yeterince yeni oyun oynamadı. Oynadığınız oyun sayısına bağlı olarak, ilgili kategoride puanınızın tekrar geçici hâle gelmesi yaklaşık bir yıl sürebilir.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Somut olarak açıklamak gerekirse, Glicko-2 sapmasının 110\'dan büyük olduğu anlamına gelir. Sapma, sistemin puana olan güvenini ifade eder. Sapma ne kadar düşük olursa puan da o kadar istikrarlı olur.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Sıralamalar ve lider tabloları nasıl çalışır?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">%1$s\'e girebilmek için yapmanız gerekenler:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">Liderlik tablosuna</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">En az 30 puanlı oyun oynamış olmak,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">Bu kategoride son bir hafta içinde en az bir puanlı maç yapmış olmak,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">Standart satrançta %1$s\'ten, varyantlarda ise %2$s\'ten daha düşük bir puan sapmasına sahip olmak,</string>
  <string name="beInTopTen">Ve bu kategoride ilk 10 içerisinde yer almak gerekir.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">İkinci madde, artık hesaplarını kullanmayan oyuncuların liderlik tablosunu meşgul etmesini engellemek amacıyla eklenmiştir.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Bu sitedeki puanlarım FIDE, USCF ve ICC gibi diğer sitelere ve kuruluşlara göre neden daha yüksek?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Puanları mutlak sayılar olarak düşünmemek veya bunları diğer kuruluşlarla karşılaştırmamak en iyisidir. Farklı organizasyonların farklı seviyelerde oyuncuları, farklı derecelendirme sistemleri (Elo, Glicko, Glicko-2 veya yukarıda belirtilenlerin değiştirilmiş bir versiyonu) vardır. Bu faktörler mutlak sayıları (puanları) büyük ölçüde etkileyebilir.

Derecelendirmeleri \"göreceli\" rakamlar olarak düşünmek en iyisidir (\"mutlak\" rakamların aksine): Belirli bir oyuncu havuzunda, puanlardaki göreceli farklılıkları kimin kazanacağını/berabere kalacağını/kaybedeceğini ve bunların ne sıklıkta olacağını tahmin etmenize yardımcı olacaktır. \"X puanım var\" demek, puanları karşılaştırmak için başka oyuncular olmadıkça hiçbir şey ifade etmez.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Maç esnasında puanları nasıl gizlerim?</string>
  <string name="enableZenMode">%1$s veya oyun sırasındaysanız %2$s tuşuna basarak sade görünümü(Zen modunu) etkinleştirebilirsiniz.</string>
  <string name="displayPreferences">Oyun görünümü panelinden</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Gecikme / bağlantı kopması nedeniyle oyunu kaybettim. Puanlarımı geri alabilir miyim?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Maalesef, gecikme ya da bağlantı kopması nedeniyle yaşanan puan kayıplarını sorunun sizde mi bizde mi olduğuna bakmaksızın geri veremeyiz. Sorunun bizde olması çok nadirdir. Ayrıca Lichess yeniden başladığında veya bakıma girerse ve bu nedenle zamandan kaybettiğinizde, haksız bir kaybı önlemek için oyunu iptal ettiğimizi unutmayın.</string>
  <string name="howToThreeDots">Nasıl...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Bildirimleri etkinleştirir veya devre dışı bırakırım?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Site bilgileri penceresini görüntüleyin</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Hamle sırasının sizde olması veya özel mesaj almanız gibi durumlarda isteğinize bağlı olarak Lichess\'ten bildirim alabilirsiniz.

Bunun için tarayıcının adres çubuğundaki lichess.org bağlantısının sol tarafında bulunan kilit işaretine tıklayın.

Ardından Lichess bildirimlerini açabilir veya kapatabilirsiniz.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Sesler için otomatik oynatma etkinleştir?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Birçok tarayıcı yeni açılmış sayfalarda sesin oynamasını kullanıcıları korumak için engelleyebilir. Bir websitesinin sizi anında sesli reklamlar ile bombardıman etmesini düşünün.

Kırmızı sustur simgesi, tarayıcınız lichess.org\'un ses oynatmasını engelleyince çıkar. Genellikle bu kısıtlama birşeye tıkladığınızda kalkar. Bazı mobil tarayıcılarda, bir satranç taşını sürüklemek tıklamak olarak algılanmayabilir. O durumda her bir oyunun başlangıcında ses için tahtaya dokunmanız gerekir.

Bu yaşandığında sizi uyarmak için kırmızı simgeyi gösteririz. Çoğunlukla lichess.org\'un ses oynatmasına tarayıcınızın ayarlarında izin verebilirsiniz. Bazı popüler tarayıcıların son sürümleri için talimatlar burada.</string>
  <string name="desktop">masaüstü</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. lichess.org\'a git
2. Linux/Windows\'da Ctrl-i ya da MacOS\'de cmd-i bas
3. İzinler sekmesine tıkla
4. lichess.org\'da Ses ve Video\'ya izin ver</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Lichess.org\'a gidin
2. Adres çubuğundaki kilit simgesine tıklayın
3. Site ayarlarına tıklayın
4. Sese izin verin</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. lichess.org\'a gidin
2. Menü çubuğunda Safari\'ye tıklayın
3. lichess.org için Ayarlar\'a tıklayın...
4. Tüm Otomatik Oynatmayı İzin Ver\'e tıklayın</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Sağ üst köşedeki üç noktaya tıklayın
2. Ayarlara tıklayın
3. Sol taraftan Tanılama bilgileri ve site izinlerine tıklayın
4. Aşağıya inin ve Medya otomatik yürütmeye tıklayın
5. İzin Ver listesine lichess.org\'u ekleyin</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Kendimi oynamaktan nasıl alıkoyabilirim?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">kendine özgü bir ruh sağlığı durumu</string>
  <string name="lichessUserstyles">Lichess kullanıcı stilleri</string>
  <string name="fewerLobbyPools">daha az lobi havuzu seçeneği</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Kullanıcılardan, aşırı oynamayı durdurma konusunda düzenli olarak yardım isteyen mailler alıyoruz.

Lichess, Kullanım Koşulları ihlalleri dışında oyuncuları yasaklamaz veya engellemez, ancak aşırı oynama davranışını sınırlamak için harici araçların kullanılmasını öneririz. Web sitesi engelleyiciler için yaygın önerilerden bazıları %1$s, %2$s ve %3$s içerir. Siteyi kullanmaya devam etmek istiyorsanız ancak hızlı zaman kontrolleriyle kendi kendinizi kandırmak istemiyorsanız, %4$s sizin için de ilginç olabilir, örneğin %5$s.

Bazı oyuncular, oynama davranışlarının bağımlılığa dönüştüğünü hissedebilir. Aslında, Dünya Sağlık Örgütü, oyun bozukluğunu %6$s olarak sınıflandırır; esas özellikler 1) oyun üzerinde kontrol kaybı, 2) oyuna verilen artan öncelik ve 3) olumsuz sonuçlara rağmen oyunun artan düzeyde devam etmesidir. Eğer satranç oynama davranışınızın bu desene uyduğunu düşünüyorsanız, bunun hakkında bir arkadaş veya aile üyesi ve/veya bir profesyonelle konuşmanızı öneririz.</string>
</resources>
