<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="faqAbbreviation">S.S.S</string>
	<string name="frequentlyAskedQuestions">Sıkça Sorulan Sorular</string>
	<string name="whyIsLishogiCalledLishogi">Lishogi\'nin adı neden Lishogi?</string>
	<string name="forkedFromLichess">Lishogi, Lichess\'ten esinlenmiş açık kaynak kodlu bir platformdur fakat shogi oynamak için kurulmuştur, bu yüzden adı lishogi\'dir.</string>
	<string name="lishogiCombinationLiveLightLibrePronounced">Çünkü bu site Lichess\'ten türetilmiştir ve lichess, lichess diye okunur çünkü canlı/hafif/yaşam ve satranç kelimelerinin birleşimidir (live/light/libre/chess). Lishogi, %1$s olarak telaffuz edilir.</string>
	<string name="leeshogi">Lee-shogi</string>
	<string name="whyLiveLightLibre">Canlı, çünkü oyunlar gerçek zamanlı olarak 24/7 oynanır ve izlenir; bunun nedeni Lishogi açık kaynak kodludur ve diğer web sitelerini rahatsız eden önemsiz sıkıntılar tarafından engellenmemesi içindir.</string>
	<string name="whyIsLilaCalledLila">Benzer şekilde, Lishogi\'nin kaynak kodu %1$s\'dur. Zira Lishogi\'nin büyük bir bölümü sezgisel bir programlama dili olan %2$s ile yazılmıştır.</string>
	<string name="howCanIContributeToLishogi">Lishogi\'ye nasıl katkıda bulunabilirim?</string>
	<string name="lishogiPoweredByDonationsAndVolunteers">Lishogi, sizlerin bağışları ve gönüllülerden oluşan bir ekibin gayretleriyle ayakta kalmaktadır.</string>
	<string name="beingAPatron">Destek olun</string>
	<string name="otherWaysToContribute">İşte Lishogi\'ye katkıda bulunabileceğiniz diğer birçok yol.</string>
	<string name="breakdownOfOurCosts">giderlerimizin dağılışı</string>
	<string name="otherWaysToHelp">yardım etmenin diğer yolları</string>
	<string name="fairPlay">Adil Oyun</string>
	<string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Neden bir bilgisayardan yardım alan ya da haksız puan kazanan birisi olarak işaretlendim?</string>
	<string name="cheatDetectionMethods">Lishogi bu konuda güçlü bir yakalama sistemine ve bunu işleme yetisine sahiptir. Bu süreç bir çok moderatör tarafından incelenir ve bu baya zaman alabilir. Haksız ve ya bireysel itirazlar ile ilgilenmiyoruz. Çünkü bu ileride tespit edilmekten kaçışı kolaylaştıracak çok zaman alacaktır. Zamanı ve eforu daha önemli olaylarda harcamak daha iyidir. İtirazlar e-mail yolu ile de yapılabilir. (%1$s) ama unutmayın ki verilen kararlar ya da yasaklar nadiren kaldırılır.</string>
	<string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Hileye karşı kaybettiğim puanlarımı ne zaman geri alacağım?</string>
	<string name="ratingRefundExplanation">Bir oyuncu işaretlendikten bir dakika sonra, son 3 gün içinde oynadığı 40 puanlı oyun geri alınır. Bu oyunlarda eğer rakibi iseniz, puan kaybettiyseniz (bir kayıp veya beraberlik nedeniyle) ve puanınız geçici değilse, puan geri ödemesi alırsınız. Geri ödeme, en yüksek puanınıza ve oyundan sonraki puan ilerlemenize göre sınırlanır.
(Örneğin, bu oyunlardan sonra puanınız büyük ölçüde artarsa, geri ödeme veya yalnızca kısmi geri ödeme alabilirsiniz.) Geri ödeme asla 150 puanı geçmez.</string>
	<string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Terk etmeden oyundan ayrılan oyuncular hakkında ne yapılır?</string>
	<string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Rakibiniz sık sık oyunu iptal ederse / oyundan ayrılırsa, \'\'oyun yasaklaması\'\'alırlar, yani oyun oynamaktan geçici olarak yasaklanırlar. Bu, profillerinde genel olarak gösterilmez. Bu davranış devam ederse, oyun yasaklamasının uzunluğu artar - ve bu türden uzun süreli davranışlar hesabın kapanmasına yol açabilir.</string>
	<string name="howCanIBecomeModerator">Nasıl moderatör olabilirim?</string>
	<string name="youCannotApply">Moderatör olmak için başvuru yapmak mümkün değildir. Moderatör olarak iyi olacağını düşündüğümüz birini görürsek, onlarla doğrudan iletişime geçeceğiz.</string>
	<string name="isCorrespondenceDifferent">Yazışmalı oyun normal shogiden farklı mıdır?</string>
	<string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Lishogi\'de, yazışma shogisi kurallarındaki temel fark, bir açılış kitabına izin verilmesidir. Motorların kullanımı hala yasaktır ve motor yardımı alırsanız hesabınız işaretlenecektir. ICCF yazışmalarda motor kullanımına izin verse de, Lishogi buna izin vermez.</string>
	<string name="gameplay">Oynanış</string>
	<string name="howBulletBlitzEtcDecided">Bullet, blitz ve diğer zaman kontrolleri neye göre karar veriliyor?</string>
	<string name="basedOnGameDuration">Zaman kontrolleri oyunun süresine bağlı olarak değişiyor = %1$s
Örneğin, bir 5+3 blitz oyununun yaklaşık süresi 5 x 60 + 40 x 3 = 420 saniyedir.</string>
	<string name="formulaOfDuration">60 × ( dakika cinsinden saat ilk zaman) + 60 × (saat artışı) + 25 × (saat byoyomisi) × (saat dönemleri)</string>
	<string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$ss = %2$s</string>
	<string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
	<string name="whatVariantsCanIplay">Lishogi\'te hangi varyantları oynayabilirim?</string>
	<string name="lishogiSupportShogiAnd">Lishogi normal shogiyi ve %1$s\'yi destekliyor.</string>
	<string name="whatIsACPL">Ortalama santipiyon kaybı (OSK) nedir?</string>
	<string name="acplExplanation">Santipiyon, satrançta avantajın temsili olarak kullanılan ölçü birimidir. Bir santipiyon, bir piyonun 1 / 100\'üne eşittir. Bu nedenle 100 santipiyon = 1 piyon. Bu değerler oyunda resmi bir rol oynamaz, ancak oyuncular için yararlıdır ve bilgisayar satrancında pozisyonları değerlendirmek için gereklidir.

En iyi bilgisayar hareketi sıfır santipiyon kaybettirir, ancak daha az hamle santipiyon cinsinden ölçülen pozisyonun bozulmasına neden olacaktır.

Bu değer, oyun kalitesinin bir göstergesi olarak kullanılabilir. Hareket başına ne kadar az santipiyon kaybederse, oyun o kadar güçlü olur.

Lishogi üzerindeki bilgisayar analizi Stockfish tarafından desteklenmektedir.</string>
	<string name="insufficientMaterial">Zaman kaybı, beraberlik ve yetersiz taş</string>
	<string name="goodIntroduction">iyi giriş</string>
	<string name="officialRulesPDF">resmi kurallar (PDF)</string>
	<string name="lishogiTraining">Lishogi antrenmanları</string>
	<string name="fourfoldRepetition">Dört kez hamle tekrarı</string>
	<string name="handBookPDF">el kitabı (PDF)</string>
	<string name="notRepeatedMoves">Biz hamle tekrarı yapmadık. Oyun neden hamle tekrarından berabere bitti?</string>
	<string name="repeatedPositionsThatMatters">Üç kez hamle tekrarı %1$s ile ilgilidir, hamle ile değil. Tekrarlama ardışık olarak gerçekleşmek zorunda değildir.</string>
	<string name="positions">pozisyonlar</string>
	<string name="configure">yapılandır</string>
	<string name="accounts">Hesaplar</string>
	<string name="titlesAvailableOnLishogi">Lishogi\'de hangi unvanlar var?</string>
	<string name="showYourTitle">Eğer bir OTB unvanınız varsa, %1$s\'yi tamamlayarak bunu hesabınızda göstermeniz için başvuruda bulunabilirsiniz; bunu, tanımlayıcı bir belge/kartın net bir görüntüsü ve belgeyi/kartı elinde tutan bir fotoğraf da dahil olmak üzere gerçekleştirebilirsiniz.

Lishogi\'te Unvanlı bir oyuncu olarak doğrulanmak Unvanlı Arena olaylarda oynamak için erişim sağlar.

Bir de Onursal bir %2$s Unvanı var.</string>
	<string name="verificationForm">onaylama formu</string>
	<string name="canIbecomeLM">Lishogi ustası (LM) ünvanını alabilir miyim?</string>
	<string name="noUpperCaseDot">Hayır.</string>
	<string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Bu onursal unvan resmi değil ve sadece Lishogi üzerinde var.

Biz nadiren takdiri hak eden iyi Lishogi kullanıcılarına bu unvanı veriyoruz. LM unvanı alamazsın, LM unvanı sana gelir. Eğer hak kazanırsanız, bizden bir mesaj alacaksınız ve kabul etme veya reddetme seçimine sahip olacaksınız.

LM unvanı için sorma.</string>
	<string name="whatUsernameCanIchoose">Kullanıcı adım ne olmalı?</string>
	<string name="usernamesNotOffensive">Genel olarak, kullanıcı adları: saldırgan, başkasını taklit eden veya reklam amaçlı olmamalıdır. %1$s hakkında daha fazla bilgi edinebilirsiniz.</string>
	<string name="guidelines">yönetmelik</string>
	<string name="uniqueTrophies">Benzersiz kupalar</string>
	<string name="ownerUniqueTrophies">Bu kupa Lishogi tarihinde benzersizdir ve %1$s dışında kimse bu kupaya sahip olamaz.</string>
	<string name="aHourlyBulletTournament">bir saatlik Kurşun turnuvası</string>
	<string name="lishogiRatings">Lishogi dereceleri</string>
	<string name="whichRatingSystemUsedByLishogi">Lishogi hangi derecelendirme sistemini kullanıyor?</string>
	<string name="ratingSystemUsedByLishogi">Derecelendirmeler, Mark Glickman tarafından geliştirilen Glicko-2 derecelendirme yöntemi kullanılarak hesaplanır. Bu çok popüler bir derecelendirme yöntemidir ve önemli sayıda satranç organizasyonu tarafından kullanılmaktadır (FIDE, hala eski Elo derecelendirme sistemini kullandıkları için dikkate değer bir karşı örnektir). Temel olarak, Glicko derecelendirmeleri, derecelendirmenizi hesaplarken ve temsil ederken \"güven aralıklarını\" kullanır. Siteyi ilk kullanmaya başladığınızda puanınız 1500 ± 700\'den başlıyor. 1500 puanınızı, 700 ise güven aralığını gösteriyor. Temel olarak sistem, derecelendirmenizin 800 ile 2200 arasında bir yerde olduğundan %90 emin. İnanılmaz derecede belirsiz. Bu nedenle, bir oyuncu oyuna yeni başladığında reytingi çok dramatik bir şekilde, potansiyel olarak her seferinde birkaç yüz puan değişecektir. Ancak yerleşik oyunculara karşı oynanan bazı oyunlardan sonra güven aralığı daralacak ve her oyundan sonra kazanılan/kaybedilen puan miktarı azalacaktır. Dikkat edilmesi gereken bir diğer nokta ise zaman geçtikçe güven aralığının artacağıdır. Bu, o zaman içinde beceri seviyenizdeki herhangi bir değişikliği eşleştirmek için daha hızlı puan kazanmanızı/kaybetmenizi sağlar.</string>
	<string name="whatIsProvisionalRating">Neden puanımın yanında soru işareti(?) var?</string>
	<string name="provisionalRatingExplanation">Soru işareti, derecelendirmenin geçici olduğu anlamına gelir. Nedenleri şunlardır:</string>
	<string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Oyuncu henüz derecelendirmeli oyun kategorisinde %1$s karşısında yeterince puanlı oyun bitirmedi.</string>
	<string name="similarOpponents">benzer puanlı oyuncular</string>
	<string name="notPlayedRecently">Oyuncu yeterince yeni oyun oynamadı. Oynadığınız oyun sayısına bağlı olarak, derecelendirmenizin tekrar geçici hale gelmesi yaklaşık bir yıl sürebilir.</string>
	<string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Somut olarak, Glicko - 2 sapmasının 110\'dan büyük olduğu anlamına gelir. Sapma, sistemin derecelendirmede sahip olduğu güven seviyesidir. Alt sapma, daha istikrarlı bir derecelendirmedir.</string>
	<string name="howDoLeaderoardsWork">Sıralamalar ve lider tabloları nasıl çalışır?</string>
	<string name="inOrderToAppearsYouMust">%1$s\'e girebilmek için yapmanız gerekenler:</string>
	<string name="ratingLeaderboards">liderlik tablosu</string>
	<string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">en az 30 puanlı oyun oynamak,</string>
	<string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">bu derecelendirme için son bir hafta içinde puanlı oyun oynamak,</string>
	<string name="ratingDeviationLowerThanXinShogiYinVariants">standart shogi\'de %1$s\'den düşük ve varyantlarda %2$s\'den düşük derecelendirme sapmasına sahip olmak,</string>
	<string name="beInTopTen">bu derecelendirmede ilk 10 içerisinde yer almak.</string>
	<string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">2. şart, artık hesaplarını kullanmayan oyuncuların skor tablolarını doldurmayı bırakmasıdır.</string>
	<string name="whyAreRatingHigher">Derecelendirmeler FIDE, USCF ve ICC gibi diğer sitelere ve kuruluşlara göre neden daha yüksek?</string>
	<string name="whyAreRatingHigherExplanation">Derecelendirmeleri mutlak sayılar olarak düşünmemek veya bunları diğer kuruluşlarla karşılaştırmamak en iyisidir. Farklı organizasyonların farklı seviyelerde oyuncuları, farklı derecelendirme sistemleri (elo, Glicko, Glicko-2 veya yukarıda belirtilenlerin değiştirilmiş bir versiyonu) vardır. Bu faktörler mutlak sayıları (derecelendirmeleri) büyük ölçüde etkileyebilir.

Derecelendirmeleri \"göreceli\" rakamlar olarak düşünmek en iyisidir (\"mutlak\" rakamların aksine): bir oyuncu havuzunda, derecelendirmelerdeki göreceli farklılıkları kimin kazanacağını/çekileceğini/kaybedeceğini ve ne sıklıkta olacağını tahmin etmenize yardımcı olacaktır. \"X puanım var\" demek, bu derecelendirmeyi karşılaştırmak için başka oyuncular olmadıkça hiçbir şey ifade etmez.</string>
	<string name="howToHideRatingWhilePlaying">Oynarken derecelendirme nasıl gizlenir?</string>
	<string name="enableZenMode">%1$s\'de veya Oyun sırasında %2$s tuşlarına basarak Zen modunu etkinleştirin.</string>
	<string name="displayPreferences">görüntüleme tercihleri</string>
	<string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Gecikme / bağlantı kopması nedeniyle oyunu kaybettim. Puanlarımı geri alabilir miyim?</string>
	<string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Maalesef, gecikme ya da bağlantı kopması nedeniyle yaşanan puan kayıplarını sorunun sizde mi bizde mi olduğuna bakmaksızın geri veremeyiz. İkincisi çok nadirdir. Ayrıca Lishogi yeniden başladığında ve bu nedenle zamandan kaybettiğinizde, haksız bir kaybı önlemek için oyunu iptal ettiğimizi unutmayın.</string>
	<string name="howToThreeDots">Nasıl...</string>
	<string name="enableDisableNotificationPopUps">Bildirimler etkinleştirilsin mi, devre dışı mı bırakılsın?</string>
	<string name="viewSiteInformationPopUp">Site bilgilerini görüntüle</string>
	<string name="lishogiCanOptionnalySendPopUps">Lishogi isteğe bağlı olarak oyun bildirimleri gönderebilir, örneğin hamle sırası sizdeyken veya özel bir mesaj aldığınızda.
lishogi.org sitesinde tarayıcınızdaki sol üst köşede yer alan kilit ikonuna tıklayın.
Sonra Lishogi bildirimlerine izin ver veya engelle seçeneğine tıklayın.</string>
</resources>
