<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">SSS</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Sıkça Sorulan Sorular</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Lichess\'in adı neden Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess, \"live/light/libre\" kelimeleri ile satranç anlamına gelen \"chess\" kelimesinin birleşimiyle oluşturulmuştur.

%1$s  diye okunur.</string>
  <string name="leechess">lii-çes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Telaffuzunu bir uzmandan dinleyin.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Lichess, oyunlar 7/24 gerçek zamanlı olarak oynanıp izlendiği için canlı (live); diğer sitelerde veba gibi hüküm süren para kazanma hırsından yoksun ve açık kaynak kodlu olduğu için hafif (light) ve bedavadır (libre).</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Benzer şekilde, Lichess\'in kaynak kodu %1$s, \'li[chess in sca]la\' ifadesinin kısaltılmış hâlidir. Zira Lichess\'in büyük bir bölümü sezgisel bir programlama dili olan %2$s ile yazılmıştır.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Lichess\'e nasıl katkıda bulunabilirim?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess, sizlerin bağışları ve gönüllülerden oluşan bir ekibin gayretleriyle ayakta kalmaktadır.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">%1$s olmakla ilgili daha fazla bilgi edinebilirsiniz (isterseniz %2$s de inceleyebilirsiniz). Lichess\'e zamanınızı ve becerilerinizi bahşederek destek olmanın da %3$s var.</string>
  <string name="beingAPatron">Destekçi</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">site giderleri dökümünü</string>
  <string name="otherWaysToHelp">birçok yolu</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Lichess kaynak kodunu kullanan siteler var mı?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Evet. Lichess %1$s, %2$s ve %3$s paylaşımında bulunarak farklı açık kaynak kodlu sitelere ilham kaynağı olmuştur.</string>
  <string name="fairPlay">Adil Oyun</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Hile yapan oyunculara kaybettiğim puanları ne zaman geri alırım?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Hile yaptığı tespit edilen bir oyuncunun son 3 gün içinde oynadığı 40 puanlı maç iptal edilir. Eğer bu maçlar arasına sizin de beraberlik veya yenilgi yüzünden puan kaybettiğiniz oyunlar varsa ve oyun puanınız geçici değilse kaybettiğiniz puanları geri alırsınız. Puanları geri alırken, ulaştığınız en yüksek puan ve maçtan sonraki puan durumunuza göre bir üst limit belirlenir.

(Mesela puanınız bu maçlardan sonra büyük ölçüde artarsa, hiç puan iadesi almayabilir ya da kısmi bir iade alabilirsiniz). Tek seferde en fazla 150 puan iade edilir.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Terk etmeden oyundan ayrılan oyunculara ne yapılır?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Rakibiniz oyunlardan sık sık ayrılıyorsa yeni bir oyuna katılması geçici olarak engellenir. Bu kısıtlama oyuncunun profilinde görüntülenmez. Eğer aynı oyuncu maçı terk etmeden oyunlardan ayrılmaya devam ederse uygulanan engelin süresi artırılır. Bu davranış çok uzun süre devam ederse oyuncunun hesabı kapatılabilir.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Nasıl moderatör olabilirim?</string>
  <string name="youCannotApply">Moderatörleri başvuru ile seçmiyoruz. İyi bir moderatör olacağını düşündüğümüz kişiler ile doğrudan iletişime geçeriz.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Yazışmalı oyunlar normal satrançtan farklı mıdır?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Lichess\'te yazışmalı satranç ile standart maçlar arasındaki temel fark, yazışmalı maçlarda açılış kâşifine izin verilmesidir. Satranç motorlarının kullanımı yine yasaktır ve bilgisayardan yardım alan oyunculara aynı yaptırımlar uygulanır. Uluslararası Yazışmalı Satranç Federasyonu satranç motoru kullanımına izin verse de Lichess buna izin vermez.</string>
  <string name="gameplay">Oynanış</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Bullet, blitz ve diğer bir zaman kontrolleri nasıl belirleniyor?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Zaman kontrollerinin ismi maçın tahminî uzunluğuna bağlı olarak değişir: %1$s
Örneğin, 5+3 tempolu bir oyunun tahminî süresi (5 × 60) + (40 × 3) = 420 saniyedir.</string>
  <string name="durationFormula">(başlangıç süresi) + 40 × (hamle başı ek süre)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Lichess\'te hangi varyantları oynayabilirim?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess standart satranç ile %1$s destekler.</string>
  <string name="eightVariants">8 satranç varyantını</string>
  <string name="whatIsACPL">Ortalama santipiyon kaybı (OSK) nedir?</string>
  <string name="acplExplanation">Santipiyon, satrançta avantajın temsili olarak kullanılan ölçü birimidir. Bir santipiyon, bir piyonun 100\'de 1\'ine eşittir. Yani 100 santipiyon 1 piyon değerindedir. Bu değerler oyunda doğrudan bir rol oynamasa da oyuncular için yararlı, bilgisayarlar için ise pozisyon analizlerinde gereklidir.

Bilgisayarın önerdiği en iyi hamle santipiyon kaybettirmez ancak daha zayıf hamleler pozisyonun kötüye gitmesine sebep olacaktır. Bu durum da santipiyon ile ölçülür.

Santipiyon kaybı, oyun kalitesinin bir göstergesi olarak kullanılabilir. Hamle başına ne kadar az santipiyon kaybedilirse, oyun kalitesi o kadar yüksek demektir.

Lichess üzerindeki bilgisayar analizi Stockfish tarafından desteklenir.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Maçı süreden kaybetmek, beraberlik ve yetersiz taş</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Oyun esnasında süresi biten oyuncu genellikle maçı kaybetmiş sayılır. Ancak rakip oyuncu, elindeki taşlar ile oyuncuyu herhangi bir şekilde mat etme şansına sahip değilse oyun berabere biter (%1$s).

Ender durumlarda zorunlu hamleler veya hisar taktiği gibi sebeplerden dolayı beraberliğe otomatik olarak karar vermek zor olabilir. Normal şartlar altında her zaman, süresi bitmeyen oyuncunun lehine karar veririz.

Rakip şahın hareketini engelleyebilecek herhangi bir taş varsa tek at veya tek fil ile matın mümkün olduğunu unutmayın.</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE satranç kuralları %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">İki kare sürdüğüm piyonu rakip tuhaf bir şekilde yedi. Bu nasıl olur? (geçerken alma)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Bu \"geçerken alma\" olarak bilinen yasal bir hamledir. Vikipedi\'de bu konu üzerine %1$s mevcut.

Geçerken alma kuralı FIDE tarafından şöyle açıklanır (%2$s):

\"Bir piyon, kendi bulunduğu kareye bitişik dikeylerden birinde ve kendisiyle aynı yatayda bulunan bir rakip piyonu, bu rakip piyonun bulunduğu yere, hemen başlangıç konumundan bir hamlede iki kare ilerleyerek gelmiş olması koşuluyla alabilir. Bu alış biçimi, sadece sözü edilen piyon sürüşünü izleyen hamle için geçerlidir ve \'geçerken alma\' (en passant) olarak adlandırılır.\"

Geçerken alma kuralı üzerine biraz pratik yapmak için %3$s göz atın.</string>
  <string name="goodIntroduction">güzel bir açıklama</string>
  <string name="officialRulesPDF">resmî kurallar (PDF)</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess egzersizlerine</string>
  <string name="threefoldRepetition">Üç konum tekrarı</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Aynı pozisyonun üç kez tekrarlanması durumunda oyuncular %1$s sebebiyle beraberlik talebine bulunabilirler. Lichess\'te %2$s maddesinde belirtilen resmî kurallar esas alınır.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">üç konum tekrarı</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Aynı hamleleri tekrarlamadığımız hâlde oyun neden berabere bitti?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Üç konum tekrarında %1$s hesaba katılır, hamleler değil. Tekrarlamalar üst üste olmak zorunda değildir.</string>
  <string name="positions">pozisyonlar</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Üç kere aynı pozisyonu tekrarladık. Oyun neden berabere bitmedi?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Bunun için önce oyunculardan birinin tekrar sebebiyle beraberlik talebinde bulunması gerekir. İşaret edilen beraberlik düğmesine basarak veya son tekrar hamlenizden önce beraberlik teklif ederek bu talepte bulunabilirsiniz. Üç konum tekrarında oyunculardan biri beraberlik talebinde bulunduğunda, rakibin teklifi kabul veya reddetmesine bakılmadan oyun berabere biter. Ayrıca %1$s, pozisyon tekrarlarında otomatik olarak beraberlik talep edilmesini seçebilirsiniz. Ek olarak, beş kez aynı pozisyon tekrarlandığında oyun ne olursa olsun sona erer.</string>
  <string name="configure">ayarlar kısmından</string>
  <string name="accounts">Hesap işlemleri</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Lichess\'te hangi unvanlar var?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess, turnuvalardan elde edilen bütün FIDE unvanlarını ve %1$s tanır. FIDE unvanları aşağıdaki gibidir:</string>
  <string name="showYourTitle">Resmî bir unvanınız varsa, unvanın hesabınıza tanımlanması için %1$s doldurarak başvuruda bulunabilirsiniz. Formu doldururken, unvanınızı belgeleyen evrakın net bir fotoğrafını ve sizin bu evrakı tutarken çekildiğiniz bir fotoğrafı yüklemeniz gerekir.

Unvanınızı doğruladıktan sonra Lichess tarafından düzenlenen Titled Arena turnuvalarına katılmaya hak kazanırsınız.

Ayrıca Lichess\'e özel onursal bir %2$s unvanı da mevcut.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">birçok ulusal usta unvanını</string>
  <string name="verificationForm">doğrulama formunu</string>
  <string name="canIbecomeLM">Lichess Ustası (LM) unvanını alabilir miyim?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Hayır.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Resmî bir geçerliliği olmayan bu onursal unvan sadece Lichess tarafından verilir.

Lichess\'in iyi bir üyesi olarak göze çarpan kişilere kendi takdirimizce nadiren bu unvanı veririz. Siz LM unvanını değil, LM unvanı sizi alır. Bu unvanı hak ettiğinizi düşündüğümüzde size bir mesaj göndeririz. Bu teklifini kabul veya reddedebilirsiniz.

LM unvanını almak için lütfen bir talepte bulunmayın.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Kullanıcı adım ne olabilir?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Genel olarak, kullanıcı adları reklam veya taklit amaçlı olmamalı, insanları rahatsız etmemeli ve incitmemelidir. Bu konu hakkındaki %1$s göz atarak daha fazla bilgi edinebilirsiniz.</string>
  <string name="guidelines">detaylı kurallara</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Kullanıcı adımı değiştirebilir miyim?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Hayır, kullanıcı adları teknik ve pratik sebeplerden ötürü değiştirilemez. Veri tabanları, dışa aktarmalar, log dosyaları ve insanların hafızası dahil olmak üzere kullanıcı adları birçok yerde kullanılıyor. Yalnızca bir kereyle sınırlı olmak üzere kullanıcı adındaki büyük ve küçük harflerde oynama yapabilirsiniz.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Eşsiz kupalar</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Lichess tarihinde bu kupanın eşi benzeri yoktur. İşbu kupanın tek sahibi %1$s isimli şahıstır.</string>
  <string name="wayOfBerserkExplanation">Hiimgosu, bu kupaya erişmek için divane (berserk) açarak %s bütün oyunları kazandı.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">bir saatlik Bullet turnuvasındaki</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">Günlerden bir gün, ZugAddict canlı yayında son 2 saattir 1+0 maç yaparak seviye 8 yapay zekâyı yenmek için çırpınıyordu. Thibault, bilgisayarı canlı yayında yenmeyi başarırsa ona özel bir kupa vereceğine söz verdi. Bir saat sonra ZugAddict Stockfish\'i yerle yeksan etti ve ödüle mahzar oldu.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess puanlama sistemi</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Lichess hangi puanlama sistemini kullanıyor?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Puanlar Mark Glickman tarafından geliştirilen Glicko-2 yöntemiyle hesaplanır. Bu sistem çok popüler bir puanlama yöntemidir ve dünya çapında satranç kuruluşları tarafından yoğun olarak kullanılır (FIDE dışında, FIDE hâlâ eski Elo puanlama sistemini kullanılır).

Glicko sistemi \"güven aralıkları\" aracılığıyla puanınızı hesaplar. Siteye üye olduğunuzda puanınız 1500 ± 1000 olarak başlar. 1500, puanınızı temsil ederken 1000 de güven aralığını temsil eder.

Sistem puanınızın 500 ila 2500 arasında bir yerde olduğundan %95 emindir. Fakat puanınız aşırı derecede belirsizdir. Bu yüzden, yeni başlayan bir oyuncunun puanı çok hızlı değişir; bu oyuncu tek maçta yüzlerce puan kazanabilir veya kaybedebilir. Ancak uzun süredir oynayan oyuncularla maç yaptıkça güven aralığı daralır ve maçlardan kazanılan veya kaybedilen puanlar azalır.

Ayrıca, düzenli olarak maç yapmadığınız takdirde güven aralığı zamanla artar. Böylece satranç yeteneklerinizin zaman içerisindeki değişimine göre daha hızlı puan kazanabilir veya kaybedebilirsiniz.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Puanımın yanında neden soru işareti (?) var?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Soru işareti, puanınızın geçici olduğunu belirtir. Bunun sebepleri şunlar olabilir:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">%1$s karşı ilgili puan kategorisinde yeterli sayıda puanlı oyun oynanmamıştır.</string>
  <string name="similarOpponents">Benzer puanlı oyunculara</string>
  <string name="notPlayedRecently">Yakın zamanda herhangi bir maç yapılmamıştır. Toplam maç sayınıza bağlı olarak, ilgili kategoride yaklaşık bir sene boyunca maç yapmadıysanız puanınız tekrar geçici hâle dönebilir.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Glicko-2 sapması 110\'dan yüksek olursa puan geçici olarak sınıflandırılır. Sapma, sistemin puana olan güvenini ifade eder. Sapma ne kadar düşük ise puan o kadar dengeli demektir.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Lider tablosuna nasıl girerim?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">%1$s girmek için ilgili kategoride:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">Lider tablosuna</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">En az 30 puanlı oyun oynamış olmalı,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">Son bir hafta içinde en az bir puanlı maç yapmış olmalı,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">Standart satrançta %1$s\'ten, varyantlarda ise %2$s\'ten daha düşük bir puan sapmanız olmalı,</string>
  <string name="beInTopTen">Puan sıralamasında ise ilk 10 içinde yer almalısınız.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">İkinci madde, artık hesaplarını kullanmayan oyuncuların lider tablosunu meşgul etmesini engellemek amacıyla eklenmiştir.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Bu sitedeki puanlar diğer sitelere veya FIDE, USCF ve ICC gibi kuruluşlara göre neden daha yüksek?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Puanları mutlak sayılar olarak düşünmek ve diğer kuruluşlarla karşılaştırmak pek sağlıklı olmaz. Farklı kuruluşlarda farklı seviyede oyuncular ve farklı puan sistemleri olabilir (Elo, Glicko, Glicko-2 ve benzeri). Bu faktörler yüzünden puanlar arasında ciddi ölçüde farklar oluşabilir.

Puanları mutlak sayılar olarak görmek yerine \"göreceli\" rakamlar olarak ele almak daha doğru olur. Belirli bir oyuncu havuzunda oyuncular arasındaki göreceli puan farkları, kimin ne sıklıkta kazanacağını veya kaybedeceğini tahmin etmenize yardımcı olur. Aynı platformda puanları karşılaştıracak bir oyuncu olmadan \"benim şu kadar puanım var\" demek pek bir şey ifade etmez.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Maç esnasında puanları nasıl gizlerim?</string>
  <string name="enableZenMode">%1$s veya oyun sırasında %2$s tuşuna basarak sade görünümü etkinleştirebilirsiniz.</string>
  <string name="displayPreferences">Oyun görünümü panelinden</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">İnternet sorunları sebebiyle bir maçta yenildim. Kaybettiğim puanları geri alabilir miyim?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">İnternet sorunları sebebiyle yaşanan puan kayıplarını maalesef telafi edemiyoruz. Bu sorunun sizden veya bizden kaynaklanması bir önem arz etmez. Bizim yol açtığımız bağlantı sorunları çok ender görülür. Ayrıca siz oyundayken Lichess bakıma girerse puan kaybını engellemek için maçı iptal ederiz.</string>
  <string name="howToThreeDots">Diğer konular</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Bildirimleri nasıl etkinleştirir veya devre dışı bırakırım?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Site bilgileri penceresini görüntüleyin</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Hamle sırasının sizde olması veya özel mesaj almanız gibi durumlarda isteğe bağlı olarak Lichess\'ten bildirim alabilirsiniz.

Bunun için tarayıcının adres çubuğundaki lichess.org bağlantısının sol tarafında bulunan kilit işaretine tıklayın.

Ardından site ayarlarına giderek Lichess tarafından gönderilen bildirimleri açın veya kapatın.</string>
</resources>
