<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">SSS</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Sıkça Sorulan Sorular</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Lichess\'in adı neden Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess, \"live/light/libre\" kelimeleri ile satranç anlamına gelen \"chess\" kelimesinin birleşimiyle oluşturulmuştur.

%1$s  diye okunur.</string>
  <string name="leechess">lii-çes</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Telaffuzunu bir uzmandan dinleyin.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Lichess, oyunlar 7/24 gerçek zamanlı olarak oynanıp izlendiği için canlı (live); diğer sitelerde veba gibi hüküm süren para kazanma hırsından yoksun ve açık kaynak kodlu olduğu için hafif (light) ve bedavadır (libre).</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Benzer şekilde, Lichess\'in kaynak kodu %1$s, \'li[chess in sca]la\' ifadesinin kısaltılmış hâlidir. Zira Lichess\'in büyük bir bölümü sezgisel bir programlama dili olan %2$s ile yazılmıştır.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Lichess\'e nasıl katkıda bulunabilirim?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess, sizlerin bağışları ve gönüllülerden oluşan bir ekibin gayretleriyle ayakta kalmaktadır.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">%1$s olmakla ilgili daha fazla bilgi edinebilirsiniz (isterseniz %2$s de inceleyebilirsiniz). Lichess\'e zamanınızı ve becerilerinizi bahşederek destek olmanın da %3$s var.</string>
  <string name="beingAPatron">Destekçi</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">site giderleri dökümünü</string>
  <string name="otherWaysToHelp">birçok yolu</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Lichess kaynak kodunu kullanan siteler var mı?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Evet. Lichess %1$s, %2$s ve %3$s paylaşımında bulunarak farklı açık kaynak kodlu sitelere ilham kaynağı olmuştur.</string>
  <string name="fairPlay">Adil Oyun</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Hile yapan oyunculara kaybettiğim puanları ne zaman geri alırım?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Hile yaptığı tespit edilen bir oyuncunun son 3 gün içinde oynadığı 40 puanlı maç iptal edilir. Eğer bu maçlar arasına sizin de beraberlik veya yenilgi yüzünden puan kaybettiğiniz oyunlar varsa ve oyun puanınız geçici değilse kaybettiğiniz puanları geri alırsınız. Puanları geri alırken, ulaştığınız en yüksek puan ve maçtan sonraki puan durumunuza göre bir üst limit belirlenir.

(Mesela puanınız bu maçlardan sonra büyük ölçüde artarsa, hiç puan iadesi almayabilir ya da kısmi bir iade alabilirsiniz). Tek seferde en fazla 150 puan iade edilir.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Terk etmeden oyundan ayrılan oyunculara ne yapılır?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Rakibiniz oyunlardan sık sık ayrılıyorsa yeni bir oyuna katılması geçici olarak engellenir. Bu kısıtlama oyuncunun profilinde görüntülenmez. Eğer aynı oyuncu maçı terk etmeden oyunlardan ayrılmaya devam ederse uygulanan engelin süresi artırılır. Bu davranış çok uzun süre devam ederse oyuncunun hesabı kapatılabilir.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Nasıl moderatör olabilirim?</string>
  <string name="youCannotApply">Moderatörleri başvuru ile seçmiyoruz. İyi bir moderatör olacağını düşündüğümüz kişiler ile doğrudan iletişime geçeriz.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Yazışmalı oyun normal satrançtan farklı mıdır?</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Lichess\'te yazışmalı satranç ile standart maçlar arasındaki temel fark, yazışmalı maçlarda açılış kâşifine izin verilmesidir. Satranç motorlarının kullanımı yine yasaktır ve bilgisayardan yardım alan oyunculara aynı yaptırımlar uygulanır. Uluslararası Yazışmalı Satranç Federasyonu satranç motoru kullanımına izin verse de Lichess buna izin vermez.</string>
  <string name="gameplay">Oynanış</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Bullet, blitz ve diğer zaman kontrolleri ne anlama geliyor?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Zaman kontrollerinin ismi maçın tahminî uzunluğuna bağlı olarak değişir: %1$s
Örneğin, 5+3 tempolu bir oyunun tahminî süresi (5 × 60) + (40 × 3) = 420 saniyedir.</string>
  <string name="durationFormula">(başlangıç süresi) + 40 × (hamle başı ek süre)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$ss = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$ss = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Lichess\'te hangi varyantları oynayabilirim?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess standart satranç ile %1$s destekler.</string>
  <string name="eightVariants">8 satranç varyantını</string>
  <string name="whatIsACPL">Ortalama santipiyon kaybı (OSK) nedir?</string>
  <string name="acplExplanation">Santipiyon, satrançta avantajın temsili olarak kullanılan ölçü birimidir. Bir santipiyon, bir piyonun 100\'de 1\'ine eşittir. Yani 100 santipiyon 1 piyon değerindedir. Bu değerler oyunda doğrudan bir rol oynamasa da oyuncular için yararlı, bilgisayarlar için ise pozisyon analizlerinde gereklidir.

Bilgisayarın önerdiği en iyi hamle santipiyon kaybettirmez ancak daha zayıf hamleler pozisyonun kötüye gitmesine sebep olacaktır. Bu durum da santipiyon ile ölçülür.

Santipiyon kaybı, oyun kalitesinin bir göstergesi olarak kullanılabilir. Hareket başına ne kadar az santipiyon kaybedilirse, hamleler o kadar güçlü demektir.

Lichess üzerindeki bilgisayar analizi Stockfish tarafından desteklenmektedir.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Maçı süreden kaybetmek, beraberlik ve yetersiz taş</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Oyun esnasında süresi biten oyuncu genellikle maçı kaybetmiş sayılır. Ancak rakip oyuncu, elindeki taşlar ile oyuncuyu herhangi bir şekilde mat etme şansına sahip değilse oyun berabere biter (%1$s).

Ender durumlarda zorunlu hamleler veya hisar taktiği gibi sebeplerden dolayı beraberliğe otomatik olarak karar vermek zor olabilir. Normal şartlar altında her zaman süresi bitmeyen oyuncunun lehine karar veririz.

Rakipte kendi şahının hareketini engelleyebilecek herhangi bir taş varsa, tek bir at veya fil ile mat edilmesi de mümkün olabilir.</string>
  <string name="fideHandbookX">FIDE satranç kuralları %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">İki kare sürdüğüm piyonu rakip tuhaf bir şekilde yedi, bu nasıl olur? (geçerken alma)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Bu \"geçerken alma\" olarak bilinen yasal bir hamledir. Vikipedi\'de bu konu üzerine %1$s mevcut.

FIDE kurallarının 3.7 (d) sayılı maddesinde ilgili kural şöyle açıklanır (%2$s):

\"Bir piyon, kendi bulunduğu kareye bitişik dikeylerden birinde ve kendisiyle aynı yatayda bulunan bir rakip piyonu, bu rakip piyonun bulunduğu yere, hemen başlangıç konumundan bir hamlede iki kare ilerleyerek gelmiş olması koşuluyla alabilir. Bu alış biçimi, sadece sözü edilen piyon sürüşünü izleyen hamle için geçerlidir ve \'geçerken alma\' (en passant) olarak adlandırılır.\"

Geçerken alma kuralı üzerine biraz pratik yapmak için %3$s göz atın.</string>
  <string name="goodIntroduction">güzel bir açıklama</string>
  <string name="officialRulesPDF">resmî kurallar (PDF)</string>
  <string name="lichessTraining">Lichess egzersizlerine</string>
  <string name="threefoldRepetition">Üç kez hamle tekrarı</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Bir pozisyon üç kez gerçekleşirse, oyuncular %1$s ile beraberlik talebinde bulunabilirler. Lichess, %2$s\'nin 9.2 (d) maddesinde açıklandığı gibi resmi FIDE kurallarını uygular.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">üç kez hamle tekrarı</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Biz hamle tekrarı yapmadık. Oyun neden hamle tekrarından berabere bitti?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Üç kez hamle tekrarı %1$s ile ilgilidir, hamle ile değil. Tekrarlama ardışık olarak gerçekleşmek zorunda değildir.</string>
  <string name="positions">pozisyonlar</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Üç kere aynı pozisyonu tekrarladık. Neden oyun berabere bitmedi?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Hamle tekrarı oyunculardan biri tarafından kabul edilmesi gerekiyor. Gösterilen düğmeye basarak veya son yinelenen hareketinizden önce bir beraberlik sunarak bunu yapabilirsiniz. Ayrıca %1$s Lichess otomatik olarak sizin için hamle tekrarı talep edebilirsiniz. Ek olarak, beş kez hamle tekrarı her zaman oyunu hemen bitirir.</string>
  <string name="configure">yapılandır</string>
  <string name="accounts">Hesaplar</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Lichess\'te hangi unvanlar var?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess, OTB (over the board) oyunundan elde edilen tüm FIDE başlıklarını ve %1$s\'yi tanır. işte FIDE başlıklarının bir listesi:</string>
  <string name="showYourTitle">Eğer bir OTB unvanınız varsa, %1$s\'yi tamamlayarak bunu hesabınızda göstermeniz için başvuruda bulunabilirsiniz; bunu, tanımlayıcı bir belge/kartın net bir görüntüsü ve belgeyi/kartı elinde tutan bir fotoğraf da dahil olmak üzere gerçekleştirebilirsiniz.

Lichess\'te Unvanlı bir oyuncu olarak doğrulanmak Unvanlı Arena olaylarda oynamak için erişim sağlar.

Bir de Onursal bir %2$s Unvanı var.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">birçok ulusal usta unvanı</string>
  <string name="verificationForm">doğrulama formu</string>
  <string name="canIbecomeLM">Lichess ustası (LM) ünvanını alabilir miyim?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Hayır.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Bu onursal unvan resmi değil ve sadece Lichess üzerinde var.

Biz nadiren takdiri hak eden iyi Lichess kullanıcılarına bu unvanı veriyoruz. LM unvanı alamazsın, LM unvanı sana gelir. Eğer hak kazanırsanız, bizden bir mesaj alacaksınız ve kabul etme veya reddetme seçimine sahip olacaksınız.

LM unvanı için sorma.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Kullanıcı adım ne olmalı?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Genel olarak, kullanıcı adları: saldırgan, başkasını taklit eden veya reklam amaçlı olmamalıdır. %1$s hakkında daha fazla bilgi edinebilirsiniz.</string>
  <string name="guidelines">yönetmelik</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Kullanıcı adımı değiştirebilir miyim?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Hayır, kullanıcı adları teknik ve pratik sebeplerden ötürü değiştirilemez. Veri tabanları, dışa aktarmalar, log dosyaları ve insanların hafızası dahil olmak üzere kullanıcı adları birçok yerde kullanılıyor. Yalnızca bir kereyle sınırlı olmak üzere kullanıcı adındaki büyük ve küçük harflerde oynama yapabilirsiniz.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Benzersiz kupalar</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Bu kupa Lichess tarihinde benzersizdir ve %1$s dışında kimse bu kupaya sahip olamaz.</string>
  <string name="wayOfBerserkExplanation">Bunu almak için, hiimgosu kendini berserk ile test etti ve %s oyunlarının 100%%\'ünü kazandı.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">bir saatlik Kurşun turnuvası</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict canlı yayın açmıştı ve son 2 saat boyunca A.I. level 8\'i 1+0 oyununda başarılı bir şekilde yenmeye çalışıyordu. Thibault, canlı yayında başarılı bir şekilde bunu gerçekleştirirse, ona benzersiz bir kupa alacağını söyledi. Bir saat sonra, Stockfish\'i yendi ve söz onurlandırıldı.</string>
  <string name="lichessRatings">Lichess derecelendirmeleri</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Lichess hangi derecelendirme sistemini kullanıyor?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Puanlar Mark Glickman tarafından geliştirilen Glicko-2 değerlendirme yöntemi kullanılarak hesaplanır. Bu çok popüler bir derecelendirme yöntemidir ve önemli sayıda satranç organizasyonu tarafından kullanılır (FIDE, hala tarihi Elo derecelendirme sistemini kullandığı için bu kayda değer bir karşı örnektir).

Temel olarak, glicko derecelendirmeleri, derecelendirmenizi hesaplarken ve temsil ederken \"güven aralıkları\" kullanır. Siteyi ilk kullanmaya başladığınızda, puanınız 1500 ± 700\'de başlar. 1500 puanınızı temsil eder ve 700 güven aralığını temsil eder.

Temel olarak, sistem, derecelendirmenizin 800 ile 2200 arasında bir yerde olduğundan %90 emin. Bu inanılmaz derecede belirsiz. Bu nedenle, bir oyuncu yeni başladığında, derecelendirmeleri çok önemli ölçüde değişecek, bir seferde potansiyel olarak birkaç yüz puan. Ancak köklü oyunculara karşı bazı oyunlardan sonra güven aralığı daralır ve her oyundan sonra kazanılan/kaybedilen puan miktarı azalacaktır.

Dikkat edilmesi gereken bir diğer nokta, zaman geçtikçe güven aralığının artacağıdır. Bu daha hızlı zamanla beceri düzeyi değişiklikleri için puan kaybetmek/ puan kazanmak için izin verir.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Neden puanımın yanında soru işareti(?) var?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Soru işareti, derecelendirmenin geçici olduğu anlamına gelir. Nedenleri şunlardır:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Oyuncu henüz derecelendirmeli oyun kategorisinde %1$s karşısında yeterince puanlı oyun bitirmedi.</string>
  <string name="similarOpponents">benzer puanlı oyuncular</string>
  <string name="notPlayedRecently">Oyuncu yeterince yeni oyun oynamadı. Oynadığınız oyun sayısına bağlı olarak, derecelendirmenizin tekrar geçici hale gelmesi yaklaşık bir yıl sürebilir.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Somut olarak, Glicko - 2 sapmasının 110\'dan büyük olduğu anlamına gelir. Sapma, sistemin derecelendirmede sahip olduğu güven seviyesidir. Alt sapma, daha istikrarlı bir derecelendirmedir.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Sıralamalar ve lider tabloları nasıl çalışır?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">%1$s\'e girebilmek için yapmanız gerekenler:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">liderlik tablosu</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">en az 30 puanlı oyun oynamak,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">bu derecelendirme için son bir hafta içinde puanlı oyun oynamak,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">normal satrançta %1$s\'den daha düşük ve başka satranç varyantlarında %2$s\'den daha düşük bir derecelendirme sapması olması,</string>
  <string name="beInTopTen">bu derecelendirmede ilk 10 içerisinde yer almak.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">2. şart, artık hesaplarını kullanmayan oyuncuların skor tablolarını doldurmayı bırakmasıdır.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Derecelendirmeler FIDE, USCF ve ICC gibi diğer sitelere ve kuruluşlara göre neden daha yüksek?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Derecelendirmeleri mutlak sayılar olarak düşünmemek veya bunları diğer kuruluşlarla karşılaştırmamak en iyisidir. Farklı organizasyonların farklı seviyelerde oyuncuları, farklı derecelendirme sistemleri (elo, Glicko, Glicko-2 veya yukarıda belirtilenlerin değiştirilmiş bir versiyonu) vardır. Bu faktörler mutlak sayıları (derecelendirmeleri) büyük ölçüde etkileyebilir.

Derecelendirmeleri \"göreceli\" rakamlar olarak düşünmek en iyisidir (\"mutlak\" rakamların aksine): bir oyuncu havuzunda, derecelendirmelerdeki göreceli farklılıkları kimin kazanacağını/çekileceğini/kaybedeceğini ve ne sıklıkta olacağını tahmin etmenize yardımcı olacaktır. \"X puanım var\" demek, bu derecelendirmeyi karşılaştırmak için başka oyuncular olmadıkça hiçbir şey ifade etmez.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Oynarken derecelendirme nasıl gizlenir?</string>
  <string name="enableZenMode">%1$s\'de veya Oyun sırasında %2$s tuşlarına basarak Zen modunu etkinleştirin.</string>
  <string name="displayPreferences">görüntüleme tercihleri</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Gecikme / bağlantı kopması nedeniyle oyunu kaybettim. Puanlarımı geri alabilir miyim?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Maalesef, gecikme ya da bağlantı kopması nedeniyle yaşanan puan kayıplarını sorunun sizde mi bizde mi olduğuna bakmaksızın geri veremeyiz. İkincisi çok nadirdir. Ayrıca Lichess yeniden başladığında ve bu nedenle zamandan kaybettiğinizde, haksız bir kaybı önlemek için oyunu iptal ettiğimizi unutmayın.</string>
  <string name="howToThreeDots">Nasıl...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Bildirimler etkinleştirilsin mi, devre dışı mı bırakılsın?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Site bilgilerini görüntüle</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess isteğe bağlı olarak oyun bildirimleri gönderebilir, örneğin hamle sırası sizdeyken veya özel bir mesaj aldığınızda.
 lichess.org sitesinde tarayıcınızdaki sol üst köşede yer alan kilit ikonuna tıklayın.
Sonra Lichess bildirimlerine izin ver veya engelle seçeneğine tıklayın.</string>
</resources>
