<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="faqAbbreviation">ЧаПи</string>
	<string name="frequentlyAskedQuestions">Часті запитання</string>
	<string name="whyIsLishogiCalledLishogi">Чому Lishogi так називається?</string>
	<string name="forkedFromLichess">Lishogi - це проєкт з відкритим кодом, створений на основі Lichess для гри у shogi - шьоґі, японські шахи, тому й називається Lishogi.</string>
	<string name="lishogiCombinationLiveLightLibrePronounced">Тому що він походить від Lichess. А Lichess називається Lichess, тому що це поєднання live/light/libre і chess (шахів). Lishogi вимовляється як %1$s.</string>
	<string name="leeshogi">лі-шьоґі</string>
	<string name="whyLiveLightLibre">Живі, тому що ігри грають і спостерігають в режимі реального часу 24/7; легкі і вільні через той факт, що Lishogi має відкритий вихідний код і не нагромаджений мотлохом, який пропагує інші веб-сайти.</string>
	<string name="whyIsLilaCalledLila">Аналогічно, вихідний код Lishogi, %1$s, означає li[shogi in sca]la, тому що основа Lishogi написана на %2$s, інтуїтивно зрозумілій мові програмування.</string>
	<string name="howCanIContributeToLishogi">Як я можу зробити внесок у Lishogi?</string>
	<string name="lishogiPoweredByDonationsAndVolunteers">Lishogi існує завдяки внескам покровителів та зусиллям команди волонтерів.</string>
	<string name="beingAPatron">Підтримати проєкт.</string>
	<string name="otherWaysToContribute">Ось багато інших способів, які Ви можете зробити свій внесок у Lishogi.</string>
	<string name="breakdownOfOurCosts">звіт про витрати</string>
	<string name="otherWaysToHelp">інші способи допомогти</string>
	<string name="fairPlay">Чесна гра</string>
	<string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Чому я позначений за використання штучної маніпуляції з рейтингом (навмисне зниження або піднімання) або комп\'ютерної допомоги?</string>
	<string name="cheatDetectionMethods">Lishogi має сильні методи виявлення і дуже ретельний процес перевірки всіх доказів та прийняття рішення. Цей процес часто залучає багатьох модераторів і може зайняти тривалий час. Окрім самої відмітки, ми не будемо вдаватись до дрібниць про докази або про процес прийняття рішень для окремих випадків. Це дозволить уникнути виявлення у майбутньому та позбавить від непродуктивних дебатів. Цей час і зусилля краще витратити на інші важливі справи. Користувачі можуть подати оскарження електронною поштою %1$s, але рішення рідко змінюються.</string>
	<string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Коли я маю право на автоматичне повернення рейтингу в іграх проти тих, хто обманює?</string>
	<string name="ratingRefundExplanation">Через хвилину після відмічення гравця, його 40 останніх рейтингових ігор за останні 3 дні буде вилучено. Якщо Ви були їх суперником у цих іграх і втратили рейтинг (через програш або нічию), і ваш рейтинг не був умовним, ви отримуєте відшкодування рейтингу. Відшкодування обмежено на основі пікового рейтингу і прогресу Вашого рейтингу після гри.
  (Наприклад, якщо ваш рейтинг значно збільшився після цих ігор, Ви можете не отримати відшкодування або отримати його частково). Відкшодування ніколи не перевищує 150 балів.</string>
	<string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Що відбувається з гравцями, залишають ігри не здавшись?</string>
	<string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Якщо ваш суперник часто відхиляє/залишає гру, вони отримають \"блокування ігор\", що означає, що їм заборонено брати участь в іграх. Про це не зазначено публічно у обліковому записі. Якщо така поведінка продовжиться, тривалість заборони збільшиться, а тривала поведінка такого роду може призвести до закриття облікового запису.</string>
	<string name="howCanIBecomeModerator">Як я можу стати модератором?</string>
	<string name="youCannotApply">Ми не приймаємо прохання стати модератором. Якщо ми бачимо того, хто на нашу думку був би хорошим модератором, ми зв\'яжемося з ними безпосередньо.</string>
	<string name="isCorrespondenceDifferent">Заочні шьоґі відрізняються від звичайних?</string>
	<string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">На Lishogi головна відмінність правил для заочних шьоґі полягає в тому, що дозволена книга дебютів. Використання комп\'ютерних движків заборонено і призведе до негайного покарання за користування ними. Хоча ICCF дозволяє використовувати движки у заочних іграх, на Lishogi цього робити не можна.</string>
	<string name="gameplay">Ігровий процес</string>
	<string name="howBulletBlitzEtcDecided">Як визначається контроль часу Куля, Бліц та інший?</string>
	<string name="basedOnGameDuration">Параметр часу Lishogi базується на розрахунковій тривалості гри = %1$s
Наприклад, приблизна тривалість гри 5+3 становить 5 × 60 + 40 × 3 = 420 секунд.</string>
	<string name="formulaOfDuration">60 × (основний час у хв) + 60 × (приріст годиннику) + 25 × (бьойомі - час на хід) × (періоди)</string>
	<string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$s с = %2$s</string>
	<string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s с = %2$s</string>
	<string name="whatVariantsCanIplay">В які варіанти я можу грати на Lishogi?</string>
	<string name="lishogiSupportShogiAnd">Lishogi підтримує класичну версію шьоґі та %1$s.</string>
	<string name="whatIsACPL">Чому дорівнює середній збиток сантипішаків(ACPL)?</string>
	<string name="acplExplanation">Сантипішак - це одиниця міри, яка використовується в шахах як представлення переваги. Сантипішак дорівнює 1/100-му від пішака. В цьому випадку, 100 сантипішаків = 1 пішак. Ці значення не відіграють формальної ролі в грі, але корисні для гравців і необхідні для оцінювання позицій комп\'ютером.

Найкращий комп\'ютер втратить нуль сантипішаків, але менша кількість кроків призведе до погіршення позиції, виміряної у сантипішаках.

Це значення можна використовувати як індикатор якості гри. Чим менше сантипішаків втрачаєся за один крок, тим сильніше гра.

Комп\'ютерний аналіз на Lishogi використовує Stockfish.</string>
	<string name="insufficientMaterial">Програш по часу, нічия та недостатнього матеріалу</string>
	<string name="goodIntroduction">хороше введення</string>
	<string name="officialRulesPDF">офіційні правила (PDF)</string>
	<string name="lishogiTraining">Lishogi тренування</string>
	<string name="fourfoldRepetition">Чотирикратний повтор</string>
	<string name="handBookPDF">довідник (PDF)</string>
	<string name="notRepeatedMoves">Ми не повторювали рухів. Чому гра все одно закінчилась повторенням?</string>
	<string name="repeatedPositionsThatMatters">Потрійне повторення стосується повторення %1$s, а не кроків. Повторення не обов\'язково має відбуватися послідовно.</string>
	<string name="positions">позиції</string>
	<string name="configure">налаштування</string>
	<string name="accounts">Облікові записи</string>
	<string name="titlesAvailableOnLishogi">Які титули використовуються на Lishogi?</string>
	<string name="showYourTitle">Якщо у вас є титул OTB, ви можете подати заявку на відображення у вашому обліковому запису заповнивши %1$s, включаючи чітке зображення документа/картки та селфі з вашим документом/карткою, що ідентифікує його.

Визнання Вас як титульного гравця на Lishogi дає доступ до гри в подіях Титульованої Арени.

І наостанок є почесний титул %2$s.</string>
	<string name="verificationForm">підтверджувальна форма</string>
	<string name="canIbecomeLM">Чи можу я отримати звання Lishogi Master (LM)?</string>
	<string name="noUpperCaseDot">Ні.</string>
	<string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Цей почесний титул неофіційний і існує лише на Lishogi.

Ми рідко нагороджуємо ним високопомітних гравців, які є хорошими громадянами Lishogi, на наш розсуд. Не ви отримуєте звання LM, звання LM приходить до Вас. Якщо Ви відповідаєте цим вимогам, ви отримаєте повідомлення від нас стосовно цього і можливість прийняти або відхилити звання.

Не випрошуйте звання LM.</string>
	<string name="whatUsernameCanIchoose">Яким може бути моє ім\'я користувача?</string>
	<string name="usernamesNotOffensive">Загалом, імена користувачів не повинні бути: образливими, уособлюючими когось іншим або рекламними. Ви можете прочитати більше у %1$s.</string>
	<string name="guidelines">настанови</string>
	<string name="uniqueTrophies">Унікальні нагороди</string>
	<string name="ownerUniqueTrophies">Ці трофеї унікальні за всю історію Lishogi, ніхто крім %1$s ними не зможе заволодіти.</string>
	<string name="aHourlyBulletTournament">щогодинний турнір з кулі</string>
	<string name="lishogiRatings">Рейтинг Lishogi</string>
	<string name="whichRatingSystemUsedByLishogi">Яку рейтингову систему використовує Lishogi?</string>
	<string name="ratingSystemUsedByLishogi">Рейтинг розраховується з використанням методу Glicko-2, розробленого Марком Глікманом. Це дуже популярний метод рейтингу і використовується значною кількістю шахових організацій (FIDE є відомим виключенням, оскільки вони досі користуються рейтинговою системою Elo).

Фундаментально, рейтинги Glicko використовують \"інтервали довіри\" при розрахунку та відображенні рейтингу. Коли Ви вперше розпочинаєте користуватися сайтом, Ваш рейтинг починається з 1500 ± 700. 1500 позначає ваш рейтинг, а 700 означає інтервал довіри.

В основному, система на 90% впевнена, що ваш рейтинг коливається в межах від 800 до 2200. Це дуже невизначено. Через це, коли гравець тільки починає, його рейтинг стрімко змінюється, потенційно на кілька сотень очків за раз. Але після певної кількості ігор проти встановлених гравців, інтервал довіри буде звужуватись, а кількість отриманих/втрачених очків після кожної гри -зменшуватись.

Слід відмітити, що з плином часу інтервал довіри зростає. Це дозволяє набрати/втратити бали швидше, щоб співпадати з будь-якими змінами Вашого рівня навички протягом цього часу.</string>
	<string name="whatIsProvisionalRating">Чому поруч із рейтингом є знак питання?</string>
	<string name="provisionalRatingExplanation">Знак питання означає, що рейтинг є умовним. Причини:</string>
	<string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Гравець ще не закінчив достатньо рейтингових ігор проти %1$s в категорії рейтингу.</string>
	<string name="similarOpponents">суперники подібної сили</string>
	<string name="notPlayedRecently">Гравець не зіграв достатньо ігор останнім часом. Залежно від кількості зіграних Вами ігор, це може зайняти рік бездіяльності, щоб ваш рейтинг знову став умовним.</string>
	<string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Це означає, що відхилення Glicko-2 більше 110. Відмова - це рівень довіри, яку система має у рейтингу. Чим нижче відхилення, тим стабільнішим є рейтинг.</string>
	<string name="howDoLeaderoardsWork">Як працюють звання і таблиці лідерів?</string>
	<string name="inOrderToAppearsYouMust">Для того, щоб потрапити до %1$s ви повинні:</string>
	<string name="ratingLeaderboards">таблиця рейтингу лідерів</string>
	<string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">зіграти не менше 30 рейтингових ігор в певний варіант,</string>
	<string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">зіграти рейтингову гру за останній тиждень в цей варіант,</string>
	<string name="ratingDeviationLowerThanXinShogiYinVariants">мати відхилення рейтингу нижче, ніж %1$s у стандартних шьоґі та нижче, ніж %2$s у варіантах,</string>
	<string name="beInTopTen">бути в топ-10 у даному списку.</string>
	<string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Другою вимогою є те, щоб гравці, які більше не користувалися своїми обліковими записами, припинили населяти таблицю лідерів.</string>
	<string name="whyAreRatingHigher">Чому рейтинги вищі порівняно з іншими сайтами та організаціями, такими як FIDE, USCF та ICC?</string>
	<string name="whyAreRatingHigherExplanation">Найкраще не думати про рейтинг як про абсолютні числа, або порівнювати їх з іншими організаціями. Різні організації мають різний рівень гравців, різні рейтингові системи (Elo, Glicko, Glicko-2 або модифіковану версію попередньої). Ці фактори можуть кардинально впливати на абсолютні числа (рейтинги).

Найкраще думати про рейтинги як про \"відності\" величини (на відміну від \"абсолютних\" величин): У межах групи гравців, відносні відмінності у рейтингах допоможуть вам оцінити, хто виграє/грає у нічию/програє, і як часто. Твердження \"У мене рейтинг X\" нічого не значить, якщо інші гравці не мають з чим цей рейтинг порівнювати.</string>
	<string name="howToHideRatingWhilePlaying">Як приховати рейтинги під час гри?</string>
	<string name="enableZenMode">Увімкніть Zen-mode в %1$s або натисніть %2$s під час гри.</string>
	<string name="displayPreferences">налаштування відображення</string>
	<string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Я програв гру через затримку/роз\'єднання. Чи можу я повернути бали рейтингу?</string>
	<string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">На жаль, ми не можемо повернути рейтинг балів за втрату через затримку чи роз\'єднання, незалежно від того, на чиїй стороні була проблема. Останнє трапляється дуже рідко. Також зверніть увагу на те, що коли Lishogi перезапускається і ви втрачаєте через це час, ми відміняємо гру, щоб запобігти несправедливій втраті.</string>
	<string name="howToThreeDots">Дізнайтесь як...</string>
	<string name="enableDisableNotificationPopUps">Увімкнути або вимкнути спливаючі сповіщення?</string>
	<string name="viewSiteInformationPopUp">Перегляд спливаючого вікна інформації про сайт</string>
	<string name="lishogiCanOptionnalySendPopUps">Lishogi може за бажанням показувати спливаючі сповіщення, наприклад, коли прийшла черга зробити хід або ви отримали приватне повідомлення.

Натисніть на значок блокування поруч з адресою lishogi.org в адресному рядку вашого браузера.

Потім виберіть, чи слід дозволяти сповіщення з Lishogi.</string>
</resources>
