<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">ЧаПи</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Часті запитання</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Чому Lichess так називається?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess — це поєднання live/light/libre, тобто «наживо», «легко», «вільно» і «chess», тобто «шахи». Вимовляється %1$s.</string>
  <string name="leechess">лі-чес</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Прослухати у виконанні диктора.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Наживо, тому що ігри відбуваються та спостерігаються в реальному часі 24/7; легко та вільно, тому що Lichess має відкритий вихідний код і не необтяжений власницьким мотлохом, як інші вебсайти.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Аналогічно, вихідний код Lichess, %1$s, означає li[chess in sca]la, тому що основа Lichess написана на %2$s, інтуїтивно зрозумілій мові програмування.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Як я можу зробити внесок у Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess існує завдяки пожертвуванням гравців та зусиллям команди волонтерів.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Ви можете дізнатися більше про те, %1$s (включно зі %2$s). Якщо ви хочете допомогти Lichess, вклавши свій час та навички, також є %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">як стати донором</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">звітом про витрати</string>
  <string name="otherWaysToHelp">інші способи допомогти</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Чи існують вебсайти на основі Lichess?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Так. Lichess надихнув інші сайти з відкритим вихідним кодом, які використовують наш %1$s, %2$s або %3$s.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Які є комбінації клавіш?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">На деяких сторінках Lichess можна використовувати комбінації клавіш. Натисніть клавішу \"?\" на сторінці дослідження, аналізу, задачі чи гри, щоб отримати перелік наявних комбінацій клавіш.</string>
  <string name="fairPlay">Чесна гра</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Коли я маю право на автоматичне повернення рейтингу в іграх проти тих, хто грає нечесно?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">За одну хвилину після того, як гравця було виявлено, беруться до уваги його останні 40 рейтингових ігор за останні 5 днів. Якщо ви були його суперником у цих іграх та втратили рейтинг (через програш або нічию), а ваш рейтинг не був тимчасовим, вам повернуться втрачені очки рейтингу. Кількість очок обмежується залежно від вашого найвищого рейтингу та зміни рейтингу в наступних іграх. (Наприклад, якщо ваш рейтинг значно підвищився після цієї гри, ви можете не отримати очки або отримати лише частину.) Кількість повернутих очок не може перевищувати 150.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Що відбувається з гравцями, які залишають ігри, не здавшись?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Якщо ваш суперник часто перериває чи залишає ігри, його блокують. Це означає, що він тимчасово не зможе грати в ігри. Блокування не показується в його профілі. Якщо така поведінка продовжуватиметься, тривалість блокування подовжиться, а подальші порушення можуть призвести до блокування облікового запису.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Як я можу стати модератором?</string>
  <string name="youCannotApply">Ми не приймаємо заявок у модератори. Якщо ми побачимо когось, хто, на нашу думку, був би хорошим модератором, ми зв\'яжемося з ним безпосередньо.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Заочні шахи відрізняються від звичайних?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Будь ласка, перейдіть до %s, щоб дізнатися більше</string>
  <string name="fairPlayPage">сторінки правил чесної гри</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">На Lichess головна відмінність правил для заочних шахів полягає в тому, що дозволена книга дебютів. Використання рушіїв все ще заборонено і призведе до покарання за користування рушієм. Хоча організація ICCF дозволяє використовувати рушії у заочних іграх, на Lichess так робити не можна.</string>
  <string name="gameplay">Хід гри</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Як визначається контроль часу Куля, Бліц та інший?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Контроль часу Lichess базується на розрахунковій тривалості гри = %1$s
Наприклад, приблизна тривалість гри 5+3 становить 5 × 60 + 40 × 3 = 420 секунд.</string>
  <string name="durationFormula">(початковий час) + 40 × (приріст годинника)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">&lt; %1$s с = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s с = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">В які варіанти я можу грати на Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess підтримує стандартні шахи та %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 варіантів шахів</string>
  <string name="whatIsACPL">Чому дорівнює середня втрата сантипішаків (ACPL)?</string>
  <string name="acplExplanation">Сантипішак - це одиниця міри, яка використовується в шахах для представлення переваги. Сантипішак дорівнює 1/100-му пішака. Таким чином, 100 сантипішаків = 1 пішак. Ці значення не відіграють формальної ролі в грі, але корисні для гравців і необхідні для оцінювання позицій комп\'ютером.

Найкращий комп\'ютерний хід означає відсутність втрати сантипішаків, а менша кількість ходів призведе до погіршення позиції, виміряної у сантипішаках.

Це значення можна використовувати як індикатор якості гри. Чим менше сантипішаків втрачається за один хід, тим він сильніший.

Комп\'ютерний аналіз на Lichess використовує Stockfish.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Програш по часу, нічия і нестача матеріалу</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">У разі закінчення часу в одного з гравців він програє. Однак, гра зводиться в нічию, якщо суперник не може поставити мат королю жодною серією дозволених ходів у даній позиції (%1$s).

У рідкісних випадках це складно визначити автоматично (серія вимушених ходів, фортеці). Зазвичай ми завжди на стороні гравця, який не вичерпав часу.

Зверніть увагу, що можна поставити мат одним конем або слоном, якщо суперник має фігуру, яка може заблокувати короля.</string>
  <string name="fideHandbook">Довідник FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">Довідник ФІДЕ %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Чому пішак може захопити іншого пішака, коли він вже пройшов? (взяття на проході)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Це дозволений хід, відомий як \"взяття на проході\". Стаття Вікіпедії дає %1$s.

Він описаний у розділі 3.7 (d) від %2$s:

\"Пішак одного гравця забирає пішака суперника. Взяття на проході можливе в ситуації, якщо пішак перемістився з початкового положення на два поля вперед та став на сусідню клітину з пішаком суперника. При цьому пішака, який взяв пішака суперника на проході, ставлять на 1 клітинку за збитим пішаком. Взяття на проході можливе лише наступним ходом, і якщо гравець одразу не використав своє право взяти пішак на проході, то надалі взяття цього пішака на проході неможливе..

Перегляньте %3$s і попрактикуйтесь.</string>
  <string name="goodIntroduction">хороше введення</string>
  <string name="lichessTraining">Тренування Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Перегляньте мат %s міжнародного майстра Еріка Розена.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Триразове повторення</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Якщо позиція відбулася тричі, гравці можуть оголосити нічию %1$s. Lichess впроваджує офіційні правила FIDE, як описано в статті 9.2 %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">трикратне повторення</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Ми не повторювали рухів. Чому гра закінчилась повторенням?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Триразове повторення стосується повторення %1$s, а не кроків. Повторення не обов\'язково має відбуватися послідовно.</string>
  <string name="positions">позиції</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Ми повторили позицію тричі. Чому гра не закінчилась нічиєю?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Повторення має бути оголошено одним із гравців. Ви можете зробити це, натиснувши показану кнопку або запропонувавши нічию перед повторенням ходу, при цьому не має значення, якщо ваш суперник відхилить пропозицію нічиєї, триразове повторення буде оголошено у будь-якому випадку. Також ви можете %1$s Lichess для автоматичного оголошення повторення за вас. Крім того, п\'ятиразове повторення завжди завершує гру.</string>
  <string name="configure">налаштувати</string>
  <string name="accounts">Облікові записи</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Які звання використовуються на Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess визнає всі звання FIDE, отриманих за дошкою, а також %1$s. Ось список звань FIDE:</string>
  <string name="showYourTitle">Якщо у вас є таке звання, ви можете подати заявку на його відображення у вашому обліковому запису, заповнивши %1$s, додавши чітке зображення документа/картки та селфі з вашим документом/карткою, що ідентифікує його.

Визнання вас як титульованого гравця на Lichess дає доступ до гри на Титульній Арени.

І наостанок є почесне звання %2$s.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">багато звань Національного Майстра</string>
  <string name="verificationForm">підтверджувальну форму</string>
  <string name="canIbecomeLM">Чи можу я отримати звання Lichess Master (LM)?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Ні.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Цей почесне звання є неофіційним і існує лише на Lichess.

Ми рідко нагороджуємо тих визначних гравців, які є хорошими громадянами Lichess, на наш розсуд. Не ви отримуєте звання LM, а звання LM приходить до вас. Якщо ви відповідаєте цим вимогам, ви отримаєте повідомлення від нас стосовно цього і можливість прийняти або відхилити звання.

Не випрошуйте звання LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Яким може бути моє ім\'я користувача?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Загалом, імена користувачів не повинні бути образливими, уособлювати когось іншого або рекламувати щось. Ви можете прочитати більше у %1$s.</string>
  <string name="guidelines">настановах</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Чи можу я змінити ім\'я користувача?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Ні, імена користувачів не можуть бути зміненими з технічних та практичних причин. Імена користувачів матеріалізовані в надто багатьох місцях: базах даних, експорті, журналах та в свідомості людей. Велику літеру можна підправити лише один раз.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Унікальні нагороди</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Ця нагорода є унікальною за всю історію Lichess, ніхто крім %1$s не зможе нею заволодіти.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">щогодинному турнірі з Кулі</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict транслював і 2 години він безуспішно намагався перемогти комп\'ютер 8 рівня в грі 1+0. Тібо пообіцяв йому, що якщо він успішно зробить це на трансляції, він отримає унікальну нагороду. Через годину він розгромив Stockfish і обіцянку було виконано.</string>
  <string name="lichessRatings">Рейтинги Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Яку рейтингову систему використовує Lichess?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Рейтинг розраховується з використанням методу Glicko-2, розробленого Марком Глікманом. Це дуже популярний метод рейтингу і використовується значною кількістю шахових організацій (FIDE є відомим виключенням, оскільки вона досі використовує рейтингову систему Elo).

Фундаментально, рейтинги Glicko використовують \"інтервали довіри\" при розрахунку та відображенні рейтингу. Коли ви вперше розпочинаєте користуватися сайтом, ваш рейтинг починається з 1500 ± 700. 1500 позначає ваш рейтинг, а 700 означає інтервал довіри.

По суті, система на 90% впевнена, що ваш рейтинг коливається в межах від 800 до 2200. Це дуже невизначено. Через це, коли гравець тільки починає, його рейтинг стрімко змінюється, потенційно на кілька сотень очків за раз. Але після певної кількості ігор інтервал довіри буде звужуватись, а кількість отриманих/втрачених очків після кожної гри - зменшуватись.

Слід відмітити, що з плином часу інтервал довіри зростає. Це дозволяє набрати/втратити очки швидше, щоб співпадати з будь-якими змінами вашого рівня навички протягом цього часу.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Що означає знак питання поруч із рейтингом?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Знак питання означає, що рейтинг є умовним. Серед причин:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Гравець ще не закінчив достатньо рейтингових ігор проти %1$s в категорії рейтингу.</string>
  <string name="similarOpponents">суперників подібного рівня</string>
  <string name="notPlayedRecently">Гравець останнім часом не зіграв достатньо ігор. Це залежить від кількості зіграних ігор, тому може минути рік бездіяльності, поки ваш рейтинг знову стане умовним.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Це означає, що відхилення Glicko-2 більше 110. Відхилення - це рівень довіри рейтингової системи. Чим нижче відхилення, тим стабільнішим є рейтинг.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Як працюють звання і таблиці лідерів?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Для того, щоб потрапити до %1$s, ви повинні:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">таблиці лідерів</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">зіграти хоча б 30 рейтингових ігор даного варіанту,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">зіграти рейтингову гру за останній тиждень в цей варіант,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">мати відхилення рейтингу нижче %1$s у стандартних шахах та нижче %2$s у варіантах,</string>
  <string name="beInTopTen">бути в числі 10 кращих у даному списку.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Друга вимога полягає в тому, що гравці, які більше не користуються своїми обліковими записами, перестають потрапляти у таблицю лідерів.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Чому рейтинги вищі у порівнянні з іншими сайтами та організаціями, такими як FIDE, USCF та ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Найкраще не думати про рейтинг як про абсолютні числа та не порівнювати їх з іншими організаціями. Різні організації мають різний рівень гравців, різні рейтингові системи (Elo, Glicko, Glicko-2 або модифіковану версію попередньої). Ці фактори можуть кардинально впливати на абсолютні числа (рейтинги).

Найкраще думати про рейтинги як про \"відносні\" величини (на відміну від \"абсолютних\" величин): у межах групи гравців відносні відмінності у рейтингах допоможуть вам оцінити, хто виграє/грає у нічию/програє, і як часто це відбувається. Твердження \"У мене рейтинг X\" нічого не значить, якщо інші гравці не мають з чим цей рейтинг порівнювати.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Як приховати рейтинги під час гри?</string>
  <string name="enableZenMode">Увімкніть режим Дзен у %1$s або натисніть %2$s під час гри.</string>
  <string name="displayPreferences">налаштуваннях відображення</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Я програв гру через затримку/роз\'єднання. Чи можу я повернути очки рейтингу?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">На жаль, ми не можемо повернути рейтинг очків за втрату через затримку чи роз\'єднання, незалежно від того, проблема була на вашій чи нашій стороні. Останнє трапляється дуже рідко. Також зверніть увагу на те, що коли Lichess перезапускається і ви втрачаєте через це час, ми відміняємо гру, щоб запобігти нечесній поразці.</string>
  <string name="howToThreeDots">Дізнайтесь як...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Увімкнути або вимкнути спливаючі сповіщення?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Переглянути інформацію про спливаючі сповіщення сайту</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess може за бажанням надсилати спливаючі сповіщення, наприклад, коли прийшла черга зробити хід або ви отримали приватне повідомлення.

Натисніть на значок блокування поруч з адресою lichess.org в адресному рядку вашого браузера.

Потім виберіть, чи слід дозволяти сповіщення з Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Увімкнути автовідтворення для звуків?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Більшість браузерів можуть не допускати програвання звуку на щойно завантаженій сторінці, щоб не лякати користувачів. Можете уявити, що станеться, якщо кожен сайт почне одразу бомбардувати Вас звуковою рекламою. 

Коли браузер буде блокувати озвучування на сайті lichess.org, то з\'явиться червона піктограма вимкненого звуку. Зазвичай це обмеження зникає після того, як Ви на щось натиснете. В деякий мобільних браузерах дотик до фігури з метою її перетягнення не вважається за натискання. В такому випадку для відтворення звуків Вам потрібно натискати на вільне місце на дошці на початку кожної гри.

Ми показуємо червону піктограму у випадках, коли таке трапляється. Зачасту Ви можете явно дозволити програш звуків на lichess.org. Ось інструкції, як це зробити свіжих версіях деяких популярних браузерів.</string>
  <string name="desktop">настільний</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Перейдіть на lichess.org
2. Натисніть Ctrl-i на Linux/Windows або cmd-i на MacOS
3. Клацніть вкладку \"Дозволи\"
4. Дозволити аудіо та відео на lichess.org</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Перейдіть на lichess.org
2. Натисніть значок блокування на панелі адрес
3. Клацніть в Налаштування сайту
4. Дозволити звук</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Перейдіть на lichess.org
2. Натисніть Safari в меню
3. Натисніть Налаштування для lichess.org ...
4. Дозволити усі Авто-звучання</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Натисніть на три точки в правому верхньому кутку
2. Оберіть Налаштування
3. Натисніть на Куки та Дозволи сайту
4. Прокрутіть донизу та оберіть Авто-Програвання медіа
5. Додайте lichess.org до Дозволів (Дозволених)</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Як припинити грати надміру?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">самостійне психологічне захворювання</string>
  <string name="lichessUserstyles">Користувацькі стилі Lichess</string>
  <string name="fewerLobbyPools">обмежені пари</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Ми часто отримуємо повідомлення від користувачів, які просять нас допомогти їм припинити грати надміру.

Lichess блокує гравців лише за порушення умов користування, тому ми радимо таким гравцям використовувати зовнішні інструменти, які обмежуватимуть надмірну гру. Загальні пропозиції для блокування вебсайтів уключають %1$s, %2$s та %3$s. Якщо ж ви не бажаєте обмежувати сайт, а втримуватися від швидких ігор, вас можуть зацікавити %4$s, а ось із %5$s.

Деякі гравці відчувають, що їхня надмірна гра перетворюється в залежність. ВООЗ класифікує ігрові розлади як %6$s. Основні симптоми: 1) ослаблений контроль над іграми, 2) підвищення пріоритету ігор, 3) збільшення ігрового часу попри негативні наслідки. Якщо ви вважаєте, що у вас є ці симптоми, ми заохочуємо вас поговорити зі своїми родичами й друзями, або ж із професіоналом.</string>
</resources>
