<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">TSS</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Tez-tez soʻraladigan savollar</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Lichess nimaga Lichess deb nomlangan?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess bu live/light/libre va chess soʻzlarining kombinatsiyasi. %1$s deb talaffuz qilinadi.</string>
  <string name="leechess">li-ches</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Mutaxassis talaffuzini eshiting.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Jonli (live) — chunki oʻyinlar haftasiga 7 kun kuniga 24 soat real vaqt rejimida oʻynaladi va kuzatiladi; yengil (light) va erkin (libre) — chunki Lichess ochiq kodli loyiha boʻlib, boshqa saytlarga xos boʻlgan xususiy va keraksiz chiqindilardan xolidir.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Shuningdek, Lichessʼning ochiq kodi — \'%1$s\' nomi ham li[chess in sca]la soʻzlaridan olingan. Buning sababi, Lichessʼning asosiy qismi intuitiv tushunarli dasturlash tili boʻlmish %2$sʼda yozilgan.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Lichessʼga qanday qilib hissa qoʻshishim mumkin?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess homiylar tomonidan beriladigan ehsonlar va koʻngillilar jamoasining saʼy-harakatlari asosida faoliyat yuritadi.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">%1$s haqida (shu jumladan, %2$s bilan) koʻproq maʼlumot olishingiz mumkin. Agar oʻz vaqtingiz va mahoratingiz bilan Lichessʼga koʻngilli sifatida yordam bermoqchi boʻlsangiz, koʻmaklashishning yana koʻplab %3$s ham mavjud.</string>
  <string name="beingAPatron">Homiy boʻlish</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">xarajatlarimizning batafsil hisoboti</string>
  <string name="otherWaysToHelp">boshqa usullari</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Lichessʼga asoslangan boshqa veb-saytlar bormi?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">\"Ha. Haqiqatan ham Lichess bizning %1$s, %2$s yoki %3$s foydalanadigan boshqa ochiq kodli saytlarni ilhomlantirgan.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Qanday klaviatura yorliqlari mavjud?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Lichessʻning ayrim sahifalarida klaviatura yorliqlarini ishlatsangiz boʻladi. Mavjud klaviatura yorliqlarini koʻrish uchun oʻrganish, tahlil, masala yoki oʻyin sahifasida \'?\' tugmasini bosing.</string>
  <string name="fairPlay">Halol oʻyin</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Qachon gʻirromchilar sababli yoʻqotilgan reytingim avtomatik ravishda qaytariladi?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Oʻyinchi gʻirromlik qilgani uchun belgilanganidan bir daqiqa oʻtgach, uning soʻnggi 5 kun ichidagi 40 ta reytingli oʻyini tahlil qilinadi. Agar siz oʻsha oʻyinlarning birida unga raqib boʻlgan boʻlsangiz va (magʻlubiyat yoki durang sababli) reyting yoʻqotgan boʻlsangiz va reytingingiz aniq boʻlsa, sizga reytingingiz qaytarib beriladi. Qaytariladigan reyting miqdori oʻsha oʻyindan keyingi reytingingiz va sizning eng yuqori reytingingizga qarab cheklanishi mumkin. (Masalan, agar oʻsha oʻyindan keyin reytingingiz sezilarli darajada oshgan boʻlsa, sizga ball qaytarilmasligi yoki faqat qisman qaytarilishi mumkin.) Qaytariladigan reyting miqdori hech qachon 150 ochkodan oshmaydi.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Oʻyinni taslim boʻlmasdan tashlab ketadigan oʻyinchilarga nisbatan qanday choralar koʻriladi?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Agar raqibingiz oʻyinlarni tez-tez bekor qilsa yoki oxiriga yetkazmasdan tashlab ketsa, unga \"oʻyin taqiqi\" beriladi — ya’ni u maʼlum muddat oʻyin oʻynay olmaydi. Bu cheklov foydalanuvchi profilida ommaga koʻrsatilmaydi. Agar bunday holat takrorlanaversa, taqiq muddati uzayib boradi. Tartibni muntazam buzish esa akkauntning butunlay yopilishiga olib kelishi mumkin.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Qanday qilib moderator boʻlishim mumkin?</string>
  <string name="youCannotApply">Moderatorlikka ariza topshirishning iloji yoʻq. Agar biz kimnidir bu vazifaga munosib deb bilsak, u bilan shaxsan oʻzimiz bogʻlanamiz.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Yozishmali oʻyin normal shaxmatdan qanday farqlanadi?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Batafsil maʼlumot uchun %s sahifamizni oʻqing</string>
  <string name="fairPlayPage">halol oʻyin</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Lichessʼda yozishmali shaxmat qoidalari uchun asosiy farqi — debyut kitoblaridan foydalanishga ruxsat berilganidir. Dvijoklardan foydalanish esa hamon qatʼiyan taqiqlangan va bu \"dvijok yordami\" uchun profilga gʻirromlik tamgʻasi bosilishiga olib keladi. Garchi ICCF yozishmali shaxmatda dvijoklardan foydalanishga ruxsat bersa-da, Lichessʼda bu mumkin emas.</string>
  <string name="gameplay">Oʻyin jarayoni</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Bullet, Blits va boshqa vaqt nazoratlari qanday belgilanadi?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Lichessʼda vaqt nazorati oʻyinning taxminiy davomiyligiga qarab belgilanadi. Bu quyidagi formula boʻyicha hisoblanadi:
taxminiy davomiylik = %1$s

Masalan, 5+3 vaqt nazoratidagi oʻyinning taxminiy davomiyligi: 5 × 60 + 40 × 3 = 420 soniyani tashkil qiladi.</string>
  <string name="durationFormula">(soatdagi boshlangʻich vaqt, soniyalarda) + 40 × (qoʻshimcha vaqt)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$s s = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s s = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Lichessʼda shaxmatning qanday variantlarini oʻynay olaman?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess standart shaxmatni va yana %1$s qoʻllab-quvvatlaydi.</string>
  <string name="eightVariants">8 ta shaxmat variantini</string>
  <string name="accounts">Akkauntlar</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Lichessʼda qanday unvonlar bor?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess yuzma-yuz (OTB) oʻyinlarda qoʻlga kiritilgan barcha FIDE unvonlarini, shuningdek, %1$s tan oladi. Quyida FIDE unvonlari roʻyxati keltirilgan:</string>
  <string name="showYourTitle">Agar sizda rasmiy FIDE unvoningiz boʻlsa, %1$sni toʻldirish orqali uni profilingizda koʻrsatishni soʻrashingiz mumkin. Bunda shaxsingizni tasdiqlovchi hujjat/kartaning tasviri va ushbu hujjatni ushlab tushgan selfi-suratingiz talab qilinadi.

Tasdiqlangan unvonli oʻyinchilar \"Titled Arena\" (Unvonli oʻyinchilar arenasi) musobaqalarida qatnashish huquqiga ega boʻladi.

Shuningdek, faxriy %2$s unvoni ham mavjud.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">koʻplab milliy master unvonlarini</string>
  <string name="verificationForm">tasdiqlash formasi</string>
  <string name="canIbecomeLM">Lichess Master (LM) unvonini ololamanmi?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Yoʻq.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Ushbu faxriy unvon norasmiy boʻlib, u faqat Lichess platformasidagina mavjud.

Biz bu unvonni kamdan-kam hollarda — hamjamiyatda oʻzini namunali tutgan va platforma rivojiga hissa qoʻshgan oʻyinchilarga, oʻz xohishimizga koʻra beramiz. LM unvoniga ariza topshirib boʻlmaydi, aksincha, u sizni oʻzi topadi. Agar siz ushbu unvonga munosib deb topilsangiz, bizdan taklif xabar olasiz va unvonni qabul qilish yoki rad etish oʻzingizga bogʻliq boʻladi.

Iltimos, LM unvonini berishni soʻrab murojaat qilmang.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Foydalanuvchi nomi qanday boʻlishi kerak?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Umuman olganda, foydalanuvchi nomlari haqoratli boʻlmasligi, boshqa birovning nomidan ochilgan boʻlmasligi yoki reklama xarakterida boʻlmasligi lozim. %1$s haqida batafsil maʼlumot olishingiz mumkin.</string>
  <string name="guidelines">Qoidalar</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Foydalanuvchi nomimni oʻzgartirsam boʻladimi?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Yoʻq, texnik va amaliy sabablarga koʻra foydalanuvchi nomlarini oʻzgartirib boʻlmaydi. Foydalanuvchi nomlari juda koʻp joylarda muhrlanib qolgan: maʻlumotlar bazalari, eksportlar, tizim jurnallari (loglar) va odamlarning xotirasida. Faqat bir marta katta-kichik harflar koʻrinishini (capitalization) sozlashingiz mumkin.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Noyob kuboklar</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Ushbu kubok Lichess tarixida yagonadir — u faqat %1$s ismli foydalanuvchiga tegishli va boshqa hech kimda boʻlmaydi.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">bir soatlik Bullet turniri</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">Gap shundaki, ZugAddict strim paytida 2 soat davomida 1+0 vaqt nazoratida S.I. 8-darajasini magʻlub etishga harakat qiladi, biroq urinishlari besamar ketadi. Shunda Thibault unga agar buni strim davomida uddalasa, noyob kubok berishini vaʼda qiladi. Oradan bir soat oʻtgach, ZugAddict Stockfishʼni magʻlub etadi va vaʼda qilingan mukofot oʻz egasiga topshiriladi.</string>
  <string name="howToThreeDots">Qanday qilib...</string>
</resources>
