<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Những câu hỏi thường gặp</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Những Câu Hỏi Thường Gặp</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Tại sao Lichess lại có tên là Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess là một sự kết hợp của live/light/libre (trực tiếp/nhẹ/miễn phí) và chess (cờ vua). Nó được phát âm là %1$s.</string>
  <string name="leechess">lee-chess</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Nghe cách phát âm chuẩn.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Trực tiếp, bởi vì bạn có thể chơi và xem 24/7, nghĩa là mọi lúc; nhẹ và miễn phí vì trên thực tế, Lichess có mã nguồn mở và không có các vấn đề về độc quyền làm ảnh hưởng đến các trang web khác.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Tương tự vậy, mã nguồn của Lichess,%1$s, li là viết tắt của cờ vua trong sca, la vì phần lớn Lichess được viết bằng %2$s, một ngôn ngữ lập trình trực quan.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Làm thế nào để tôi có thể đóng góp cho Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess được hỗ trợ bởi sự đóng góp từ những người bảo trợ và nỗ lực của một nhóm tình nguyện viên.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Bạn có thể xem thêm thông tin về %1$s ( hoặc %2$s). Nếu bạn muốn giúp Lichess bằng việc tình nguyện dành thời gian và kỹ năng của bạn, có rất nhiều %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">trở thành một người bảo trợ</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">xem bảng chi tiết về chi phí của chúng tôi</string>
  <string name="otherWaysToHelp">nhiều cách khác để giúp đỡ chúng tôi</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Có trang web nào tương tự, dựa trên cấu trúc của Lichess không?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Đúng vậy, Lichess thực sự đã truyền cảm hứng cho các trang web mã nguồn mở khác sử dụng %1$s, %2$s, hay là %3$s của chúng tôi.</string>
  <string name="fairPlay">Chơi Đẹp</string>
  <string name="whyFlaggedRatingManipulationOrCheater">Tại sao tôi lại bị đánh dấu vì tạo một xếp hạng giả (xâm nhập lỗ hổng và thay đổi trái phép) hoặc sử dụng sự hỗ trợ của máy tính?</string>
</resources>
