<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="faqAbbreviation">Những câu hỏi thường gặp</string>
  <string name="frequentlyAskedQuestions">Những Câu Hỏi Thường Gặp</string>
  <string name="whyIsLichessCalledLichess">Tại sao Lichess lại có tên là Lichess?</string>
  <string name="lichessCombinationLiveLightLibrePronounced">Lichess là một sự kết hợp của live/light/libre (trực tiếp/nhẹ/miễn phí) và chess (cờ vua). Nó được phát âm là %1$s.</string>
  <string name="leechess">lee-chess (ly-chess/ly-chét)</string>
  <string name="hearItPronouncedBySpecialist">Nghe cách phát âm chuẩn.</string>
  <string name="whyLiveLightLibre">Luôn trực tiếp (live) vì bạn có thể chơi và xem mọi lúc trong thời gian thực 24/7; nhẹ nhàng và miễn phí (light và libre) vì Lichess có mã nguồn mở và không có các vấn đề độc quyền làm ảnh hướng đến các trang web khác.</string>
  <string name="whyIsLilaCalledLila">Tương tự, mã nguồn của Lichess: %1$s là viết tắt của li[chess trong sca]la, vì phần lớn Lichess được viết bằng %2$s, một ngôn ngữ lập trình trực quan.</string>
  <string name="howCanIContributeToLichess">Làm thế nào để tôi có thể đóng góp cho Lichess?</string>
  <string name="lichessPoweredByDonationsAndVolunteers">Lichess được hỗ trợ bởi sự đóng góp từ những người bảo trợ và nỗ lực của một nhóm tình nguyện viên.</string>
  <string name="findMoreAndSeeHowHelp">Bạn có thể xem thêm thông tin về %1$s (hoặc xem %2$s). Nếu bạn muốn giúp Lichess bằng việc tình nguyện dành thời gian và kỹ năng của bạn, có rất nhiều %3$s.</string>
  <string name="beingAPatron">trở thành một người bảo trợ</string>
  <string name="breakdownOfOurCosts">bảng phân tích chi tiết chi phí của chúng tôi</string>
  <string name="otherWaysToHelp">những cách khác để giúp đỡ</string>
  <string name="areThereWebsitesBasedOnLichess">Có trang web nào dựa trên cấu trúc của Lichess không?</string>
  <string name="yesLichessInspiredOtherOpenSourceWebsites">Đúng vậy, Lichess thực sự đã truyền cảm hứng cho các trang web mã nguồn mở khác sử dụng %1$s, %2$s, hay là %3$s của chúng tôi.</string>
  <string name="keyboardShortcuts">Có những phím tắt nào?</string>
  <string name="keyboardShortcutsExplanation">Một số trang trên Lichess có phím tắt mà bạn có thể sử dụng. Hãy thử nhấn \'?\' ở trang nghiên cứu, phân tích, câu đố hoặc trang ván đấu để hiển thị các phím tắt khả dụng.</string>
  <string name="fairPlay">Chơi Công Bằng</string>
  <string name="whenAmIEligibleRatinRefund">Khi nào thì tôi đủ điều kiện để được hoàn lại hệ số tự động từ những kẻ gian lận?</string>
  <string name="ratingRefundExplanation">Một phút sau khi một người chơi bị đánh dấu, 40 ván đấu đã xếp hạng mới nhất của họ trong vòng 5 ngày qua sẽ được thực hiện. Nếu bạn là đối thủ của họ trong các ván đấu đó, bạn bị mất hệ số (do thua hoặc hòa) và hệ số của bạn không phải là tạm thời, bạn sẽ được hoàn lại hệ số. Điểm hoàn lại được giới hạn dựa trên hệ số cao nhất của bạn và tiến độ hệ số của bạn sau ván đấu. (Ví dụ: nếu hệ số của bạn tăng lên đáng kể sau các ván đấu đó, bạn có thể không được hoàn điểm hoặc chỉ được hoàn lại một phần.) Khoản hoàn trả sẽ không bao giờ vượt quá 150 điểm.</string>
  <string name="preventLeavingGameWithoutResigning">Chuyện gì sẽ xảy ra đối với những kỳ thủ rời khỏi ván đấu thay vì chịu thua?</string>
  <string name="leavingGameWithoutResigningExplanation">Nếu đối thủ của bạn thường xuyên hủy/rời khỏi ván cờ, họ sẽ bị \"cấm chơi\", có nghĩa là họ tạm thời bị cấm chơi. Điều này không được công khai trên hồ sơ của họ. Nếu hành vi vẫn tiếp tục, độ dài của thời gian cấm sẽ tăng lên - và hành vi này kéo dài có thể dẫn đến việc đóng tài khoản.</string>
  <string name="howCanIBecomeModerator">Làm sao để tôi có thể trở thành một điều hành viên?</string>
  <string name="youCannotApply">Rất tiếc là bạn không thể đăng ký để trở thành một điều hành viên. Nếu chúng tôi thấy ai đó mà chúng tôi nghĩ rằng sẽ là một điều hành viên tốt, chúng tôi sẽ liên hệ trực tiếp với họ.</string>
  <string name="isCorrespondenceDifferent">Đánh cờ qua thư có khác với cờ vua bình thường?</string>
  <string name="pleaseReadFairPlayPage">Để biết thêm thông tin, vui lòng đọc %s</string>
  <string name="fairPlayPage">trang chơi công bằng</string>
  <string name="youCanUseOpeningBookNoEngine">Trên Lichess, sự khác biệt chính trong các quy tắc cho cờ qua thư là sách khai cuộc được cho phép. Việc sử dụng máy tính phân tích vẫn bị cấm và sẽ bị gắn cờ vì sử dụng máy tính phân tích hỗ trợ. Mặc dù ICCF cho phép sử dụng máy tính phân tích trong đánh cờ qua thư nhưng Lichess thì không.</string>
  <string name="gameplay">Cách Chơi</string>
  <string name="howBulletBlitzEtcDecided">Cờ Siêu Chớp, Cờ Chớp và các định giờ khác được quyết định thế nào?</string>
  <string name="basedOnGameDuration">Việc xác định loại cờ của Lichess dựa trên thời lượng ván đấu ước tính = %1$s
Ví dụ: thời lượng ước tính của một ván cờ 5+3 là 5 × 60 + 40 × 3 = 420 giây.</string>
  <string name="durationFormula">(thời gian ban đầu tính bằng giây) + 40 × (thời gian gia tăng)</string>
  <string name="inferiorThanXsEqualYtimeControl">≤ %1$s giây = %2$s</string>
  <string name="superiorThanXsEqualYtimeControl">≥ %1$s = %2$s</string>
  <string name="whatVariantsCanIplay">Tôi có thể chơi những loại biến thể nào trên Lichess?</string>
  <string name="lichessSupportChessAnd">Lichess hỗ trợ cờ vua tiêu chuẩn và %1$s.</string>
  <string name="eightVariants">8 biến thể cờ vua khác</string>
  <string name="whatIsACPL">Tỉ lệ mất tốt trung bình (ACPL) là gì?</string>
  <string name="acplExplanation">Phần trăm tốt là đơn vị đo lường được sử dụng trong cờ vua để đại diện cho lợi thế. Một phần trăm tốt bằng 1/100 tốt. Do đó 100 phần trăm tốt = 1 tốt. Những giá trị này không đóng vai trò chính thức trong ván đấu nhưng hữu ích cho người chơi, và rất cần thiết trong cờ vua trên máy tính, để đánh giá các thế cờ.

Đẩy tốt lên cao sẽ có thể không làm mất phần trăm tốt, nhưng để tốt thấp sẽ làm giảm lợi thế, được đo bằng phần trăm tốt.

Giá trị này có thể được sử dụng như một chỉ báo về chất lượng chơi. Càng ít phần trăm mất tốt mỗi nước đi, càng có lợi thế.

Máy tính phân tích trên Lichess do Stockfish và Fairy-Stockfish cung cấp.</string>
  <string name="insufficientMaterial">Thua do thời gian, hòa và không đủ quân chiếu hết</string>
  <string name="lichessFollowFIDErules">Trong trường hợp một người chơi hết thời gian, người chơi đó thường sẽ bị xử thua. Tuy nhiên, ván đấu sẽ được xử hòa nếu ở thế trận đó mà đối phương không thể chiếu hết vua của họ bằng bất kỳ chuỗi nước đi hợp lệ nào có thể xảy ra (%1$s).

Trong một số trường hợp hiếm hoi, điều này có thể khó được quyết định một cách tự động (đường bắt buộc, pháo đài). Mặc định chúng tôi luôn sát cánh với người chơi không hết thời gian.

Lưu ý rằng có thể chiếu hết với một quân mã hoặc một quân tượng nếu đối phương có quân cờ có thể chặn được vua.</string>
  <string name="fideHandbook">Sổ tay FIDE</string>
  <string name="fideHandbookX">Sổ tay FIDE %s</string>
  <string name="discoveringEnPassant">Tại sao một quân tốt có thể bị bắt bởi một quân tốt khác khi mà nó đã đi qua? (Bắt tốt qua đường)</string>
  <string name="explainingEnPassant">Đây là một nước đi hợp lệ được gọi là \"bắt tốt qua đường\". Bài viết trên Wikipedia cho một %1$s.

Nó được mô tả trong phần 3.7.3.1 và 3.7.3.2 của %2$s:

\"Một quân tốt nằm trên ô cùng hàng và trên cột liền kề với một quân tốt của đối thủ vừa đi hai nước so với ô ban đầu có thể bắt được quân tốt này của đối thủ như thể quân sau chỉ đi lên một ô. Nước đi này chỉ hợp lệ khi đi ngay sau nước tiến tốt của đối thủ và được gọi là \'bắt tốt qua đường\'.\"

Xem %3$s về nước này để biết một cách thực hiện nó.</string>
  <string name="goodIntroduction">thông tin hữu ích</string>
  <string name="lichessTraining">huấn luyện của Lichess</string>
  <string name="watchIMRosenCheckmate">Xem Kiện tướng Quốc tế (IM) Eric Rosen chiếu hết %s.</string>
  <string name="threefoldRepetition">Luật lặp cờ 3 lần</string>
  <string name="threefoldRepetitionExplanation">Nếu thế cờ được lặp lại 3 lần, hai người chơi có thể được xử hòa bởi %1$s. Lichess áp dụng các quy tắc chính thức của FIDE, như được mô tả trong Điều 9.2 của %2$s.</string>
  <string name="threefoldRepetitionLowerCase">luật lặp cờ ba lần</string>
  <string name="notRepeatedMoves">Chúng tôi không lặp lại các nước đi. Tại sao ván đấu vẫn bị xử hòa bởi luật lặp cờ?</string>
  <string name="repeatedPositionsThatMatters">Lặp lại ba lần là về %1$s bị lặp lại, không phải các nước đi. Sự lặp lại không nhất thiết phải xẩy ra liên tiếp.</string>
  <string name="positions">những thế cờ</string>
  <string name="weRepeatedthreeTimesPosButNoDraw">Chúng tôi lặp cờ ba lần. Tại sao vẫn không được xử hòa?</string>
  <string name="threeFoldHasToBeClaimed">Sự lặp lại cần được xác nhận bởi một trong hai người chơi. Bạn có thể làm như vậy bằng cách nhấn vào nút được hiển thị hoặc bằng cách đề nghị hòa trước nước đi lặp lại cuối cùng của bạn, sẽ không thành vấn đề nếu đối thủ của bạn từ chối hòa, ván đấu vẫn sẽ được xử hòa theo luật lặp cờ ba lần. Bạn cũng có thể %1$s Lichess để tự động yêu cầu các lần lặp lại cho bạn. Ngoài ra, việc lặp lại năm lần luôn ngay lập tức kết thúc ván đấu.</string>
  <string name="configure">cấu hình</string>
  <string name="accounts">Tài Khoản</string>
  <string name="titlesAvailableOnLichess">Có những danh hiệu nào trên Lichess?</string>
  <string name="lichessRecognizeAllOTBtitles">Lichess công nhận tất cả các danh hiệu do FIDE ghi nhận từ OTB (thi đấu bên ngoài), cũng như %1$s. Đây là danh sách các danh hiệu được FIDE công nhận:</string>
  <string name="showYourTitle">Nếu bạn có danh hiệu OTB, bạn có thể đăng ký để hiển thị danh hiệu này trên tài khoản của mình bằng cách hoàn thành %1$s, bao gồm hình ảnh rõ ràng của tài liệu/thẻ nhận dạng và ảnh tự chụp của bạn đang cầm tài liệu/thẻ.

Việc xác minh là người chơi có danh hiệu trên Lichess sẽ cho phép bạn chơi trong các sự kiện Titled Arena.

Cuối cùng là danh hiệu %2$s danh dự.</string>
  <string name="asWellAsManyNMtitles">nhiều danh hiệu quốc gia</string>
  <string name="verificationForm">biểu mẫu xác minh</string>
  <string name="canIbecomeLM">Tôi có thể nhận được danh hiệu Lichess Master (LM) không?</string>
  <string name="noUpperCaseDot">Không.</string>
  <string name="lMtitleComesToYouDoNotRequestIt">Danh hiệu danh dự này không chính thức và chỉ tồn tại trên Lichess.

Theo quyết định của chúng tôi, chúng tôi hiếm khi trao giải cho những người chơi đáng chú ý là thành viên tốt của Lichess. Bạn không nhận được danh hiệu LM, danh hiệu LM sẽ tự đến với bạn. Nếu bạn đủ điều kiện, bạn sẽ nhận được thông báo từ chúng tôi về điều đó và lựa chọn chấp nhận hoặc từ chối.

Vui lòng không yêu cầu được nhận danh hiệu LM.</string>
  <string name="whatUsernameCanIchoose">Tôi có thể đặt tên người dùng là gì?</string>
  <string name="usernamesNotOffensive">Nói chung, tên người dùng không được: xúc phạm, mạo danh người khác hoặc quảng cáo. Bạn có thể đọc thêm về %1$s.</string>
  <string name="guidelines">hướng dẫn</string>
  <string name="canIChangeMyUsername">Tôi có thể đổi tên đăng nhập được không?</string>
  <string name="usernamesCannotBeChanged">Không, tên đăng nhập không thể thay đổi được vì nhiều lý do kỹ thuật và thực tế. Các tên đăng nhập được đưa vào quá nhiều nơi: cơ sở dữ liệu, biên bản ván cờ và trong trí nhớ của mọi người. Bạn có thể điều chỉnh việc viết hoa hoặc thường một lần.</string>
  <string name="uniqueTrophies">Những chiếc cúp độc nhất</string>
  <string name="ownerUniqueTrophies">Chiếc cúp đó là duy nhất trong lịch sử của Lichess, không ai khác ngoài %1$s sẽ có được nó.</string>
  <string name="aHourlyBulletTournament">một giải đấu Cờ Siêu Chớp hàng giờ</string>
  <string name="goldenZeeExplanation">ZugAddict đã phát trực tiếp và trong 2 giờ đó anh ấy đã cố gắng đánh bại AI cấp độ 8 trong thể loại 1+0, nhưng không thành công. Thibault nói với anh ấy rằng nếu anh ấy làm điều đó thành công trên luồng, anh ấy sẽ nhận được một chiếc cúp độc nhất vô nhị. Một giờ sau, anh ta đánh bại Stockfish, và lời hứa đã được tôn vinh.</string>
  <string name="lichessRatings">Hệ số Lichess</string>
  <string name="whichRatingSystemUsedByLichess">Lichess sử dụng hệ thống xếp hạng nào?</string>
  <string name="ratingSystemUsedByLichess">Xếp hạng được tính bằng phương pháp xếp hạng Glicko-2 do Mark Glickman phát triển. Đây là một phương pháp đánh giá rất phổ biến và được sử dụng bởi một số lượng lớn các tổ chức cờ vua (FIDE là một ví dụ ngược lại đáng chú ý, vì họ vẫn sử dụng hệ thống đánh giá Elo lỗi thời).

Về cơ bản, xếp hạng Glicko sử dụng \"khoảng tin cậy\" để tính toán và cho ra xếp hạng của bạn. Khi bạn bắt đầu sử dụng trang web lần đầu tiên, hệ số Elo của bạn bắt đầu ở mức 1500 ± 1000. 1500 thể hiện hệ số của bạn và 1000 thể hiện khoảng tin cậy.

Về cơ bản, hệ thống chắc chắn 90% rằng hệ số của bạn nằm trong khoảng 500 đến 2500. Điều này cực kỳ không chắc chắn. Do đó, khi một người chơi mới bắt đầu, hệ số của họ sẽ thay đổi rất đáng kể, có thể vài trăm điểm một lần. Nhưng sau một số trận đấu với những người chơi đã có uy tín, khoảng tin cậy sẽ thu hẹp lại và số điểm đạt được/mất đi sau mỗi trận đấu sẽ giảm xuống.

Một điểm cần lưu ý nữa là, khi thời gian trôi qua, khoảng tin cậy sẽ tăng lên. Điều này cho phép bạn tăng/giảm điểm nhanh hơn để phù hợp với bất kỳ thay đổi nào trong cấp độ kỹ năng của bạn trong thời gian đó.</string>
  <string name="whatIsProvisionalRating">Tại sao lại có dấu chấm hỏi (?) bên cạnh hệ số?</string>
  <string name="provisionalRatingExplanation">Dấu chấm hỏi có nghĩa là hệ số tạm thời. Các lý do bao gồm:</string>
  <string name="notPlayedEnoughRatedGamesAgainstX">Người chơi vẫn chưa hoàn thành đủ các ván đấu có xếp hạng so với %1$s trong danh mục hệ số.</string>
  <string name="similarOpponents">đối thủ có năng lực tương đương</string>
  <string name="notPlayedRecently">Kỳ thủ không chơi đủ các ván đấu gần đây. Tùy thuộc vào số lượng ván đấu bạn đã chơi, có thể mất khoảng một năm không hoạt động để hệ số của bạn trở lại tạm thời.</string>
  <string name="ratingDeviationMorethanOneHundredTen">Cụ thể, điều đó có nghĩa là độ lệch Glicko-2 lớn hơn 110. Độ lệch là mức độ tin cậy của hệ thống trong xếp hạng. Độ lệch càng thấp, hệ số càng ổn định.</string>
  <string name="howDoLeaderoardsWork">Thứ hạng và bảng thành tích hoạt động như thế nào?</string>
  <string name="inOrderToAppearsYouMust">Để nhận được %1$s, bạn phải:</string>
  <string name="ratingLeaderboards">thứ hạng trên bảng xếp hạng</string>
  <string name="havePlayedMoreThanThirtyGamesInThatRating">đã chơi ít nhất 30 ván xếp hạng trong một xếp hạng nhất định,</string>
  <string name="havePlayedARatedGameAtLeastOneWeekAgo">đã chơi một ván xếp hạng trong tuần trước cho hệ số này,</string>
  <string name="ratingDeviationLowerThanXinChessYinVariants">có độ lệch xếp hạng thấp hơn %1$s trong cờ vua tiêu chuẩn và thấp hơn %2$s trong các biến thể,</string>
  <string name="beInTopTen">nằm trong top 10 trong bảng này.</string>
  <string name="secondRequirementToStopOldPlayersTrustingLeaderboards">Yêu cầu thứ hai là những người chơi không còn sử dụng tài khoản của họ sẽ bị ngừng đưa vào bảng xếp hạng.</string>
  <string name="whyAreRatingHigher">Tại sao hệ số lại cao hơn so với các trang web và tổ chức khác như FIDE, USCF và ICC?</string>
  <string name="whyAreRatingHigherExplanation">Tốt nhất là không nên coi hệ số là con số tuyệt đối hoặc so sánh chúng với các tổ chức khác. Các tổ chức khác nhau có các cấp độ người chơi khác nhau, các hệ thống xếp hạng khác nhau (Elo, Glicko, Glicko-2 hoặc một phiên bản sửa đổi đã nói ở trên). Những yếu tố này có thể ảnh hưởng mạnh đến con số tuyệt đối (hệ số).

Tốt nhất bạn nên coi xếp hạng là số liệu \"tương đối\" (trái ngược với số liệu \"tuyệt đối\"): Trong một nhóm người chơi, sự khác biệt tương đối về xếp hạng của họ sẽ giúp bạn ước tính ai sẽ thắng/hòa/thua và tần suất ra sao. Nói \"Tôi có hệ số X\" chẳng có nghĩa gì trừ khi có người chơi khác so sánh hệ số đó với bạn.</string>
  <string name="howToHideRatingWhilePlaying">Làm thế nào để ẩn hệ số trong khi chơi?</string>
  <string name="enableZenMode">Bật chế độ Zen trong %1$s hoặc bằng cách nhấn %2$s trong khi chơi.</string>
  <string name="displayPreferences">tùy chọn hiển thị</string>
  <string name="connexionLostCanIGetMyRatingBack">Tôi đã thua một ván đấu do lag/mất kết nối. Tôi có thể lấy lại điểm hệ số của mình không?</string>
  <string name="weCannotDoThatEvenIfItIsServerSideButThatsRare">Rất tiếc, chúng tôi không thể trả lại điểm hệ số cho các ván đấu bị thua do lag hoặc mất kết nối, bất kể vấn đề là do bạn hay do chúng tôi. Tuy nhiên, trường hợp thứ hai là rất hiếm. Cũng lưu ý rằng khi Lichess khởi động lại và bạn thua do hết giờ vì điều đó, chúng tôi sẽ hủy trò chơi để tránh bị mất oan.</string>
  <string name="howToThreeDots">Làm thế nào để...</string>
  <string name="enableDisableNotificationPopUps">Bật hoặc tắt cửa sổ thông báo?</string>
  <string name="viewSiteInformationPopUp">Xem cửa sổ thông tin trang web</string>
  <string name="lichessCanOptionnalySendPopUps">Lichess có thể tùy chọn gửi thông báo hiện lên, chẳng hạn như khi đến lượt bạn hoặc bạn nhận được tin nhắn riêng.

Nhấp vào biểu tượng ổ khóa bên cạnh địa chỉ lichess.org trong thanh URL của trình duyệt của bạn.

Sau đó, chọn cho phép hoặc chặn thông báo từ Lichess.</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsQ">Bật tính năng tự động phát âm thanh?</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsA">Hầu hết các trình duyệt có thể ngăn âm thanh phát trên trang mới tải để bảo vệ người dùng. Hãy tưởng tượng nếu mọi trang web có thể ngay lập tức tấn công bạn bằng quảng cáo âm thanh sẽ như thế nào.

Biểu tượng tắt tiếng màu đỏ xuất hiện khi trình duyệt của bạn ngăn lichess.org phát âm thanh. Thông thường, hạn chế này sẽ được dỡ bỏ khi bạn nhấp vào thứ gì đó. Trên một số trình duyệt di động, thao tác chạm kéo một phần không được tính là một lần nhấp. Trong trường hợp đó, bạn phải chạm vào bàn cờ để phát ra âm thanh khi bắt đầu mỗi ván cờ.

Chúng tôi hiển thị biểu tượng màu đỏ để cảnh báo bạn khi điều này xẩy ra. Thông thường, bạn có thể cho phép lichess.org phát âm thanh một cách rõ ràng. Dưới đây là hướng dẫn thực hiện trên các phiên bản gần đây của một số trình duyệt phổ biến.</string>
  <string name="desktop">máy tính để bàn</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsFirefox">1. Truy cập vào lichess.org
2. Nhấn tổ hợp phím Ctrl-i trên Windows/Linux hoặc cmd-i trên MacOS
3. Nhấn vào tab Quyền (Permissions)
4. Cho phép Video và Âm Thanh (Audio)</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsChrome">1. Truy cập vào lichess.org
2. Nhấn hình ổ khoá trên thanh tìm kiếm
3. Nhấn Cài đặt trang web
4. Cho phép Âm thanh</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsSafari">1. Truy cập vào lichess.org
2. Nhấn hình Safari trong thanh menu
3. Nhấn vào Cài đặt cho lichess.org ...
4. Cho phép Tất cả Tự động Phát</string>
  <string name="enableAutoplayForSoundsMicrosoftEdge">1. Nhấp vào hình 3 dấu chấm ở góc bên phải
2. Nhấp vào Cài đặt
3. Nhấn vào Cookie và Quyền của trang web
4. Cuộn xuống và nhấn vào Phương tiện tự động phát (Media autoplay)
5. Thêm lichess.org vào Cho phép</string>
  <string name="stopMyselfFromPlaying">Hạn chế bản thân chơi quá nhiều?</string>
  <string name="mentalHealthCondition">tình trạng sức khỏe tâm thần độc lập</string>
  <string name="lichessUserstyles">Phong cách người dùng Lichess</string>
  <string name="fewerLobbyPools">ít kiểu thời lượng ván ở phòng chờ hơn</string>
  <string name="adviceOnMitigatingAddiction">Chúng tôi thường xuyên nhận được tin nhắn từ nhiều người dùng yêu cầu chúng tôi giúp đỡ để ngăn họ chơi quá nhiều.

Mặc dù Lichess không cấm hoặc chặn người chơi ngoại trừ các vi phạm Điều khoản Dịch vụ, chúng tôi khuyên bạn nên sử dụng các công cụ bên ngoài để hạn chế hành vi chơi quá mức. Một số đề xuất phổ biến cho trình chặn trang web bao gồm %1$s, %2$s và %3$s. Nếu bạn muốn tiếp tục sử dụng trang web nhưng không bị cám dỗ bởi các kiểu thời gian ván đấu nhanh, bạn cũng có thể quan tâm đến %4$s, đây là một kiểu có %5$s.

Một số người chơi có thể cảm thấy như hành vi chơi của họ đang biến thành nghiện. Trên thực tế, WHO phân loại rối loạn chơi game là %6$s, với các đặc điểm cơ bản như là 1) giảm khả năng kiểm soát chơi game, 2) tăng ưu tiên cho chơi game và 3) không ngừng chơi game bất chấp hậu quả tiêu cực. Nếu bạn nghĩ rằng hành vi chơi cờ của bạn theo mô hình này, chúng tôi khuyến khích bạn nói điều đó với một người bạn hoặc thành viên gia đình và/hoặc với một chuyên gia.</string>
</resources>
