<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swiss">Suizu</string>
  <string name="swissTournaments">Torneos suizos</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">Ver la ronda</item>
    <item quantity="other">Ver les %s rondes</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s ronda</item>
    <item quantity="other">%s rondes</item>
  </plurals>
  <plurals name="xRoundsSwiss" comment="%s rounds of a Swiss game">
    <item quantity="one">%s ronda suiza</item>
    <item quantity="other">%s rondes suices</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">Xuna ronda al día</item>
    <item quantity="other">Xuna ronda cada %s díes</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Les rondes entamense manualmente</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s segundu ente rondes</item>
    <item quantity="other">%s segundos ente rondes</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s minutu ente rondes</item>
    <item quantity="other">%s minutos ente rondes</item>
  </plurals>
  <string name="nextRound">Siguiente ronda</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">Partida en cursu</item>
    <item quantity="other">Partíes en cursu</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Fecha d\'entamu del tornéu</string>
  <string name="numberOfRounds">Númberu de rondes</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Un númberu impar de rondes dexa un equilibriu de colores óptimo.</string>
  <string name="roundInterval">Intervalu ente rondes</string>
  <string name="forbiddenPairings">Empareyamientos prohibíos</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Nomes d\'usuariu de xugadores que nun tienen d\'enfrentase (por casu, hermanos). Dos nomes d\'usuariu per llínea, separaos per un espaciu.</string>
  <string name="manualPairings">Empareyamientos manuales na siguiente ronda</string>
  <string name="manualPairingsHelp">Especifica manualmente tolos empareyamienos de la siguiente rond. Xuna pareya de xugadores per llínea. Exemplu:
XugadorA XugadorB
XugadorC XugadorD
Pa otorgar una llibranza de 1 puntu a un xugador en llugar d\'un empareyamientu, agrega xuna llínea como esta:
XugadorE 1
Los xugadores faltantes van considerase ausentes y van llograr cero puntos.
Dexa esti campu vacío pa dexar que Lichess cree empareyamientos automáticamente.</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGame">Tien de xugar la so última partida de tornéu suizu</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGameHelp">Namá dexa que los xugadores unanse si xugaron la so última partida suiza. Si nun se presentaron nun tornéu suizu recién, nun van poder entrar en el tuyu. Esto da como resultáu xuna meyor esperiencia suiza pa los xugadores que realmente se presenten.</string>
  <string name="newSwiss">Nuevu tornéu suizu</string>
  <string name="swissVsArenaQ">¿Cuándo usar torneos suizos en llugar de los torneos estándar?</string>
  <string name="swissVsArenaA">Nun tornéu suizu, tolos participantes xueguen el mesmu númberu de partíes, y solo puen enfrentase una vegada a un mesmu xugador.
Puede ser xuna bona opción pa torneos oficiales y de clubes.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">¿Cómo se calculen los puntos?</string>
  <string name="pointsCalculationA">Xuna victoria equival a un puntu; xunas tables a mediu puntu; y xuna derrota a cero puntos.
Si non puede empareyase a un xugador nuna ronda, va recibir un bye por valor d\'un puntu.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">¿Cómo se calculen los desempates?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">Puntuación Sonneborn–Berger</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">Cola %s.
Sumense les puntuaciones de tolos oponentes a los que venciera el xugador, y la metá de les puntuaciones de tolos oponentes colos que fixera tables.</string>
  <string name="pairingsQ">¿Cómo se deciden los empareyamientos?</string>
  <string name="dutchSystem">sistema holandés</string>
  <string name="FIDEHandbook">manual de la FIDE</string>
  <string name="pairingsA">Col %1$s, implementáu usando %2$s, d\'acuerdu con el %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">¿Qué pasa si el tornéu tien más rondes que xugadores?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Cuando se xugaren tolos empareyamientos posibles, el tornéu acábase y se proclama el ganador.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">¿Por qué ta limitao a los equipos?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">Los torneos suizos nun se diseñaron pal axedrez en llínea. Esixen puntualidá, dedicación y paciencia per parte de los xugadores.
Creemos que ye más probable qu\'estes condiciones cumplir nun equipu qu\'en torneos abiertos.</string>
  <string name="numberOfByesQ">¿Cuántos byes puede recibir un xugador?</string>
  <string name="numberOfByesA">Un xugador recibe un bye d\'un puntu cada vez que\'l sistema d\'empareyamientu nun ye capaz d\'asigna-y un oponente.
Amás, concédese un únicu bye de mediu puntu cuando un xugador xunir a un tornéu cuando ésti yá empezó.</string>
  <string name="earlyDrawsQ">¿Qué asocede coles tables tempranes?</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">Nos torneos suizos, los xugadores nun pueden declarar tables antes de xugar 30 movimientos. Esta midida nun puede torgar les tables alcordaes primeramente, pero fai más difícil aceptales sobre la marcha.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">¿Qué pasa si un xugador nun xuega una partida?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">El so reló va ponese en marcha, hasta que pierda la partida por tiempu.
De siguío, el sistema va retirar al xugador del tornéu pa que nun pierda más partíes.
Va poder volver xunise al tornéu en cualquier momentu.</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">¿Qué asocedi cuando un xugador nun se presenta?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">Los xugadores que se rexistren n\'eventos suizos pero que nun xueguen pueden suponer un problema.
Pa solucionar esti inconveniente, Lichess evita que los xugadores que nun pudieron xugar una partida xunanse a un nuevu eventu suizu mientres un periodu de tiempu determináu.
El ceador d\'un eventu suizu puede decidir dexar que se xunan al eventu igualmente.</string>
  <string name="lateJoinQ">¿Pueden xunise xugadores a un tornéu empezáu?</string>
  <string name="lateJoinA">Sí, hasta que s\'empecipiaren más de la metá de les rondes; por casu, nun tornéu suizu de 11 rondes, los xugadores pueden xunise antes qu\'empiece la ronda 6; nun tornéu de 12 rondes, van poder xunise primero qu\'empiece la ronda 7.
Los xugadores que xunanse a un tornéu empezáu van recibir un únicu bye, inclusive si nun se presenten a delles rondes.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">¿Van reemplazar los torneos suizos a los torneos estándar?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Non, son característiques complementaries.</string>
  <string name="roundRobinQ">¿Qué asocede colos empareyamientos de toos contra toos?</string>
  <string name="roundRobinA">Gustaríanos agregarlos, pero esti tipu d\'empareyamientos nun suelen funcionar en llínea.
El motivu ye que nun esiste xuna forma xusta de penalizar a los xugadores qu\'abandonen el tornéu de forma temprana. Nun podemos esperar que tolos participantes xueguen toles sos partíes nun eventu en llínea. Ye daqué qu\'a tan solo nun va asoceder y, como resultancia, la mayoría de los torneos de toos contra toos van ser imperfectos inxustos, lo que fai que la so principal finalidá sía inválida.
El formatu más próximu a un tornéu en llínea de toos contra toos ye un tornéu suizu con un númberu de rondes bien eleváu. D\'esta forma, van xugase tolos posibles empareyamientos primero que remate el tornéu.</string>
  <string name="otherSystemsQ">¿Qué asocede con otros sistemes de torneos?</string>
  <string name="otherSystemsA">Tovía, nun tenemos previstu añedir más sistemes de torneos a Lichess.</string>
  <string name="swissDescription">Nun tornéu suizu %1$s, cada xugador nun tien qu\'enfrentase necesariamente a tolos participantes. Los xugadores enfréntense unu a unu en cada ronda y empareyar por aciu un conxuntu de riegles diseñáu pa garantizar que xueguen con oponentes d\'una puntuación similar; pero nun pueden enfrentase más d\'una vegada al mesmu oponente. El ganador ye el xugador que llogre el mayor númberu de puntos en toles rondes. Los participantes tienen de xugar toles rondes, esceuto si hai un númberu impar de xugadores.</string>
  <string name="teamOnly">Los torneos suizos solo pueden crealos los líderes del equipu, y solo pueden participar los miembros d\'un equipu.
%1$s pa entamar a xugar en torneos suizos.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Xúnite o crea un equipu</string>
  <string name="nowPlaying">En cursu</string>
  <string name="startingSoon">Entama pronto</string>
  <string name="comparison">Comparanza</string>
  <string name="tournDuration">Duración del tornéu</string>
  <string name="predefinedDuration">Duración predefinida en minutos</string>
  <string name="durationUnknown">Númberu máximu predefinido de rondes, pero duración desconocida</string>
  <string name="numberOfGames">Númberu de partíes</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">Tantes como puedan xugase na duración asignada</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Decidese con antelación, igual pa toos el xugadores</string>
  <string name="pairingSystem">Sistema d\'empareyamientu</string>
  <string name="pairingSystemArena">Cualquier oponente disponible con una puntuación similar</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Meyor empareyamientu basáu en puntos y empates</string>
  <string name="pairingWaitTime">Tiempu d\'espera d\'empareyamientu</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">Rápido: nun espera a tolos xugadores</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">Lentu: espera a tolos xugadores</string>
  <string name="identicalPairing">Empareyamientu idénticu</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Posible, pero non consecutivu</string>
  <string name="identicalForbidden">Prohibíu</string>
  <string name="lateJoin">Xunirse tarde</string>
  <string name="lateJoinUntil">Sí, hasta que s\'empecipiaren más de la metá de les rondes</string>
  <string name="pause">Pausa</string>
  <string name="pauseSwiss">Sí, pero podría amenorgase el númberu de rondes</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Raches y Berserk</string>
  <string name="similarToOTB">Similar a torneos presenciales</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Ilimitáu y gratuitu</string>
  <string name="predefinedUsers">Dexar xunise namá a usuarios predefinidos</string>
  <string name="forbiddedUsers">Si esta llista nun ta vacida, a los usuarios ausentes d\'esta llista va a tar prohibíu xunise. Un nome d\'usuariu per llínea.</string>
  <string name="playYourGames">Xuega les tos partíes</string>
  <string name="byes">Byes</string>
  <string name="absences">Ausencies</string>
  <string name="tieBreak">Desempate</string>
</resources>
