<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swiss">Швейцарска</string>
  <string name="swissTournaments">Швейцарски турнири</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">Вижте кръга</item>
    <item quantity="other">Вижте всички %s кръга</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s кръг</item>
    <item quantity="other">%s кръга</item>
  </plurals>
  <plurals name="xRoundsSwiss" comment="%s rounds of a Swiss game">
    <item quantity="one">%s кръг по швейцарската система</item>
    <item quantity="other">%s кръга по швейцарската система</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">Един кръг на ден</item>
    <item quantity="other">Един кръг всеки %s дена</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Кръговете се пускат на ръка</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s секунда между кръговете</item>
    <item quantity="other">%s секунди между кръговете</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s минута между кръговете</item>
    <item quantity="other">%s минути между кръговете</item>
  </plurals>
  <string name="nextRound">Следващ кръг</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">Текуща партия</item>
    <item quantity="other">Текущи партии</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Начална дата на турнира</string>
  <string name="numberOfRounds">Брой кръгове</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Нечетен брой кръгове оптимално балансира цветовете за всички играчи.</string>
  <string name="roundInterval">Интервал между кръговете</string>
  <string name="forbiddenPairings">Забранени съчетавания</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Имена на играчите, които не трябва да играят един срещу друг (например роднини). Въведете по две имена на ред, разделени с интервал.</string>
  <string name="manualPairings">Ръчно определяне на двойките за следващия кръг</string>
  <string name="manualPairingsHelp">Задайте ръчно всички двойки за следващия кръг. По една двойка играчи на ред. Пример:
PlayerA PlayerB
PlayerC PlayerD
За да дадете служебна победа (1 точка) на играч вместо да го съчетаете, добавете ред по следния начин:
PlayerE 1
Липсващите играчи ще се считат за отсъстващи и ще получат нула точки.
Оставете това поле празно, за да позволите на Lichess да състави двойките автоматично.</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGame">Трябва да са завършили последната си партия от швейцарски турнир</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGameHelp">Позволява присъединяването само на играчи, които са доиграли последната си партия от швейцарски турнир. Ако не са се явили в скорошно швейцарско събитие, няма да могат да влязат във вашето. Това води до по-добро преживяване за играчите, които действително се явяват.</string>
  <string name="newSwiss">Нов швейцарски турнир</string>
  <string name="swissVsArenaQ">Кога да използваме швейцарски турнири вместо арени?</string>
  <string name="swissVsArenaA">В турнир по швейцарската система всички участници играят еднакъв брой игри и могат да играят един срещу друг само веднъж.
Това е добър избор за клубове и официални турнири.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Как се изчисляват точките?</string>
  <string name="pointsCalculationA">Победа дава една точка, реми - половин точка, а загубата не носи точки. Когато играч не може да бъде съчетан, получава една точка за автоматична победа.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">Как се изчисляват допълнителните показатели?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">показател на Зонеборн-Бергер</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">Чрез %s.
Сумата от точките на противниците, срещу които състезателят е спечелил, плюс половината от точките на противниците, с които е завършил реми.</string>
  <string name="pairingsQ">Как се определят двойките?</string>
  <string name="dutchSystem">Холандската система</string>
  <string name="FIDEHandbook">Правилника на ФИДЕ</string>
  <string name="pairingsA">По %1$s, осъществена чрез %2$s, според %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Какво става, ако турнирът има повече кръгове отколкото играчи?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Когато всички възможни двойки са изиграни, турнирът ще приключи и ще бъде обявен победител.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Защо е ограничено до отбори?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">Турнири по швейцарската система не са подходящи за онлайн шах. Те изискват точност, отдаденост и търпение от играчите.
Смятаме, че тези условия е по-вероятно да бъдат изпълнени в отборни турнири, отколкото в глобални турнири.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Колко служебни точки може да получи даден играч?</string>
  <string name="numberOfByesA">Играч получава една служебна точка всеки път, когато системата не може да намери противник за него.
Също така, половин служебна точка се присъжда, когато играч се присъедини късно към турнира.</string>
  <string name="earlyDrawsQ">Какво се случва при ранни ремита?</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">В турнири по швейцарската система игрите не могат да завършат с реми преди да са изиграни 30 хода. Въпреки че това правило не може да предотврати предварително договорени ремита, то прави договарянето на реми по време на игра по-трудно.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Какво става, ако играч не изиграе партия?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">Времето му ще изтече и ще загуби партията.
След това системата ще оттегли играча от турнира, за да не губи повече партии.
Играчът може да се върне в турнира по всяко време.</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">Какво се прави по отношение на неявилите се?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">Играчи, които се записват за швейцарски турнири, но не играят партиите си, създават проблеми.
За да облекчи този проблем, Lichess не позволява на играчи които са пропуснали партия да се присъединяват към нов швейцарски турнир за определен период от време.
Създателят на швейцарски турнир може да реши да ги допусне въпреки това.</string>
  <string name="lateJoinQ">Могат ли играчи да се присъединяват по-късно?</string>
  <string name="lateJoinA">Да, докато не са започнали повече от половината кръгове; например в 11-кръгов турнир по швейцарската система играчи могат да се присъединят преди началото на 6-ия кръг, а в 12-кръгов, преди началото на 7-ия кръг.
Късно присъединяващите се получават половин служебна точка, дори ако са пропуснали няколко кръга.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">Ще заменят ли швейцарските турнири арените?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Не. Те са взаимно допълващи се функции.</string>
  <string name="roundRobinQ">Как стои въпросът с турнирите „Всеки срещу всеки“ (Round Robin)?</string>
  <string name="roundRobinA">Бихме искали да го добавим, но за съжаление Round Robin не работи онлайн. Причината е, че няма справедлив начин да се справи с играчите, които напускат турнира по-рано. Не можем да очакваме, че всички играчи ще изиграят всичките си игри в дадено онлайн събитие. В резултат, повечето Round Robin турнири биха били несправедливи, което противоречи на самата причина те да съществуват. Най-близкото до онлайн Round Robin турнир е швейцарски турнир с много голям брой кръгове. Тогава всички възможни сдвоявания ще бъдат изиграни преди края на турнира.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Ами други турнирни системи?</string>
  <string name="otherSystemsA">В момента не планираме да добавяме други турнирни системи в Lichess.</string>
  <string name="swissDescription">В турнир по швейцарската система %1$s, участниците не играят непременно срещу всички останали. Състезателите се срещат един срещу друг във всеки кръг и се съчетават според набор от правила, целящи всеки да играе с противници с подобен брой точки, но не и с един и същ противник повече от веднъж. Победител е състезателят с най-висок общ брой точки, спечелени във всички кръгове. Всички състезатели играят във всеки кръг, освен ако броят на играчите не е нечетен.</string>
  <string name="teamOnly">Швейцарски турнири могат да се създават само от лидери на отбори и да се играят само от членове на отбора.
%1$s, за да започнете да играете в швейцарски турнири.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Присъединете се към или създайте отбор</string>
  <string name="nowPlaying">В момента се играят</string>
  <string name="startingSoon">Скоро започва</string>
  <string name="comparison">Сравнение</string>
  <string name="tournDuration">Продължителност на турнира</string>
  <string name="predefinedDuration">Предварително зададена продължителност в минути</string>
  <string name="durationUnknown">Предварително зададен максимален брой кръгове, но продължителността е неизвестна</string>
  <string name="numberOfGames">Брой партии</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">Толкова, колкото могат да се изиграят за даденото време</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Задава се предварително, еднакво за всички играчи</string>
  <string name="pairingSystem">Система за съчетаване</string>
  <string name="pairingSystemArena">Всеки наличен опонент с подобен рейтинг</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Най-доброто съчетаване въз основа на точки и допълнителни показатели</string>
  <string name="pairingWaitTime">Време за изчакване на съчетаване</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">Бързо: не се изчакват всички играчи</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">Бавно: изчакват се всички играчи</string>
  <string name="identicalPairing">Идентични съчетавания</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Възможни, но не последователни</string>
  <string name="identicalForbidden">Забранени</string>
  <string name="lateJoin">Късно включване</string>
  <string name="lateJoinUntil">Да, преди повече от половината кръгове да са започнали</string>
  <string name="pause">Пауза</string>
  <string name="pauseSwiss">Да, но може да намали броя на кръговете</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Поредици и Берсерк</string>
  <string name="similarToOTB">Подобно на класическите турнири</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Неограничено и безплатно</string>
  <string name="predefinedUsers">Позволете само на определени играчи да участват</string>
  <string name="forbiddedUsers">Само играчите от този списък ще могат да участват, освен ако списъкът е празен. Въведете само по едно потребителско име на ред.</string>
  <string name="playYourGames">Играйте игрите си</string>
  <string name="byes">Почивки</string>
  <string name="absences">Отсъствия</string>
  <string name="tieBreak">Тайбрек</string>
</resources>
