<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swiss">Švicarski</string>
  <string name="swissTournaments">Turniri po švicarskom sistemu</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">Pogledajte kolo</item>
    <item quantity="few">Pogledajte sva kola %s</item>
    <item quantity="other">Pogledajte sva kola %s</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s kolo</item>
    <item quantity="few">%s kola</item>
    <item quantity="other">%s kola</item>
  </plurals>
  <plurals name="xRoundsSwiss" comment="%s rounds of a Swiss game">
    <item quantity="one">%s kolo po švicarskom sistemu</item>
    <item quantity="few">%s kola po švicarskom sistemu</item>
    <item quantity="other">%s kola po švicarskom sistemu</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">Jedno kolo po danu</item>
    <item quantity="few">Jedno kolo svaka %s dana</item>
    <item quantity="other">Jedno kolo svakih %s dana</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Kola su ručno pokrenuta</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s sekunda među kolima</item>
    <item quantity="few">%s sekunde među kolima</item>
    <item quantity="other">%s sekundih među kolima</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s minut među kolima</item>
    <item quantity="few">%s minute među kolima</item>
    <item quantity="other">%s minuta među kolima</item>
  </plurals>
  <string name="nextRound">Sljedeće kolo</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">Igra u toku</item>
    <item quantity="few">Igre u toku</item>
    <item quantity="other">Igre u toku</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Datum početka turnira</string>
  <string name="numberOfRounds">Broj kola</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Neparan broj kola omogućava optimalan balans boja.</string>
  <string name="roundInterval">Interval među kolima</string>
  <string name="forbiddenPairings">Zabranjena uparivanja</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Korisnička imena igrača koji ne smiju igrati zajedno (braća i sestre, na primjer). Dva korisnička imena po redu, odvojena razmakom.</string>
  <string name="manualPairings">Ručno uparivanje u sljedećem kolu</string>
  <string name="manualPairingsHelp">Ručno odredite sve parove za sljedeću rundu. Jedan par igrača po redu. Primjer:
IgračA IgračB
IgračC IgračD
Da biste igraču dali slobodan dan (1 bod) umjesto para, dodajte red ovako:
IgračE 1
Nedostajući igrači će se smatrati odsutnim i dobit će nula bodova.
Ostavite ovo polje prazno kako biste omogućili lichessu da automatski kreira parove.</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGame">Mora da su odigrali svoju posljednju švicarsku igru</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGameHelp">Dozvolite pridruživanje samo igračima koji su odigrali svoju posljednju švicarsku utakmicu. Ako se nisu pojavili na nedavnom švicarskom događaju, neće moći učestvovati na vašem. Ovo rezultira boljim švicarskim iskustvom za igrače koji se zapravo pojave.</string>
  <string name="newSwiss">Novi švajcarski turnir</string>
  <string name="swissVsArenaQ">Kada se koriste švicarski turniri umjesto arena?</string>
  <string name="swissVsArenaA">Na švicarskom turniru, svi učesnici igraju isti broj partija, a međusobno se mogu igrati samo jednom.
Može biti dobra opcija za klubove i zvanične turnire.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Kako se računaju bodovi?</string>
  <string name="pointsCalculationA">Pobjeda vrijedi jedan bod, remi je pola boda, a poraz je nula bodova.
Kada se igrač ne može upariti tokom runde, dobija zbogom vrijedan jedan poen.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">Kako se računaju odjednačenja?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">Sonneborn–Bergerov rezultat</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">Sa %s.
Dodajte rezultate svakog protivnika kojeg igrač pobijedi i polovinu rezultata svakog protivnika s kojima je igrač u remiji.</string>
  <string name="pairingsQ">Kako su parovi odlučeni?</string>
  <string name="dutchSystem">Holandski sistem</string>
  <string name="FIDEHandbook">FIDE priručnik</string>
  <string name="pairingsA">Sa %1$s, implementiran od strane %2$s, u skladu sa %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Šta se dešava ako turnir ima više kola nego igrača?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Kada se odigraju svi mogući parovi, turnir će biti završen I pobjednik proglašen.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Zašto je ograničeno na timove?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">Švicarski turniri nisu dizajnirani za online šah. Od igrača zahtijevaju tačnost, posvećenost i strpljenje.
Mislimo da je veća vjerovatnoća da će ovi uslovi biti ispunjeni unutar tima nego na globalnim turnirima.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Koliko bodova igrač može dobiti?</string>
  <string name="numberOfByesA">Igrač dobija jedan bod svaki put kada sistem za uparivanje ne može pronaći uparivanje za njega.
Dodatno, jedan bod od pola boda se pripisuje kada se igrač kasni pridruži turniru.</string>
  <string name="earlyDrawsQ">Šta se događa u slučaju brzih remija?</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">U partijama na turnirima po švicarskom sistemu igrači ne mogu remizirati prije nego što bude odigrano 30 poteza. Iako ova mjera ne može spriječiti unaprijed dogovorene remije, barem otežava da remi bude zaključen odmah na početku partije.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Šta se dešava ako igrač ne igra igru?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">Njihov sat će otkucati, oni će označiti i izgubiti utakmicu.
Tada će sistem povući igrača sa turnira, kako ne bi izgubio više utakmica.
 Oni se mogu ponovo pridružiti turniru u bilo kojem trenutku.</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">Šta kada se neki igrač ne pojavi?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">Igrači koji se prijave za turnire po švicarskom sistemu, ali ne odigraju svoje partije mogu biti problematični.
Kako bi se ovaj problem ublažio, Lichess sprečava igrače koji nisu uspjeli odigrati nijednu partiju da se pridruže novom turniru po švicarskom sistemu na određenu količinu vremena.
No, kreator turnira može im svejedno dozvoliti učešće.</string>
  <string name="lateJoinQ">Mogu li se igrači kasno pridružiti?</string>
  <string name="lateJoinA">Da, dok više od polovine rundi ne počne; na primjer u 11 kola švicarski igrači se mogu pridružiti prije početka 6. kola iu 12 kola prije početka 7. kola.
Zakašnjeli pridruženi dobijaju jedno doviđenje, čak i ako su propustili nekoliko rundi.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">Hoćeje li švicarcki zamijeniti turnire u areni?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Ne. To su komplementarne karakteristike.</string>
  <string name="roundRobinQ">Šta je sa Bergerovim sistemom?</string>
  <string name="roundRobinA">Željeli bismo to dodati, ali nažalost Bergerov sistem ne radi na mreži.
Razlog je to što nema fer način da se nosi sa ljudima koji rano napuštaju turnir. Ne možemo očekivati da će svi igrači odigrati sve svoje utakmice u online događaju. To se jednostavno neće dogoditi, i kao rezultat toga većina turnira Bergerovog sistema bi bila manjkava i nepravedna, što poništava sam njihov razlog postojanja.
Najbliže što možete doći do Bergerovog sistema preko mreže je da igrate švicarski turnir sa veoma velikim brojem rundi. Tada će se odigrati svi mogući parovi prije završetka turnira.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Šta je sa drugim sistemima turnira?</string>
  <string name="otherSystemsA">Trenutno ne planiramo da dodajemo više turnirskih sistema u Lichess.</string>
  <string name="swissDescription">Na švicarskom turniru %1$s, svaki takmičar ne mora nužno igrati sa svim ostalim učesnicima. Takmičari se sastaju jedan na jedan u svakoj rundi i uparuju se pomoću skupa pravila osmišljenih da osiguraju da svaki takmičar igra protivnike sa sličnim rezultatom, ali ne više od jednom protiv istog protivnika. Pobjednik je takmičar sa najvećim ukupnim brojem bodova osvojenih u svim rundama. Svi takmičari igraju u svakom kolu osim ako nema neparan broj igrača.</string>
  <string name="teamOnly">Švicarske turnire mogu kreirati samo vođe timova, a mogu ih igrati samo članovi tima.
%1$s za početak igranja na švicarskim turnirima.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Pridružite se ili napravite tim</string>
  <string name="nowPlaying">U tijeku</string>
  <string name="startingSoon">Uskoro počinje</string>
  <string name="comparison">Uporedba</string>
  <string name="tournDuration">Tijek turnira</string>
  <string name="predefinedDuration">Unaprijed definisano trajanje u minutama</string>
  <string name="durationUnknown">Unaprijed definiran maksimalni broj rundi, ali koliko traje je nepoznato</string>
  <string name="numberOfGames">Broj igara</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">Onoliko koliko se može odigrati u predviđenom trajanju</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Odlučeno unaprijed, isto za sve igrače</string>
  <string name="pairingSystem">Sistem uparivanja</string>
  <string name="pairingSystemArena">Bilo koji dostupni protivnik sa sličnim rangom</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Najbolje uparivanje na osnovu poena i odjednačenja</string>
  <string name="pairingWaitTime">Vrijeme čekanja za uparivanje</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">Brzo: ne čeka sve igrače</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">Sporo: čeka sve igrače</string>
  <string name="identicalPairing">Identično uparivanje</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Moguće, ali ne uzastopno</string>
  <string name="identicalForbidden">Zabranjeno</string>
  <string name="lateJoin">Kasno pridruživanje</string>
  <string name="lateJoinUntil">Da dok više od polovine rundi ne počne</string>
  <string name="pause">Pauza</string>
  <string name="pauseSwiss">Da, ali može smanjiti broj rundi</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Pruge i Berzerk</string>
  <string name="similarToOTB">Slično OTB turnirima</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Neograničeno i besplatno</string>
  <string name="predefinedUsers">Dozvolite pridruživanje samo unaprijed određenim korisnicima</string>
  <string name="forbiddedUsers">Ako ovaj spisak nije prazan, onda će korisnicima kojih nema na njemu biti zabranjeno da se pridruže. Jedno korisničko ime po retku.</string>
  <string name="playYourGames">Igrajte Vaše partije (do kraja)</string>
  <string name="byes">Slobodni termini</string>
  <string name="absences">Izostanci</string>
  <string name="tieBreak">Prekid Izjednaka</string>
</resources>
