<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swiss">Suís</string>
  <string name="swissTournaments">Tornejos suïssos</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">Veure la ronda</item>
    <item quantity="other">Veure les %s rondes</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s ronda</item>
    <item quantity="other">%s rondes</item>
  </plurals>
  <plurals name="xRoundsSwiss" comment="%s rounds of a Swiss game">
    <item quantity="one">Suís a %s ronda</item>
    <item quantity="other">Suís a %s rondes</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">Una ronda per dia</item>
    <item quantity="other">Una ronda cada %s dies</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Les rondes s\'inicien manualment</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s segons entre rondes</item>
    <item quantity="other">%s segons entre rondes</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s minuts entre rondes</item>
    <item quantity="other">%s minuts entre rondes</item>
  </plurals>
  <string name="startingIn" comment="Displayed above a timer">Començant en</string>
  <string name="nextRound">Següent ronda</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">Partida en curs</item>
    <item quantity="other">Partides en curs</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Data d\'inici del torneig</string>
  <string name="numberOfRounds">Nombre de rondes</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Un nombre senar de rondes permet un equilibri de color òptim.</string>
  <string name="roundInterval">Interval entre rondes</string>
  <string name="forbiddenPairings">Emparellaments prohibits</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Nom d\'usuari dels jugadors que no han de jugar junts (Germans, per exemple). Dos noms d\'usuari per línia, separats per un espai.</string>
  <string name="manualPairings">Emparellament manual la següent ronda</string>
  <string name="manualPairingsHelp">Especifiqueu manualment els aparellaments de la següent ronda. Una parella de jugadors per línia. Exemple:
JugadorA JugadorB
JugadorC JugadorD
Per donar un descans (1 punt) a un jugador en lloc d\'aparellar-lo, afegiu una línia com aquesta:
JugadorE 1
Els jugadors desapareguts seran considerats absents i obtindran zero punts.
Deixeu aquest camp buit perquè Lichess creï aparellaments automàticament.</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGame">Han d\'haver jugat les seves últimes partides suïsses</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGameHelp">Deixeu entrar només jugadors que han completat les seves últimes partides suïsses. Si no s\'han presentat a un torneig suïs recent no podran entrar el vostre. Resulta en una millor experiència per als jugadors que realment es presenten als tornejos.</string>
  <string name="newSwiss">Nou torneig Suís</string>
  <string name="swissVsArenaQ">Quan utilitzar tornejos suïssos en comptes de tornejos arena?</string>
  <string name="swissVsArenaA">En un torneig suïs tots els participants juguen el mateix nombre de partides i només poden jugar una vegada contra el mateix rival.
Pot ser una bona opció per clubs i torneigs oficials.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Com es calculen els punts?</string>
  <string name="pointsCalculationA">Una victòria val un punt, un empat val mig punt i una derrota zero punts.
Quan un jugador no es pot emparellar en una ronda obté un bye d\'un punt.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">Com es calculen els desempats?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">puntuació Sonneborn-Berger</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">Amb la %s.
És la suma de punts dels rivals derrotats més la meitat de punts dels rivals a qui es fa taules.</string>
  <string name="pairingsQ">Com es decideixen els emparellaments?</string>
  <string name="dutchSystem">Sistema holandès</string>
  <string name="FIDEHandbook">Manual de la FIDE</string>
  <string name="pairingsA">Amb el %1$s, implementat per %2$s, d\'acord amb el %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Què passa si el torneig té més rondes que jugadors?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Quan s\'hagin jugat tots els emparellaments possibles, el torneig finalitzarà i es declararà un guanyador.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Perquè està restringit només a equips?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">Els tornejos suïssos no van ser dissenyats pels escacs en línia. Requereixen puntualitat, dedicació i paciència per part dels jugadors.
Creiem que és més probable que aquestes condicions es compleixin dins d\'un equip que en tornejos globals.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Quants descansos pot rebre un jugador?</string>
  <string name="numberOfByesA">Un jugador obté un descans d\'un punt cada vegada que el sistema d\'aparellament no pot trobar una parella.
A més, s\'atribueix un únic descans de mig punt quan un jugador s\'uneix tard a un torneig.</string>
  <string name="earlyDrawsQ">Què passa amb les taules ràpides?</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">Als tornejos suïssos, els jugadors no poden acordar taules abans dels 30 moviments. Aquesta mesura no pot evitar les taules prèviament acordades, però almenys fa més complicat acordar les taules al moment.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Que pasa si un jugador no juga una partida?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">El rellotge farà tic-tac, li caurà la bandera i perdrà la partida.
Aleshores, el sistema retirarà el jugador del torneig perquè no perdi més jocs.
Podrà tornar a unir-se al torneig en qualsevol moment.</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">Què passa amb les incompareixences?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">Els jugadores que s\'inscriuen a tornejos suïssos però no els juguen poden causar problemes. 
Per solucionar aquests problemes, Lichess prohibeix, durant un període de temps, l\'entrada a nous tornejos Suïssos a aquells jugadors que no han jugat les seves partides. 
De totes formes, el creador del torneig Suïs pot donar-los accés al torneig.</string>
  <string name="lateJoinQ">Pot un jugador unir-se a un torneig que ja ha començat?</string>
  <string name="lateJoinA">Si, fins que s\'hagin iniciat més de la meitat de les rondes. Per exemple, en un torneig suís de 11 rondes, els jugadors poden unir-se abans que comenci la ronda 6; en un torneig de 12 rondes podran unir-se abans de que comenci la ronda 7.
El jugadors que s\'afegeixin a un torneig ja començat rebran un únic bye, encara que no es presentin a varies rondes.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">Els tornejos suïssos substituiran als arena?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">No, son funcionalitats complementaries.</string>
  <string name="roundRobinQ">Que passa amb els emparellament de tots contra tots?</string>
  <string name="roundRobinA">Ens agradaria afegir-lo, però malauradament l\'emparellament de tots contra tots no funciona en línia.
La raó per això és que no hi ha una manera justa de gestionar els jugadors que abandonen el torneig abans d\'hora. No podem esperar que tots els jugadors juguin tots els seus jocs en un esdeveniment en línia. Senzillament, no passarà i, com a resultat, la majoria dels tornejos de tots contra tots serien defectuosos i injustos, cosa que anul·laria la seva raó de ser.
El més a prop que pots arribar a un emparellament de tots contra tots en línia és jugar un torneig suís amb un nombre molt elevat de rondes. En aquest cas, es jugaran tots els aparellaments possibles abans que finalitzi el torneig.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Que passa amb els altres sistemes de tornejos?</string>
  <string name="otherSystemsA">Actualment no tenim previst afegir cap més tipus de torneig a Lichess.</string>
  <string name="swissDescription">En un torneig suís %1$s, cada jugador no necessàriament jugarà contra tots els altres participants. Els adversaris es troben individualment a cada ronda i són emparellats seguint un seguit de regles dissenyades per assegurar que cada jugador s\'emparelli amb un oponent amb una puntuació acumulada similar, però sense trobar-se el mateix oponent més d\'un cop. El vencedor és el jugador amb un major nombre de puntuacions agregada guanyada en totes les rondes. Tots els jugadors competiran a cada ronda tret que hi hagi un nombre imparell de jugadors.</string>
  <string name="teamOnly">Ens tornejos suïssos només es poden crear pels líders d\'equip i només es poden jugar pels seus membres. 
%1$s per començar a jugar tornejos suïssos.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Uneix-te o crea un equip</string>
  <string name="nowPlaying">Jugant-se ara</string>
  <string name="startingSoon">Proper inici</string>
  <string name="comparison">Comparació</string>
  <string name="tournDuration">Duració del torneig</string>
  <string name="predefinedDuration">Duració predefinida en minuts</string>
  <string name="durationUnknown">Nombre màxim de rondes predefinit però duració desconeguda</string>
  <string name="numberOfGames">Nombre de partides</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">Tantes com es puguin jugar amb la durada assignada</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Decidides per avançat, les mateixes per tots els jugadors</string>
  <string name="pairingSystem">Sistema d\'emparellament</string>
  <string name="pairingSystemArena">Qualsevol oponent amb una puntuació similar</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Millor emparellament basat en la puntuació i desempats</string>
  <string name="pairingWaitTime">Temps d\'espera per l\'emparellament</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">Ràpid: No s\'espera a tots els jugadors</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">Lent: S\'espera a tots els jugadors</string>
  <string name="identicalPairing">Aparellament idèntic</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Possible, però no consecutiva</string>
  <string name="identicalForbidden">Prohibit</string>
  <string name="lateJoin">Unir-s\'hi tard</string>
  <string name="lateJoinUntil">Sí, fins que més de la meitat de les rondes hagin començat</string>
  <string name="pause">Pausa</string>
  <string name="pauseSwiss">Sí, però podria reduir el nombre de rondes</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Ratxes i Berserk</string>
  <string name="similarToOTB">Similar a tornejos presencials</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Il·limitat i gratuït</string>
  <string name="predefinedUsers">Permet només entrar usuaris predefinits</string>
  <string name="forbiddedUsers">Si aquesta llista no es buida els noms d\'usuaris que no estan a la llista no podran entrar al torneig. Un nom d\'usuari per línia.</string>
  <string name="playYourGames">Juga les teves partides</string>
  <string name="byes">Descansos</string>
  <string name="absences">Absències</string>
  <string name="tieBreak">Desempat</string>
</resources>
