<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swissTournaments">پێشبڕکێ سویسریەکان</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">سەیری خولەکە بکە</item>
    <item quantity="other">سەیری ھەموو%s خولەکان بکە</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%sخول</item>
    <item quantity="other">%sخولەکان</item>
  </plurals>
  <plurals name="xRoundsSwiss" comment="%s rounds of a Swiss game">
    <item quantity="one">%sخولی سویسری</item>
    <item quantity="other">%s خولەکانی سویسری</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">ڕۆژانە یەک خول</item>
    <item quantity="other">یەک خول لە هەر %s ڕۆژێکدا</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">خولەکان بە شێوەیەکی ئۆتۆماتیکی دەست پێناکەن</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s چرکە لە نێوان خولەکاندا</item>
    <item quantity="other">%s چرکەکان لە نێوان خولەکاندا</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s دەقە لە نێوان خولەکاندا</item>
    <item quantity="other">%s دەقەکان لە نێوان خولەکاندا</item>
  </plurals>
  <string name="startingIn" comment="Displayed above a timer">دەستپێدەکات لە</string>
  <string name="nextRound">خولی دواتر</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">یاری بەردەوام</item>
    <item quantity="other">یارییە بەردەوامەکان</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">بەرواری دەستپێکردنی پاڵەوانێتییەکە</string>
  <string name="numberOfRounds">ژمارەی قۆناغەکان</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">ژمارەی تاکی خولەکان ڕێگە بە هاوسەنگی زیاتر دەدات.</string>
  <string name="roundInterval">ماوەی نێوان خولەکان</string>
  <string name="forbiddenPairings">جووتە قەدەغەکراوەکان</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">ناوی بەکارهێنەری ئەو یاریزانانە کە نابێت پێکەوە یاری بکەن (بۆ نموونە خوشک و براکان). دوو ناوی بەکارهێنەر لە هەر دێڕێکدا، بە بۆشایی جیا دەکرێنەوە.</string>
  <string name="newSwiss">پاڵەوانێتی نوێی سویسری</string>
  <string name="swissVsArenaQ">کەی پاڵەوانێتی سویسرا بەکاردەهێنیت لە جیاتی پاڵەوانیەتی ئاسایی?</string>
  <string name="swissVsArenaA">لە پاڵەوانێتییەکی سویسریدا هەموو بەشداربووان هەمان ژمارەی یارییەکان ئەنجام دەدەن، و تەنها یەکجار دەتوانن بەرامبەر یەکتر یاری بکەن.
دەکرێت بژاردەیەکی باش بێت بۆ یانەکان و پاڵەوانێتیە فەرمییەکان.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">چۆن نمرەکان حیسابی بۆ دەکرێت?</string>
  <string name="pointsCalculationA">بردنەوە بەهای خاڵێکە، دۆڕان نیو خاڵە، دۆڕانیش سفر خاڵە.
کاتێک یاریزانێک ناتوانێت لە کاتی خولێکدا یاری بکاتبێت، بایتێک بەدەست دەهێنێت کە بەهای 1 خاڵە.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">چۆن بڕینی یەکسانبوون حیسابی بۆ دەکرێت?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">بەھای Sonneborn–Berger</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">لەگەڵ %s
بۆ هەر ڕکابەرێک خاڵێک زیاد دەکرێت کە یاریزانەکە شکستی دەهێنێت و نیو خاڵیش بۆ هەر ڕکابەرێک کە یاریزانەکە لەگەڵیدا یەکسان دەبێت.</string>
  <string name="pairingsQ">پێکەوەبونی یاریزانان چۆن دیاری دەکرێت?</string>
  <string name="dutchSystem">سیستەمی ھۆڵندی</string>
  <string name="FIDEHandbook">بەپێی یاساکانی فیدەی</string>
  <string name="pairingsA">لەگەڵ %1$s، کە لەلایەن %2$s جێبەجێ دەکرێت، بەپێی %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">چی ڕوودەدات ئەگەر پاڵەوانێتییەکە گەڕی زیاتری هەبێت لە یاریزانەکان?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">کاتێک هەموو یاریان بەرامبەر یەکتر ئەنجامدرا، پاڵەوانێتییەکە کۆتایی پێدێت و براوەیەک ڕادەگەیەنرێت.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">بۆچی تەنها تایبەتە بە تیمەکان?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">پاڵەوانێتییەکانی سویسرا بۆ شەترەنجی ئۆنلاین دانەنراون، بەڵکو پێویستیان بە کات و خۆبەخشی و سەبر و خۆڕاگری یاریزانەکانە.
ئێمە پێمان وایە کە ئەم مەرجانە زیاتر لە دۆخی تیمیدا جێبەجێ دەکرێن وەک لە پاڵەوانێتییەکانی جیهان.</string>
  <string name="numberOfByesQ">چەند جار یاریزانێک دەتوانێت قۆناغێک لە قۆناغەکانی خولەکە بەبێ یاریکردن تیایدا تێبپەڕێنێت?</string>
  <string name="numberOfByesA">یاریزانێک قۆناغێک لە قۆناغەکانی خولەکە تێدەپەڕێنێت و خاڵێکی پێ دەبەخشرێت گەر سیستەمی خولەکە نەیتوانی یاریزانێکی بۆ بدۆزێتەوە و یاری لەگەڵدا بکات لەو قۆناغەدا.
ھەروەھا، گەر یاریزانەکە درەنگ بەژداری خولەکەی کردبوو و بەو ھۆیەوە نەیتوانیبوو لەو قۆناغەدا یاری ئەنجام بدات ئەوا نیو خاڵی پێ دەدرێت.</string>
  <string name="earlyDrawsQ">چی ڕوودەدات گەر یارییەک بە زوویی و بەشێوەی یەکسانبوون لەنێوان دوو یاریزانەکەدا کۆتایی پێ بێت?</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">لە یاری سیستەمی سویس، رکابەرەکان ناتوانن یەکسانبوون ڕابگەیەنن کاتێک کەمتر لە ٣٠ جوڵەیان کردبێ، لە کاتێکدا ئەم پێوەرە ناتوانێت ڕێگری بکات لە یەکسانبوونی پلان بۆداندراو، لانیکەم بەهەبوونی ئەم مەرجە قوڕستر دەبێت بۆیان کە یەکسانبوونی خێرا ڕابگەیەنن.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">چی ڕوودەدات گەر یاریزانێک یەکێک لە یارییەکان ئەنجام نەدات?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">لەو دۆخەدا یاریزانەکە کاتی لێ دەڕوات، دواتر ئاگادار دەکرێنەوە و یارییەکە دەدۆڕێنن.
دواتر سیستەمەکە یاریزانەکە لە خولەکە دووردەخاتەوە بۆ ئەوەی یاری زیاتر نەدۆڕێنن.
دواتر دەتوانن دوبارە بەژداری خولەکە بکەنەوە.</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">چی ڕوودەدات گەر یاریزانێک ئامادەنەبێت لەکاتی بەڕێوەچوونی خولەکەدا?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">ئەو یاریزانانەی ناوی خۆیان تۆماردەکەن بۆ بەژداریکردن لە خولی سویسدا بەڵام ھیچکام لە یارییەکانیان ئەنجامنادەن دەبنە ھۆی درووستبوونی کێشە.
لەپێناو کەمکردنەوەی ئەم کێشەیەدا، لیچێس دوبارە ڕێگە بەو یاریزانانە نادات کە نەیانتوانیوە بەژداری ھیچکام لە یارییەکاندا بکەن دوبارە بەژداری لە خولێکی نوێدا بکەنەوە و ئەم سزایە بۆ ماوەیە دەسەپێنێت بەسەریاندا.
ڕێکخەرە تایبەتەکانی خولی سویس دەتوانن خۆیان سەربەخۆیانە بڕیاری ئەوە بدەن کە بھێڵن ئەو یاریزانانە بەژداری خولەکانیان بکەن.</string>
  <string name="lateJoinQ">دەکرێت یاریزانەکان درەنگ بەژداری خولەکان بکەن؟</string>
  <string name="lateJoinA">بەڵێ، تا ئەوکاتە ڕێگا پێدراون بەژداربن کە ھێشتا زیاتر لە نیوەی کۆی قۆناغەکان کۆتایی پێ نەھاتووە.
بۆ نموونە لە خولێکی ١١ قۆناغیدا یاریزانان دەتوانن ھەتاوەکوو پێش دەستپێکی قۆناغی شەشەم بەژداربن ھەروەھا لە خولێکی ١٢ قۆناغیدا تاوەکوو پێش دەستپێکی قۆناغی حەوتەم ڕێگایان پێدراوە کە بەژداربن.
ئەو یاریزانانەی کە درەنگ بەژداردەبن قۆناغێک تێدەپەڕێنن و یاری تیادا ناکەن، بێ گوێدانە ئەوەی پێشتر چەند قۆناغێکیشیان لەدەستدابێت و بەژداریان تیادا نەکردبێت.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">ئایا خولی سویس دەبێتە جێگرەوەی خولی مەیدانی؟</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">نەخێر ئەوان تەواوکەری یەکدین.</string>
  <string name="roundRobinQ">چی لەبارەی خولی ڕاوند ڕۆبنەوە؟</string>
  <string name="roundRobinA">دەمانەوێت کە لەوجۆرە خولە زیادبکەین بۆ لیچێس، بەڵام بەداخەوە خولی ڕاوند ڕۆبن بەشێوازی سەرھێڵ ناکرێت ئەنجام بدرێت.
ھۆکارەکەش ئەوەیە ھیچ ڕێگایەکی دادپەروەرانە بوونی نییە بۆ چارەسەرکردنی ئەو کێشەیەی کە گەر یاریزانێک بە زوویی لە خولەکە چووە دەرەوە چۆن خولەکە بەردەوامی پێ بدرێت. ئێمە چاوەڕێی ئەوە لە ھەموو یاریزانەکانمان ناکەین کە ھەتاوەکوو کۆتایی خولەکە بەردەوامبن. دڵنیاین لەوەی کە ئەوە ڕوونادات، لەئەنجامیشدا زۆربەی خولەکانی ڕاوند ڕۆبن کێشەیان تێدەگەوێت و بە دادپەروەرانە تەواوناکرێت، لەبەر ئەو ھۆکارەیە کە لە لیچێسدا بوونی نییە.
نزیکترین شێوازی خول لە ڕاوند ڕۆبنەوە بریتییە لە خولی سویسڕی کە دەشێت بەشێوازی سەرھێڵیش ئەنجامبدرێت بەڵام دەبێت قۆناغی زۆری تیادا بێت، ئەوکاتیش ھەموو ئەگەرەکانی بەریەککەوتنی یاریزانان ڕوودەدات پێش ئەوەی خولەکە کۆتایی پێبێت.</string>
  <string name="otherSystemsQ">چی لەبارەی سیستەمەکانی دیکەی خولەکانەوە؟</string>
  <string name="otherSystemsA">لەئێستادا لە پلانماندا نییە ھیچ سیستەمێکی تری خولەکانی دیکە زیادبکەین بۆ لیچێس.</string>
  <string name="swissDescription">لە پاڵەوانێتی سویسڕی%1$s،بەژداربوو پێویستناکا لەگەڵ هەموو بەژداربووەکانی تر یاری بکات. بەژداربووان یەک دژی یەک بەیەکدەگەن لەهەر گەڕێکدا و بەریەک کەوتن بەکۆمەڵێک یاسا ڕێکخراوە کە هەر بەژداربوویەک بەر ڕکابەرێکی هاوئاستی خۆی بکەوێت لەو ئەنجامەی بەدەستی هێناوە لە خولەکەدا. وە ڕکابەرەکان یەکجار بەر یەکتری دەکەون لەهەمان خولدا، براوە ئەو بەژداربووەیە کە بەرزترین خاڵی تۆمارکراوی هەیە لە تەواوی گەڕەکاندا. هەموو بەژداربووان لەهەموو گەڕەکاندا یاریدەکەن مەگەر کۆی ژمارەی بەژداربووان تاکبێت.</string>
  <string name="teamOnly">پاڵەوانێتی سویسری تەنیا لەلایەن تیم لیدەر دروست دەکرێت، وە تەنی ئەندامانی تیمەکە دەتوانن یاری بکەن.
%1$sبۆ دەستکردن بە یاری لە پاڵەوانێتی سویسڕی.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">بەژداری کردن یان دروستکردنی تیم</string>
  <string name="nowPlaying">یاریەکانی ئێستا</string>
  <string name="startingSoon">بەزووی دەستپێدەکات</string>
  <string name="comparison">بەراوردەکان</string>
  <string name="tournDuration">ماوەی پاڵەوانیەتیەکە</string>
  <string name="predefinedDuration">دیاریدەکرێت بە خولەک</string>
  <string name="durationUnknown">دیاریدەکرێت بە زۆرترین گەڕ، بەڵام ماوەکەی دیارینەکراوە</string>
  <string name="numberOfGames">ژمارەی یاریەکان</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">هەرچەندێک کە بتواندرێت ئەنجام بدرێت لە ماوەی تەرخانکراودا</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">بە پێشکەوتن بڕیاڕدەدرێت، بۆ هەموو یاریزانان هەمان شتە</string>
  <string name="pairingSystem">سیستەمی بەریەک کەوتن</string>
  <string name="pairingSystemArena">بەژداربوو دژی ڕکابەری هاو ئاست</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">باشترین بەریەک کەوتن لەسەر بنەمای خاڵەکان و خاڵی یەکسانە</string>
  <string name="pairingWaitTime">کاتی چاوەڕوانی بەریەک کەوتن</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">خێرا: ناوەستێت لەسەر هەموو بەژداربوان</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">هێواش: دەوەستێت لەسەر هەموو بەژداربوان</string>
  <string name="identicalPairing">بەریەک کەوتنی دووبارە</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">دەگونجێت، بەڵام یەک لەدوای یەک</string>
  <string name="identicalForbidden">ڕێگە پێنەدراوە</string>
  <string name="lateJoin">دواکەوتنی بەژداریکردن</string>
  <string name="lateJoinUntil">دەکرێت بەژداربوو دوابکەوێت تا نیوە یان زیاتری گەڕەکانی ئەنجامدراو</string>
  <string name="pause">وەستاندن</string>
  <string name="pauseSwiss">دگونجێت بەڵام دەشێت ژمارەی گەڕەکان کەم بکرێتەوە</string>
  <string name="streaksAndBerserk">(ستریک)نەدۆڕان و (بریزێرک)دووکەرتکردنی کات</string>
  <string name="similarToOTB">هاوشێوەیە لەگەڵ پاڵەوانێتی سەر بۆڕد</string>
  <string name="unlimitedAndFree">بێسنوور و خۆڕایی</string>
  <string name="predefinedUsers">تەنیا ڕێگە بەو بەکارهێنەرانە دەدرێت کە پێشوەختە ناسێندراون بۆ بەژداریکردن</string>
  <string name="forbiddedUsers">گەر ئەم لیستە بەتاڵ نەبوو، ئەوکاتە بەژداربووی ئامادەنەبوو لە لیستەکەدا ڕێگەی پێنادرێ بەژداربێت. یەک ناو لە دێڕێکدا</string>
  <string name="playYourGames">یاریەکانت بکە</string>
</resources>
