<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swissTournaments">Turniär im Schwiizer Syschtem</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">Die Runde ansehen</item>
    <item quantity="other">Alli %s Rundenä aluegä</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s Rundi</item>
    <item quantity="other">%s Rundänä</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">Ei Rundi pro Tag</item>
    <item quantity="other">Ei Rundi all %s Täg</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Rundänä wärdäd manuell gschtartät</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s Sekunde zwischen den Runden</item>
    <item quantity="other">%s Sekunden zwischen den Runden</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s Minute zwischen den Runden</item>
    <item quantity="other">%s Minuten zwischen den Runden</item>
  </plurals>
  <string name="startingIn" comment="Displayed above a timer">Schtartät in</string>
  <string name="nextRound">Nögscht Rundi</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">Laufändi Partii</item>
    <item quantity="other">Laufändi Partiiä</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Turnier-Startzeit</string>
  <string name="numberOfRounds">Aazahl Rundänä</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Eine ungerade Anzahl der Runden ermöglicht eine optimale Farbverteilung.</string>
  <string name="roundInterval">Zeitabstand zwischen Runden</string>
  <string name="forbiddenPairings">Verbotäni Paarig</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Benutzernamen von Spielern, die nicht gegeneinander spielen dürfen (zum Beispiel Geschwister). Zwei Benutzernamen pro Zeile, getrennt durch ein Leerzeichen.</string>
  <string name="newSwiss">Neues Turnier nach Schweizer System</string>
  <string name="swissVsArenaQ">Wann sollten Turniere nach Schweizer System anstelle von Arena-Turnieren verwendet werden?</string>
  <string name="swissVsArenaA">Bei einem Turnier nach Schweizer System spielen alle Teilnehmer die gleiche Anzahl von Spielen und können nur einmal gegeneinander spielen.
Es kann eine gute Option für Clubs und offizielle Turniere sein.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Wie werden Punkte berechnet?</string>
  <string name="pointsCalculationA">Ein Sieg ist einen Punkt wert, ein Remis einen halben Punkt, und eine Niederlage null Punkte. Wenn ein Spiele während einer Runde keinem anderen Spieler zugeteilt werden kann, erhält er einen Punkt.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">Wie werden Tie-Breaks berechnet?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">Sonneborn–Berger Wertung</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">Mit dem %s.
Fügen Sie die Punkte jedes Gegners hinzu, die der Spieler schlägt, und die Hälfte der Punkte jedes Gegners, gegen den der Spieler remisiert.</string>
  <string name="pairingsQ">Wie werden Paarungen entschieden?</string>
  <string name="dutchSystem" comment="dutchSystem&#10;&#10;A pairing system in Swiss tournaments.">Niederländisches System</string>
  <string name="FIDEHandbook">FIDE Handbuch</string>
  <string name="pairingsA">Mit dem %1$s, implementiert von %2$s, in Übereinstimmung mit dem %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Was passiert, wenn das Turnier mehr Runden als Spieler hat?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Wenn alle möglichen Paare gespielt haben, wird das Turnier beendet und ein Sieger erklärt.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Warum ist es auf Teams beschränkt?</string>
  <string name="restrictedToTeamsANotForOnline">Die Turniere nach Schweizer System waren nicht für Online-Schach konzipiert, sondern erfordern Pünktlichkeit, Hingabe und Geduld von Spielern.</string>
  <string name="restrictedToTeamsABetterMet">Wir denken, dass diese Bedingungen eher innerhalb eines Teams erfüllt werden als in globalen Turnieren.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Wie viele Aussetzungspunkte kann ein Spieler bekommen?</string>
  <string name="numberOfByesA">Ein Spieler bekommt jedes Mal, wenn das Paarungssystem keine Paarung für ihn findet, einen Punkt.
Zusätzlich wird ein halber Punkt zugeordnet, wenn ein Spieler zu spät an einem Turnier teilnimmt.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Was passiert, wenn ein Spieler nicht spielt?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">Ihre Uhr wird ticken, sie werden die Zeit überschreiten und das Spiel verlieren.
Dann zieht das System den Spieler vom Turnier zurück, so dass er nicht mehr Spiele verliert.
 Dieser kann jederzeit wieder am Turnier teilnehmen.</string>
  <string name="lateJoinQ">Können Spieler im Nachhinein beitreten?</string>
  <string name="lateJoinAYes">Ja, bis mehr als die Hälfte der Runden begonnen hat; So können Spieler zum Beispiel in einem 11-Runden-Schweizer-System-Turnier vor dem Start der 6. Runde und in einem Turnier mit 12 Runden vor Beginn der 7. Runde teilnehmen.</string>
  <string name="lateJoinASingleBye">Spieler, die zu spät beitreten, bekommen nur einen einzigen Aussetzungspunkt, auch wenn sie mehrere Runden verpasst haben.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">Wird das Schweizer System Arena-Turniere ersetzen?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Nein. Sie sind komplementäre Funktionen.</string>
  <string name="roundRobinQ">Was ist mit Round-Robin?</string>
  <string name="roundRobinAWontWork">Wir würden es gerne hinzufügen, aber leider funktioniert Round-Robin nicht online</string>
  <string name="roundRobinANoBecause">Der Grund dafür ist, dass es keine faire Möglichkeit hat, mit Leuten umzugehen, die das Turnier vorzeitig verlassen. Wir können nicht erwarten, dass alle Spieler alle ihre Spiele in einem Online-Event spielen. Es wird einfach nicht passieren, und dadurch wären die meisten Round Robin-Turniere fehlerhaft und unfair, was ihren eigentlichen Grund zum Bestehen zunichte macht.</string>
  <string name="roundRobinATheClosestPossible">Das nächstmögliche an Round-Robin online ist, ein Schweizer Turnier mit einer sehr hohen Anzahl an Runden zu spielen. Dann werden alle möglichen Paare gespielt, bevor das Turnier endet.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Was ist mit anderen Turniersystemen?</string>
  <string name="otherSystemsA">Wir planen derzeit keine weiteren Turniersysteme zu Lichess hinzuzufügen.</string>
  <string name="swissDescription">In einem Turnier nach Schweizer System %1$s spielt jeder Spieler nicht notwendigerweise gegen alle anderen Teilnehmer. Die Teilnehmer treffen sich in jeder Runde einzeln und werden mithilfe einer Reihe von Regeln gepaart, um sicherzustellen, dass jeder Wettbewerber Gegner mit einem ähnlichen Punktestand spielt, aber nicht den gleichen Gegner mehr als einmal. Der Gewinner ist der Wettbewerber mit den höchsten Gesamtpunkten, die aus allen Runden addiert werden. Alle Spieler spielen in jeder Runde, es sei denn, es gibt eine seltsame Anzahl von Spielern.\"</string>
  <string name="teamOnly">Turniere nach Schweizer System können nur von Teamleitern erstellt werden und können nur von Teammitgliedern gespielt werden.           
%1$s um an Schweizer Turnieren teilzunehmen.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Erstelle ein Team oder tritt einem anderen Team bei</string>
  <string name="nowPlaying">Läuft gerade</string>
  <string name="startingSoon">Beginnt in Kürze</string>
  <string name="comparison">Vergleich</string>
  <string name="tournDuration">Dauer des Turniers</string>
  <string name="predefinedDuration">Vordefinierte Dauer in Minuten</string>
  <string name="durationUnknown">Vordefinierte Maximalrunden, aber unbekannte Dauer</string>
  <string name="numberOfGames">Anzahl der Spiele</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">So viele wie in der zugewiesenen Dauer gespielt werden können</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Im Voraus entschieden, für alle Spieler gleich</string>
  <string name="pairingSystem">Anzahl der Spiele</string>
  <string name="pairingSystemArena">Jeder verfügbare Gegner mit ähnlichem Rang</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Beste Paarung, basierend auf Punkten und Tie-Breaks</string>
  <string name="pairingWaitTime">Wartezeit für Paarung</string>
  <string name="pairingWaitTimeFast">Schnell: wartet nicht auf alle Spieler</string>
  <string name="pairingWaitTimeSlow">Langsam: wartet auf alle Spieler</string>
  <string name="identicalPairing">Gleiche Paarung mehrmals</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Möglich, aber nicht hintereinander</string>
  <string name="identicalForbidden">Verboten</string>
  <string name="lateJoin">Später Beitritt</string>
  <string name="lateJoinUntil">Ja bis mehr als die Hälfte der Runden begonnen haben</string>
  <string name="pause">Pause</string>
  <string name="pauseSwiss">Ja, aber könnte die Anzahl der Runden verringern</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Streaks und Berserken</string>
  <string name="similarToOTB">Ähnlich wie OTB Turniere</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Unbegrenzt und kostenlos</string>
</resources>
