<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swissTournaments">Turniär im Schwiizer Syschtem</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">Die Runde ansehen</item>
    <item quantity="other">Alli %s Rundenä aluegä</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s Rundi</item>
    <item quantity="other">%s Rundänä</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">Ei Rundi pro Tag</item>
    <item quantity="other">Ei Rundi all %s Täg</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Rundänä wärdäd manuell gschtartät</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s Sekundä zwüschäd dä Rundänä</item>
    <item quantity="other">%s Sekundä zwüschäd dä Rundänä</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s Minutä zwüschäd dä Rundänä</item>
    <item quantity="other">%s Minutä zwüschäd dä Rundänä</item>
  </plurals>
  <string name="startingIn" comment="Displayed above a timer">Schtartät in</string>
  <string name="nextRound">Nögscht Rundi</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">Laufändi Partii</item>
    <item quantity="other">Laufändi Partiiä</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Turniär-Schtartdatum</string>
  <string name="numberOfRounds">Aazahl Rundänä</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Ä ungeradi Aazahl Rundänä ermöglicht ä optimali Farbäverteilig.</string>
  <string name="roundInterval">Ziitabschtänd zwüschäd Rundänä</string>
  <string name="forbiddenPairings">Verbotäni Paarig</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Benutzernamä vo Schpiller/-innä, wo nöd gegänand schpilä dörfäd (zum Biischpiil Gschwüschtärti). Zwei Benutzernamä pro Ziilä, trännt dur äs Läärzeichä.</string>
  <string name="newSwiss">Neus Turniär noch Schwiizär Syschtem</string>
  <string name="swissVsArenaQ">Wänn sölläd Turniär noch Schwiizer Syschtem anschtatt Arena-Turniär verwändät wärdä?</string>
  <string name="swissVsArenaA">Bei einem Turnier nach Schweizer System spielen alle Teilnehmer die gleiche Anzahl von Spielen und können nur einmal gegeneinander spielen.
Es kann eine gute Option für Clubs und offizielle Turniere sein.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Wiä wärdäd Pünkt berächnät?</string>
  <string name="pointsCalculationA">Ein Sieg ist einen Punkt wert, ein Remis einen halben Punkt, und eine Niederlage null Punkte. Wenn ein Spieler während einer Runde keinem anderen Spieler zugeteilt werden kann, erhält er einen Punkt.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">Wie wärdäd Tie-Breaks berächnät?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">Sonneborn-Berger-Wärtig</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">Mit dem %s.
Addiere die Punkte aller Gegner, die der Spieler besiegt, und die Hälfte der Punkte aller Gegner, gegen die der Spieler remisiert.</string>
  <string name="pairingsQ">Wiä wärdäd Paarigä entschidä?</string>
  <string name="dutchSystem">Niderländischs Syschtem</string>
  <string name="FIDEHandbook">FIDE-Handbuäch</string>
  <string name="pairingsA">Mit dem %1$s, implementiert von %2$s, in Übereinstimmung mit den %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Was passiert, wenn das Turnier mehr Runden als Spieler hat?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Wenn alle möglichen Paarungen gespielt wurden, wird das Turnier beendet und ein Sieger erklärt.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Wieso isch es uf Teams beschränkt?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">Turniär noch Schwiizer Syschtem sind für Onlineschach echli ung\'eignät. Si verlangäd Pünktlichkeit, Durchhaltevermögä und Geduld.
Mir glaubäd, dass die Bedingigä ehnder innerhalb vu Teams als in öffentlichä Turniär erfüllt wärdäd.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Wie viele kampflose Punkte kann ein Spieler bekommen?</string>
  <string name="numberOfByesA">Ein Spieler bekommt jedes Mal, wenn das Paarungssystem keine Paarung für ihn findet, einen Punkt.
Zusätzlich wird ein halber Punkt vergeben, wenn ein Spieler einem Turnier zu spät beitritt.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Was passiert, wenn ein Spieler nicht zur Partie antritt?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">Die Zeit wird ablaufen und er wird die Partie verlieren. Anschließend entfernt das System den Spieler vom Turnier, so dass dieser nicht noch mehr Partien verliert.
 Er kann jederzeit wieder am Turnier teilnehmen.</string>
  <string name="lateJoinQ">Chönd Spillär au z\'spaat biiträtä?</string>
  <string name="lateJoinA">Jawoll, bis meh als d\'Hälfti vodä Rundänä aagfangä händ; so chönd Schpiller/-innä zum Biischpiil amänä elfründigä Turniär noch Schwiizer Syschtem vor Beginn vo Rundi 6 und imänä zwölfrundigä vor Beginn vo Rundi 7 biiträtä. Noochzügler bechömäd en halbä Punkt guätgschribä, au wenn si mehräri Rundänä verpasst händ.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">Werden Turniere nach Schweizer System Arena-Turniere ersetzen?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Nein. Sie sind komplementäre Funktionen.</string>
  <string name="roundRobinQ">Was ist mit Rundenturnieren?</string>
  <string name="roundRobinA">Wir möchten es hinzufügen, aber leider funktionieren Rundenturniere online nicht.
Der Grund dafür ist, dass es keine faire Möglichkeit gibt, mit Leuten umzugehen, die das Turnier vorzeitig verlassen. Wir können nicht erwarten, dass alle Spieler in einem Online-Event alle ihre Spiele spielen. Das wird einfach nicht passieren, und dadurch wären die meisten Rundenturniere fehlerhaft und unfair, was ihren eigentlichen Sinn zunichte macht.
Am nähesten an ein online Rundenturnier kommt, ein Turnier nach Schweizer System und einer sehr hohen Anzahl an Runden zu spielen. Dadurch werden alle möglichen Paarungen gespielt, bevor das Turnier endet.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Was ist mit anderen Turniersystemen?</string>
  <string name="otherSystemsA">Wir planen derzeit keine weiteren Turniersysteme zu Lichess hinzuzufügen.</string>
  <string name="swissDescription">In einem Turnier nach Schweizer System %1$s spielt jeder Spieler nicht notwendigerweise gegen alle anderen Teilnehmer. Die Teilnehmer treffen in jeder Runde eins gegen eins aufeinander und werden mithilfe einer Reihe von Regeln einander zugelost, um sicherzustellen, dass jeder Wettbewerber gegen Gegner mit einem ähnlichen Punktestand spielt, aber nicht gegen den gleichen Gegner mehr als einmal. Der Gewinner ist der Teilnehmer mit den höchsten Gesamtpunkten, die aus allen Runden addiert werden. Alle Spieler spielen in jeder Runde, es sei denn, es gibt eine ungerade Anzahl an Teilnehmern.\"</string>
  <string name="teamOnly">Turniere nach Schweizer System können nur von Teamleitern erstellt werden und können nur von Teammitgliedern gespielt werden.           
%1$s um an Turnieren nach Schweizer System teilzunehmen.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Team biiträtä odär erschtellä</string>
  <string name="nowPlaying">Lauft grad</string>
  <string name="startingSoon">Schtartät grad</string>
  <string name="comparison">Vergliich</string>
  <string name="tournDuration">Längi vom Turniär</string>
  <string name="predefinedDuration">Vordefinierte Dauer in Minuten</string>
  <string name="durationUnknown">Vordefinierte maximale Rundenanzahl, aber unbekannte Dauer</string>
  <string name="numberOfGames">Aazahl Partiiä</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">So viele wie in der zugewiesenen Dauer gespielt werden können</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Im Voraus entschieden, für alle Spieler gleich</string>
  <string name="pairingSystem">Paarungssystem</string>
  <string name="pairingSystemArena">Jeder verfügbare Gegner mit ähnlichem Rang</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Beste Paarung, basierend auf Punkten und Feinwertungen</string>
  <string name="pairingWaitTime">Wartezeit für die Paarung</string>
  <string name="pairingWaitTimeFast">Schnell: wartet nicht auf alle Spieler</string>
  <string name="pairingWaitTimeSlow">Langsam: wartet auf alle Spieler</string>
  <string name="identicalPairing">Gleiche Paarung mehrmals</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Möglich, aber nicht hintereinander</string>
  <string name="identicalForbidden">Verbottä</string>
  <string name="lateJoin">Spaatä Biitritt</string>
  <string name="lateJoinUntil">Erlaubt, bis mehr als die Hälfte der Runden gestartet wurden</string>
  <string name="pause">Pausä</string>
  <string name="pauseSwiss">Ja, aber die Anzahl der Runden könnte verringert werden</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Schträhnä und Bärsärk</string>
  <string name="similarToOTB">Ähnlich zu OTB Turniär</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Unbeschränkt und gratis</string>
</resources>
