<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swiss">Schweizer System</string>
  <string name="swissTournaments">Turniere nach Schweizer System</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">Die Runde ansehen</item>
    <item quantity="other">Alle %s Runden ansehen</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s Runde</item>
    <item quantity="other">%s Runden</item>
  </plurals>
  <plurals name="xRoundsSwiss" comment="%s rounds of a Swiss game">
    <item quantity="one">%s Runde Schweizer System</item>
    <item quantity="other">%s Runden Schweizer System</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">Eine Runde pro Tag</item>
    <item quantity="other">Eine Runde alle %s Tage</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Runden werden manuell gestartet</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s Sekunde zwischen den Runden</item>
    <item quantity="other">%s Sekunden zwischen den Runden</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s Minute zwischen den Runden</item>
    <item quantity="other">%s Minuten zwischen den Runden</item>
  </plurals>
  <string name="nextRound">Nächste Runde</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">Laufende Partie</item>
    <item quantity="other">Laufende Partien</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Turnier-Startzeit</string>
  <string name="numberOfRounds">Anzahl der Runden</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Eine ungerade Anzahl der Runden ermöglicht eine optimale Farbverteilung.</string>
  <string name="roundInterval">Zeitabstand zwischen den Runden</string>
  <string name="forbiddenPairings">Verbotene Paarungen</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Benutzernamen von Spielern, die nicht gegeneinander spielen dürfen (zum Beispiel Geschwister). Zwei Benutzernamen pro Zeile, getrennt durch ein Leerzeichen.</string>
  <string name="manualPairings">Manuelle Paarungen in der nächsten Runde</string>
  <string name="manualPairingsHelp">Gib alle Paarungen der nächsten Runde manuell ein. Ein Spielerpaar pro Zeile. Zum Beispiel:
Spieler A Spieler B
Spieler C Spieler D
Um einem Spieler ein Freilos (1 Punkt) statt einer Paarung zu geben, füge eine Zeile wie folgt ein:
Spieler E 1
Nicht gelistete Spieler werden als abwesend betrachtet und erhalten null Punkte.
Lass dieses Feld leer, um von Lichess automatisch Paare erstellen zu lassen.</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGame">Sie müssen ihre letzte Partie nach Schweizer System gespielt haben</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGameHelp">Lass Spieler nur dann teilnehmen, wenn sie ihr letztes Spiel nach Schweizer System gespielt haben. Wenn sie bei einem vor kurzem stattgefundenen Turnier nach Schweizer System nicht erschienen sind, können sie an deinem Turnier nicht teilnehmen. Das führt zu mehr Erfahrung mit dem Schweizer System für Spieler, die tatsächlich erscheinen.</string>
  <string name="newSwiss">Neues Turnier nach Schweizer System</string>
  <string name="swissVsArenaQ">Wann sollten Turniere nach Schweizer System anstelle von Arena-Turnieren verwendet werden?</string>
  <string name="swissVsArenaA">Bei einem Turnier nach Schweizer System spielen alle Teilnehmer die gleiche Anzahl von Spielen und können nur einmal gegeneinander spielen.
Es kann eine gute Option für Clubs und offizielle Turniere sein.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Wie werden Punkte berechnet?</string>
  <string name="pointsCalculationA">Ein Sieg ist einen Punkt wert, ein Remis einen halben Punkt, und eine Niederlage null Punkte. Wenn ein Spieler während einer Runde keinem anderen Spieler zugeteilt werden kann, erhält er einen Punkt.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">Wie werden Tie-Breaks berechnet?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">Sonneborn-Berger-Wertung</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">Mit dem %s.
Addiere die Punkte aller Gegner, die der Spieler besiegt, und die Hälfte der Punkte aller Gegner, gegen die der Spieler remisiert.</string>
  <string name="pairingsQ">Wie werden Paarungen entschieden?</string>
  <string name="dutchSystem">niederländischen System</string>
  <string name="FIDEHandbook">FIDE-Handbuch</string>
  <string name="pairingsA">Mit dem %1$s, implementiert von %2$s, in Übereinstimmung mit dem %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Was passiert, wenn das Turnier mehr Runden als Spieler hat?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Wenn alle möglichen Paarungen gespielt wurden, wird das Turnier beendet und ein Sieger erklärt.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Warum ist es auf Teams beschränkt?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">Turniere nach Schweizer System sind nicht für Online-Schach konzipiert. Sie erfordern von den Spielern Pünktlichkeit, Durchhaltevermögen und Geduld.
Wir glauben, dass diese Bedingungen eher innerhalb eines Teams als in öffentlichen Turnieren erfüllt werden.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Wie viele kampflose Punkte kann ein Spieler bekommen?</string>
  <string name="numberOfByesA">Ein Spieler bekommt jedes Mal, wenn das Paarungssystem keine Paarung für ihn findet, einen Punkt.
Zusätzlich wird ein halber Punkt vergeben, wenn ein Spieler einem Turnier zu spät beitritt.</string>
  <string name="earlyDrawsQ">Was passiert bei frühzeitigen Remis?</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">In Partien von Turnieren nach Schweizer System können Spieler nicht remisieren, bevor 30 Züge gespielt wurden. Obwohl diese Maßnahme vorab vereinbarte Remis nicht verhindern kann, macht sie es trotzdem schwieriger, in der laufenden Partie zu einer Übereinkunft zu gelangen.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Was passiert, wenn ein Spieler nicht zur Partie antritt?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">Die Zeit wird ablaufen und er wird die Partie verlieren. Anschließend entfernt das System den Spieler vom Turnier, so dass dieser nicht noch mehr Partien verliert.
 Er kann jederzeit wieder am Turnier teilnehmen.</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">Was wird bei Nichterscheinen unternommen?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">Spieler, die sich für ein Turnier nach dem Schweizer System anmelden, aber ihre Partien nicht spielen, können ein Problem darstellen.
Um diesem Problem entgegenzuwirken, verhindert Lichess, dass Spieler, die es versäumt haben, eine Partie zu spielen, sich für eine bestimmte Zeit für ein neues Turnier nach dem Schweizer System anmelden können.
Der Initiator eines Turniers nach dem Schweizer System kann jedoch entscheiden, ihnen trotzdem die Teilnahme am Turnier zu ermöglichen.</string>
  <string name="lateJoinQ">Können Spieler im Nachhinein beitreten?</string>
  <string name="lateJoinA">Ja, bis mehr als die Hälfte der Runden begonnen wurden; so können Spieler zum Beispiel an einem elfründigen Turnier nach Schweizer System vor dem Beginn der Runde 6 und in einem zwölfründigen vor Beginn der Runde 7 beitreten. Späteinsteiger erhalten einen halben Punkt gutgeschrieben, auch wenn sie mehrere Runden verpasst haben.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">Werden nach Schweizer System-Turniere Arena-Turniere ersetzen?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Nein. Sie sind komplementäre Funktionen.</string>
  <string name="roundRobinQ">Was ist mit Rundenturnieren?</string>
  <string name="roundRobinA">Wir möchten es hinzufügen, aber leider funktionieren Rundenturniere online nicht.
Der Grund dafür ist, dass es keine faire Möglichkeit gibt, mit Leuten umzugehen, die das Turnier vorzeitig verlassen. Wir können nicht erwarten, dass alle Spieler in einem Online-Event alle ihre Spiele spielen. Das wird einfach nicht passieren, und dadurch wären die meisten Rundenturniere fehlerhaft und unfair, was ihren eigentlichen Sinn zunichtemacht.
Das, was einem online Rundenturnier am nächsten kommt, ist, ein Schweizer Turnier mit einer sehr hohen Anzahl an Runden zu spielen. Dadurch werden alle möglichen Paarungen gespielt, bevor das Turnier endet.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Was ist mit anderen Turniersystemen?</string>
  <string name="otherSystemsA">Wir planen derzeit keine weiteren Turniersysteme zu Lichess hinzuzufügen.</string>
  <string name="swissDescription">In einem Turnier nach Schweizer System %1$s spielt jeder Spieler nicht notwendigerweise gegen alle anderen Teilnehmer. Die Teilnehmer treffen in jeder Runde eins gegen eins aufeinander und werden mithilfe einer Reihe von Regeln einander zugelost, um sicherzustellen, dass jeder Wettbewerber gegen Gegner mit einem ähnlichen Punktestand spielt, aber nicht gegen den gleichen Gegner mehr als einmal. Der Gewinner ist der Teilnehmer mit den höchsten Gesamtpunkten, die aus allen Runden addiert werden. Alle Spieler spielen in jeder Runde, es sei denn, es gibt eine ungerade Anzahl an Teilnehmern.</string>
  <string name="teamOnly">Turniere nach Schweizer System können nur von Teamleitern erstellt werden und können nur von Teammitgliedern gespielt werden.           
%1$s um an Turnieren nach Schweizer System teilzunehmen.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Erstelle ein Team oder tritt einem anderen Team bei</string>
  <string name="nowPlaying">Läuft gerade</string>
  <string name="startingSoon">Beginnt in Kürze</string>
  <string name="comparison">Vergleich</string>
  <string name="tournDuration">Dauer des Turniers</string>
  <string name="predefinedDuration">Vordefinierte Dauer in Minuten</string>
  <string name="durationUnknown">Vordefinierte maximale Rundenanzahl, aber unbekannte Dauer</string>
  <string name="numberOfGames">Anzahl der Partien</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">So viele wie in der zugewiesenen Dauer gespielt werden können</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Im Voraus entschieden, für alle Spieler gleich</string>
  <string name="pairingSystem">Paarungssystem</string>
  <string name="pairingSystemArena">Jeder verfügbare Gegner mit ähnlichem Rang</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Beste Paarung, basierend auf Punkten und Feinwertungen</string>
  <string name="pairingWaitTime">Wartezeit für die Paarung</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">Schnell: Wartet nicht auf alle Spieler</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">Langsam: Wartet auf alle Spieler</string>
  <string name="identicalPairing">Gleiche Paarung mehrmals</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Möglich, aber nicht hintereinander</string>
  <string name="identicalForbidden">Verboten</string>
  <string name="lateJoin">Später Beitritt</string>
  <string name="lateJoinUntil">Erlaubt, bis mehr als die Hälfte der Runden gestartet wurden</string>
  <string name="pause">Pause</string>
  <string name="pauseSwiss">Ja, aber die Anzahl der Runden könnte verringert werden</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Siegesserien und Berserken</string>
  <string name="similarToOTB">Ähnlich wie OTB Turniere</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Unbegrenzt und kostenlos</string>
  <string name="predefinedUsers">Nur vordefinierten Benutzern erlauben beizutreten</string>
  <string name="forbiddedUsers">Falls diese Liste nicht leer ist, können nicht aufgeführte Benutzer nicht teilnehmen. Ein Benutzername pro Zeile.</string>
  <string name="playYourGames">Spiele deine Partien</string>
  <string name="byes">Freilose</string>
  <string name="absences">Abwesend</string>
  <string name="tieBreak">Tiebreak</string>
</resources>
