<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swiss">Ελβετικό</string>
  <string name="swissTournaments">Ελβετικά τουρνουά</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">Δείτε τον γύρο</item>
    <item quantity="other">Δείτε όλους τους %s γύρους</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s γύρος</item>
    <item quantity="other">%s γύροι</item>
  </plurals>
  <plurals name="xRoundsSwiss" comment="%s rounds of a Swiss game">
    <item quantity="one">Ελβετικό %s γύρου</item>
    <item quantity="other">Ελβετικό %s γύρων</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">Ένας γύρος ανά ημέρα</item>
    <item quantity="other">Ένας γύρος ανά %s ημέρες</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Οι γύροι ξεκινούν χειροκίνητα</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s δευτερόλεπτο μεταξύ δύο γύρων</item>
    <item quantity="other">%s δευτερόλεπτα μεταξύ δύο γύρων</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s λεπτό μεταξύ γύρων</item>
    <item quantity="other">%s λεπτά μεταξύ γύρων</item>
  </plurals>
  <string name="nextRound">Επόμενος γύρος</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">Παιχνίδι σε εξέλιξη</item>
    <item quantity="other">Παιχνίδια σε εξέλιξη</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Ημερομηνία έναρξης τουρνουά</string>
  <string name="numberOfRounds">Πλήθος γύρων</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Με μονό πλήθος γύρων εξασφαλίζεται η βέλτιστη ισορροπία χρωμάτων.</string>
  <string name="roundInterval">Χρονικό διάστημα μεταξύ δύο γύρων</string>
  <string name="forbiddenPairings">Απαγορευμένες κληρώσεις</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Ονόματα χρηστών των παικτών που δεν πρέπει να παίξουν μαζί (για παράδειγμα δύο αδέρφια). Εισάγετε δύο ονόματα χρήστη σε κάθε γραμμή, με ένα κενό ανάμεσα.</string>
  <string name="manualPairings">Χειροκίνητη κλήρωση στον επόμενο γύρο</string>
  <string name="manualPairingsHelp">Χειροκίνητη κλήρωση για τον επόμενο γύρο. Γράψτε κάθε ζεύγος παικτών σε νέα γραμμή. Για παράδειγμα:
ΠαίκτηςΑ ΠαίκτηςΒ
ΠαίκτηςΓ ΠαίκτηςΔ
Για να δώσετε bye (1 βαθμός) σε έναν παίκτη, γράψτε:
ΠαίκτηςΕ 1
Οι παίκτες που δε θα γραφούν στη λίστα θα θεωρηθούν απόντες και θα πάρουν 0 βαθμούς.
Αφήστε κενό το πεδίο αν θέλετε η κλήρωση να πραγματοποιηθεί αυτόματα από το Lichess.</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGame">Να έχει παίξει την τελευταία παρτίδα σε ελβετικό τουρνουά</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGameHelp">Να επιτρέπεται η συμμετοχή μόνο σε παίκτες που έχουν ολοκληρώσει την τελευταία τους παρτίδα σε ελβετικό τουρνουά. Όσοι αποχώρησαν πρόωρα από κάποιο πρόσφατο τουρνουά αυτού του τύπου, δε θα έχουν δικαίωμα να συμμετάσχουν στο δικό σας. Η ενεργοποίηση αυτής της επιλογής προσφέρει καλύτερη εμπειρία στους παίκτες που είναι γενικά συνεπείς στις συμμετοχές τους.</string>
  <string name="newSwiss">Νέο ελβετικό τουρνουά</string>
  <string name="swissVsArenaQ">Ποια είναι η διαφορά μεταξύ ελβετικών τουρνουά και τουρνουά αρένας;</string>
  <string name="swissVsArenaA">Στα ελβετικά τουρνουά, όλοι οι παίκτες παίζουν τον ίδιο αριθμό παρτίδων και μόνο μία φορά με κάθε παίκτη.
Είναι μία καλή επιλογή για συλλόγους ή επίσημα τουρνουά.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Πώς υπολογίζονται οι βαθμοί;</string>
  <string name="pointsCalculationA">Μια νίκη αξίζει ένα βαθμό, μια ισοπαλία μισό, και μια ήττα κανέναν.
Κάποιες φορές, όταν το πλήθος των παικτών είναι περιττός αριθμός, ένας παίκτης παίρνει «bye», το οποίο αξίζει όσο ένας βαθμός.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">Ποια είναι τα κριτήρια σε περίπτωση ισοβαθμίας;</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">κριτήριο Sonneborn–Berger</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">Χρησιμοποιείται το %s.
1 μονάδα για κάθε αντίπαλο που ο παίκτης κέρδισε και μισή για κάθε αντίπαλο με τον οποίο έκανε ισοπαλία.</string>
  <string name="pairingsQ">Με ποιο σύστημα πραγματοποιούνται οι κληρώσεις;</string>
  <string name="dutchSystem">Ολλανδικού συστήματος</string>
  <string name="FIDEHandbook">Βιβλίο κανονισμών της FIDE</string>
  <string name="pairingsA">Χρησιμοποιείται η υλοποίηση %2$s του %1$s, η οποία ακολουθεί το %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Τι συμβαίνει αν το τουρνουά έχει περισσότερους γύρους από ότι παίκτες;</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Στην περίπτωση αυτή, το τουρνουά τελειώνει όταν όλοι οι παίκτες έχουν παίξει μεταξύ τους τουλάχιστον μία φορά. Στη συνέχεια, ανακοινώνεται ο νικητής.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Γιατί τα ελβετικά τουρνουά περιορίζονται σε ομάδες;</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">Τα ελβετικά τουρνουά δε δημιουργήθηκαν για το διαδικτυακό σκάκι. Απαιτούν ακρίβεια, αφοσίωση και υπομονή από τους παίκτες.
Πιστεύουμε ότι αυτές οι προϋποθέσεις είναι πιο πιθανό να πληρούνται σε μια ομάδα ή σε έναν σύλλογο παρά σε διεθνή τουρνουά.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Μέχρι πόσα byes μπορεί να πάρει ένας παίκτης;</string>
  <string name="numberOfByesA">Ένας παίκτης παίρνει bye κάθε φορά που δεν υπάρχει άλλο άτομο με το οποίο μπορεί να κληρωθεί.
Επιπλέον, ένα bye που αξίζει μισό βαθμό δίνεται σε παίκτες που συμμετέχουν στο τουρνουά μετά την έναρξη του πρώτου γύρου.</string>
  <string name="earlyDrawsQ">Τι συμβαίνει με τις με τις πρόωρες ισοπαλίες;</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">Στα παιχνίδια ενός ελβετικού τουρνουά, οι παίκτες δεν μπορούν να συμφωνήσουν ισοπαλία πριν τις 30 κινήσεις. Αν και το μέτρο αυτό δεν μπορεί να εμποδίσει τελείως τις προσυμφωνημένες ισοπαλίες, εντούτοις καθιστά δυσκολότερη την αυθόρμητη συμφωνία για ισοπαλία κατά τη διάρκεια της παρτίδας.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Τι συμβαίνει εάν ένας παίκτης έχει κληρωθεί, αλλά αρνείται να παίξει;</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">Το ρολόι του θα συνεχίσει να τρέχει και κάποια στιγμή αυτός θα χάσει από χρόνο.
Κατόπιν, το σύστημα θα τον αποκλείσει αυτόματα από το τουρνουά, έτσι ώστε να μη χάσει περισσότερα παιχνίδια.
Πάντως, ο παίκτης αυτός μπορεί να συμμετάσχει εκ νέου στο τουρνουά οποιαδήποτε στιγμή.</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">Τι συμβαίνει αν ένας παίκτης δεν εμφανιστεί στο τουρνουά;</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">Οι παίκτες που εγγράφονται σε ελβετικά τουρνουά αλλά δεν παίζουν τα παιχνίδια τους ενδέχεται να δημιουργήσουν προβλήματα στην ομαλή διεξαγωγή των τουρνουά αυτών.
Για την αντιμετώπιση αυτού του ζητήματος, το Lichess δεν επιτρέπει στους παίκτες που δεν έπαιξαν κανένα παιχνίδι να συμμετάσχουν σε νέα ελβετικό τουρνουά, για ένα συγκεκριμένο χρονικό διάστημα.
Άλλωστε, ο δημιουργός ενός ελβετικού τουρνουά έχει το δικαίωμα να τους επιτρέψει τη συμμετοχή σε κάθε περίπτωση.</string>
  <string name="lateJoinQ">Μπορούν οι παίκτες να δηλώσουν συμμετοχή ακόμα και μετά την έναρξη του πρώτου γύρου;</string>
  <string name="lateJoinA">Ναι, αλλά όχι αφού έχουν ολοκληρωθεί περισσότεροι από τους μισούς γύρους. Για παράδειγμα, σε ένα ελβετικό τουρνουά 11 γύρων, ένας παίκτης μπορεί να δηλώσει συμμετοχή πριν τον 6ο γύρο, ενώ σε ένα τουρνουά 12 γύρων πριν τον 7ο.
Οι παίκτες αυτοί παίρνουν ένα bye, ακόμα και αν έχουν χάσει αρκετούς γύρους.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">Θα αντικατασταθούν τα τουρνουά αρένας από τα ελβετικά τουρνουά;</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Όχι. Τα δύο αυτά συστήματα τουρνουά αλληλοσυμπληρώνονται.</string>
  <string name="roundRobinQ">Γιατί δεν υποστηρίζονται τα τουρνουά round robin;</string>
  <string name="roundRobinA">Θα θέλαμε να τα προσθέσουμε, αλλά δυστυχώς το σύστημα round robin γενικά δε λειτουργεί ικανοποιητικά σε διαδικτυακά περιβάλλοντα.
Αυτό συμβαίνει γιατί δεν υπάρχει κάποιος δίκαιος τρόπος να αντιμετωπιστεί το φαινόμενο της αποχώρησης παικτών πριν την ολοκλήρωση του τουρνουά. Αυτονόητα, σε ένα διαδικτυακό τουρνουά δεν υπάρχει καμία εγγύηση πως όλοι οι συμμετέχοντες θα παίξουν όλες τις παρτίδες τους – έτσι, τα περισσότερα τουρνουά round robin θα ήταν άδικα, γεγονός που θα αναιρούσε εκ των πραγμάτων τον λόγο ύπαρξής τους.
Η πιο ρεαλιστική εναλλακτική στο διαδίκτυο, πάντως, είναι η διοργάνωση ενός ελβετικού τουρνουά με μεγάλο αριθμό γύρων, έτσι ώστε να κληρωθούν όλα τα πιθανά ζευγάρια αντιπάλων πριν από την ολοκλήρωση του τουρνουά.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Υπάρχει περίπτωση να προστεθούν άλλοι τύποι τουρνουά;</string>
  <string name="otherSystemsA">Δεν έχουμε σκοπό να προσθέσουμε περισσότερους τύπους τουρνουά στο Lichess προς το παρόν.</string>
  <string name="swissDescription">Στα ελβετικά τουρνουά %1$s, ο κάθε παίκτης δεν παίζει απαραίτητα με όλους τους υπόλοιπους συμμετέχοντες. Οι παίκτες παίζουν μεταξύ τους σε κάθε γύρο σύμφωνα με ορισμένους κανόνες, έτσι ώστε να κληρώνονται με παίκτες με ίσους ή σχεδόν σχεδόν ίσους βαθμούς το πολύ μία φορά. Νικητής είναι εκείνος που θα συγκεντρώσει τους περισσότερους βαθμούς μόλις τελειώσει και ο τελευταίος γύρος. Κάθε παίκτης παίζει με κάποιον άλλο σε κάθε γύρο, εκτός και αν υπάρχει μονός αριθμός παικτών.</string>
  <string name="teamOnly">Ελβετικά τουρνουά μπορούν να δημιουργηθούν μόνο από αρχηγούς ομάδων και μόνο για τα μέλη αυτής της ομάδας.
%1$s για να ξεκινήσετε να παίζετε ελβετικά τουρνουά.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Εγγραφείτε σε κάποια ομάδα ή δημιουργήστε μία δική σας</string>
  <string name="nowPlaying">Παίζονται τώρα</string>
  <string name="startingSoon">Αρχίζουν σύντομα</string>
  <string name="comparison">Χαρακτηριστικό</string>
  <string name="tournDuration">Διάρκεια τουρνουά</string>
  <string name="predefinedDuration">Προκαθορισμένη διάρκεια σε λεπτά</string>
  <string name="durationUnknown">Προκαθορισμένος αριθμός γύρων, αλλά άγνωστη διάρκεια</string>
  <string name="numberOfGames">Πλήθος παρτίδων</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">Όσες μπορούν να παιχτούν στην προκαθορισθείσα διάρκεια</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Αποφασισμένο εκ των προτέρων, ίδιο για όλους τους παίκτες</string>
  <string name="pairingSystem">Σύστημα κληρώσεων</string>
  <string name="pairingSystemArena">Οποιοσδήποτε αντίπαλος με παρόμοια κατάταξη</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Η καλύτερη δυνατή κλήρωση βάσει πόντων και κριτηρίων</string>
  <string name="pairingWaitTime">Χρόνος για την επόμενη κλήρωση</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">Γρήγορο: δεν περιμένει όλους τους παίκτες να τελειώσουν</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">Αργό: περιμένει όλους τους παίκτες να τελειώσουν</string>
  <string name="identicalPairing">Ίδιες κληρώσεις</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Πιθανές, αλλά όχι διαδοχικές</string>
  <string name="identicalForbidden">Απαγορευμένες</string>
  <string name="lateJoin">Καθυστερημένη δήλωση συμμετοχής</string>
  <string name="lateJoinUntil">Ναι, αλλά όχι αφού ολοκληρωθούν περισσότεροι από τους μισούς γύρους</string>
  <string name="pause">Δυνατότητα παύσης</string>
  <string name="pauseSwiss">Ναι, αλλά μπορεί να μειώσει τον αριθμό γύρων</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Streaks και Berserk</string>
  <string name="similarToOTB">Όμοιο με τα διά ζώσης τουρνουά</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Απεριόριστο και δωρεάν</string>
  <string name="predefinedUsers">Να επιτρέπεται η συμμετοχή μόνο στους ακόλουθους χρήστες</string>
  <string name="forbiddedUsers">Αν η παραπάνω λίστα δεν είναι κενή, τότε οι χρήστες που δε βρ΄σκονται σε αυτήν δε θα έχουν δικαίωμα να συμμετάσχουν στο τουρνουά. Ένα όνομα χρήστη ανά γραμμή.</string>
  <string name="playYourGames">Παίξτε τις παρτίδες σας</string>
  <string name="byes">Byes</string>
  <string name="absences">Απόντες</string>
  <string name="tieBreak">Κριτήριο ισοβαθμίας</string>
</resources>
