<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swiss">Suitzarra</string>
  <string name="swissTournaments">Txapelketa Suitzarrak</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">Txanda ikusi</item>
    <item quantity="other">%s txandak ikusi</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">Txanda %s</item>
    <item quantity="other">%s txanda</item>
  </plurals>
  <plurals name="xRoundsSwiss" comment="%s rounds of a Swiss game">
    <item quantity="one">Txapelketa Suitzarra txanda %s</item>
    <item quantity="other">Txapelketa suitzarra %s txanda</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">Txanda bat egunean</item>
    <item quantity="other">Txanda bat %s egunero</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Txandak eskuz esandakoan hasiko dira</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">Segundo %s txanden artean</item>
    <item quantity="other">%s segundo txanden artean</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">Minutu %s txanden artean</item>
    <item quantity="other">%s minutu txanden artean</item>
  </plurals>
  <string name="startingIn" comment="Displayed above a timer">Hasiera</string>
  <string name="nextRound">Hurrengo txanda</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">Partida bat martxan</item>
    <item quantity="other">Partidak martxan</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Txapelketaren hasiera data</string>
  <string name="numberOfRounds">Txanda kopurua</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Txanda kopuru bakoitiak partidetako koloreak era egokian banatzen ditu.</string>
  <string name="roundInterval">Txanden arteko itxaron-denbora</string>
  <string name="forbiddenPairings">Debekatutako parekatzeak</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Elkarren artean jokatu ezin duten jokalarien erabiltzaile-izenak. Lerro bakoitzean espazioaren banatutako bi erabiltzaile-izen idatzi.</string>
  <string name="manualPairings">Hurrengo txandan eskuzko parekatzeak</string>
  <string name="manualPairingsHelp">Hurrengo txandako parekatze guztiak eskuz adierazi. Parekatze bat lerro bakoitzean. Adibidez:
Ajokalaria Bjokalaria
Djokalaria Ejokalaria
Jokalari bati jokatu gabeko bye bat emateko (puntu 1), gehitu horrelako lerro bat:
Fjokalaria 1
Zerrendan agertzen ez diren jokalariak jokatuko ez dutela ulertuko du sistemak eta 0 puntu emango dizkie.
Utzi eremu hau hutsik parekatzeak Lichessek sor ditzan.</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGame">Euren suitzarreko azken partida jokatu behar dute</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGameHelp">Euren azken suitzarreko partida jokatu duten jokalariei bakarrik utzi parte hartzen. Azkenaldiko suitzar baten partidaren bat ez badute jokatu ezingo dute zure txapelketa jokatu. Honek benetan txapelketetan interesa duten jokalariak bultzatzea ekarriko du.</string>
  <string name="newSwiss">Txapelketa Suitzar berria</string>
  <string name="swissVsArenaQ">Noiz erabili txapelketa suitzarrak Arenak erabili beharrean?</string>
  <string name="swissVsArenaA">Txapelketa suitzarrean jokalariek partida kopuru berbera jokatzen dute, eta elkarren artean behin bakarrik jokatu dezakete. Klubetako edo txapelketa ofizialetarako egokiena izan daiteke.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Nola kalkulatzen dira puntuazioak?</string>
  <string name="pointsCalculationA">Garaipenak puntu bat ematen du, berdinketak erdia eta porrotak zero.
Jokalari bat ezin denean parekatu (jokalari kopuru bakoitia dagoela) puntu bat irabazten du.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">Nola hausten dira berdinketak?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">Sonneborn–Berger puntuazioa</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">%s erabiliz.
Batu jokalariak garaitu dituen jokalarien puntuak, eta berdindu duen jokalarien puntuen erdiak.</string>
  <string name="pairingsQ">Nola erabakitzen da noren aurka jokatu?</string>
  <string name="dutchSystem">Sistema holandarra</string>
  <string name="FIDEHandbook">FIDE Handbook</string>
  <string name="pairingsA">%1$s sistema erabiliz, %2$s inplementatzen duen bezala, %3$s dioenaren arabera.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Zer gertatzen da txapelketak jokalari baino txanda gehiago baditu?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Partida posible guztiak jokatu direnean, txapelketa amaitu eta irabazlea zein den erabakiko da.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Zergatik dago taldeetara mugatuta?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">Txapelketa suitzarrak ez ziren online xakerako asmatu. Puntualtasuna, dedikazioa eta pazientzia eskatzen dute. Gauza hauek talde baten barruan errazago bete daitezkeela uste dugu.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Jokalari baten zenbat bye edo atseden izan ditzake?</string>
  <string name="numberOfByesA">Jokalari batek bye edo atseden bat parekatze sistemak aurkari bat aurkitzen ez dion bakoitzean izango du.
Gainera jokalari batek puntu-erdiko bye edo atseden bat jaso dezake txapelketara berandu sartzen bada.</string>
  <string name="earlyDrawsQ">Zer gertatzen da berdinketa azkarrekin?</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">Txapelketa suitzarreko partidetan, jokalariek ezin dute 30 jokaldi aurretik berdinketarik egin. Neurri honek aurrez adostutako berdinketak ekiditen ez dituen arren, berdinketa horiek egitea zailtzen du.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Zer gertatzen da jokalari batek ez badu partida bat jokatzen?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">Bere erlojua martxan hasiko da eta denbora agortzean partida galduko du.
Orduan sistemak jokalaria txapelketatik kanpoko utziko du partida gehiago gal ez dezan.
 Edozein momentutan partidara berriz sartu daiteke jokalaria.</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">Zer egiten da jokalariak partidara agertzen ez badira?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">Txapelketa suitzarretan izena eman eta beren partidak jokatzen ez dituzten jokalariek arazoak sortzen dituzte.
Hori leuntzeko, Lichessek partidaren bat jokatu3gabe utzi duten jokalariei ez die utziko beste txapelketa suitzar baten parte hartzen denbora batean.
Hala ere Txapelketaren sortzaileak sartzen utz diezaieke.</string>
  <string name="lateJoinQ">Sartu daitezke jokalariak berandu?</string>
  <string name="lateJoinA">Bai, aurreikusitako txanden erdia baino gehiago hasten diren arte; adibidez 11 txandako txapelketa baten, 6. txanda hasi aurretik eta 12 txandako baten 7. a hasi aurretik.
Berandu sartzen diren jokalariek, puntu erdiko bye edo atseden bakarra jasoko dute, berdin delarik huts egin duten txanda kopurua.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">Txapelketa suitzarren Arena txapelketak ordezkatuko dituzte?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Ez. Aukera ezberdinak dira eta horrela jarraituko dute.</string>
  <string name="roundRobinQ">Eta zer diozue Round Robin edo guztiek-guztien aurkako txapelketez?</string>
  <string name="roundRobinA">Gehitzea nahiko genuke baina Round Robin txapelketen ez dute online funtzionatzen.
Arrazoi nagusia txapelketa amaitu aurretik uzten duten jokalariekin zer egin ganoraz erabakitzeko modurik ez dagoela da. Ezin dugu espero jokalari guztien online txapelketa bateko partida guztiak jokatzea. Ez da gertatuko eta beraz Round Robin txapelketaren emaitzak okerrak izango dira eta.
Round Robin bat jokatzeko modurik hurbilena txanda asko dituen Txapelketa suitzar bat jokatzea da. Kasu honetan txapelketa bukatu aurretik partida guztiak jokatzeko aukera izango duzu.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Eta beste txapelketa motei buruz zer?</string>
  <string name="otherSystemsA">Ez dugu Lichessen txapelketa mota gehiago gehitzeko asmorik.</string>
  <string name="swissDescription">Txapelketa suitzar %1$s baten, jokalari batek ez du beste guztien aurka jokatzen. Txanda bakoitzean aurkari ezberdin baten aurka jokatzen du jokalari bakoitzak, beti indar beretsuko jokalarien aurka jokatzeko arau batzuk jarraituz, baina aurkari beraren aurka ez du behin baino gehiagotan jokatuko. Irabazlea txapelketan puntu gehien pilatzen dituen jokalaria izango da. Jokalari guztien txanda guztietan partida bat jokatuko dute, jokalari kopuru bakoitia ez badago behintzat</string>
  <string name="teamOnly">Txapelketa suitzarrak taldeen arduradunek bakarrik sor ditzakete eta taldeko kideek bakarrik har dezakete parte bertan. %1$s txapelketa suitzarrak jokatzen hasteko.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Sartu edo sortu talde bat</string>
  <string name="nowPlaying">Orain jokatzen</string>
  <string name="startingSoon">Laster hasiko da</string>
  <string name="comparison">Alderaketa</string>
  <string name="tournDuration">Txapelketaren iraupena</string>
  <string name="predefinedDuration">Minututan aurredefinitutako iraupena</string>
  <string name="durationUnknown">Aurredefinitutako txanda kopuru maximoa, baina iraupena ezezaguna</string>
  <string name="numberOfGames">Partida kopurua</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">Emandako denboran jokatu daitezkeen guztiak</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Aurrez erabakita, jokalari guztientzat berdinak</string>
  <string name="pairingSystem">Parekatze sistema</string>
  <string name="pairingSystemArena">Antzerako puntuazio duen edozein aurkari</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Puntu eta desberdinketa sistemetan oinarrituta parekatze onena</string>
  <string name="pairingWaitTime">Parekatzeko itxaron-denbora</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">Azkarra: ez du jokalari guztiek amaitu arte itxaroten</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">Geldoa: jokalari guztiek amaitu arte itxaroten du</string>
  <string name="identicalPairing">Parekatze berdina</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Posible da, baina ez jarraian</string>
  <string name="identicalForbidden">Debekatuta</string>
  <string name="lateJoin">Berandu sartzea</string>
  <string name="lateJoinUntil">Bai txanden erdiak baino gehiago hasi arte</string>
  <string name="pause">Gelditu</string>
  <string name="pauseSwiss">Bai, baina txanda kopurua gutxitu dezake</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Boladak eta Berserk</string>
  <string name="similarToOTB">Mahaigaineko txapelketen antzekoa</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Mugagabea eta doan</string>
  <string name="predefinedUsers">Aurrez definitutako erabiltzaileei bakarrik utzi sartzen</string>
  <string name="forbiddedUsers">Zerrenda hau hutsik ez badago, zerrendan ez dauden jokalariak ezingo dira txapelketara sartu. Erabiltzaile-izen bat lerro bakoitzean.</string>
  <string name="playYourGames">Zure partidak jokatu</string>
  <string name="byes">Byeak</string>
  <string name="absences">Jokatuko ez dutenak</string>
  <string name="tieBreak">Desberdinketa</string>
</resources>
