<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swiss">سؤيسى</string>
  <string name="swissTournaments">مسابقات سوئیسی</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">این دور را ببینید</item>
    <item quantity="other">همه %s دور را ببینید</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s دور</item>
    <item quantity="other">%s دور</item>
  </plurals>
  <plurals name="xRoundsSwiss" comment="%s rounds of a Swiss game">
    <item quantity="one">%s دور سوئیسی</item>
    <item quantity="other">%s دور سوئیسی</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">یک دور در هر روز</item>
    <item quantity="other">یک دور در هر %s روز</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">دورها به صورت دستی مشخص می‌شوند</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s ثانیه بین دورها</item>
    <item quantity="other">%s ثانیه بین دورها</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s دقیقه بین دورها</item>
    <item quantity="other">%s دقیقه بین دورها</item>
  </plurals>
  <string name="nextRound">دور بعد</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">بازی در جریان</item>
    <item quantity="other">بازی های در جریان</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">تاریخ آغاز مسابقات</string>
  <string name="numberOfRounds">تعداد دورها</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">تعداد دورهای فرد، باعث ترازمندی رنگ (بازی با سفید و سیاه) بهینه می‌شود.</string>
  <string name="roundInterval">فاصله بین دورها</string>
  <string name="forbiddenPairings">رویارویی‌های ممنوع</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">نام کاربری بازیکنانی که نباید با هم بازی کنند (مثلا خواهر و برادرها). دو نام کاربری در هر خط، با فاصله از هم جدا شوند.</string>
  <string name="manualPairings">رویارویی دستی در دور پسین</string>
  <string name="manualPairingsHelp">همه رویارویی‌های دور پسین را دستی مشخص کنید. یک جفت بازیکن در هر خط. نمونه:
بازیکن‌آ بازیکن‌ب
بازیکن‌پ بازیکن‌ت
برای استراحت دادن (یک امتیاز) به یک بازیکن به جای رویارویی، یک خط مانند این بیفزایید:
بازیکن‌ث ۱
بازیکنان نبوده، غایب در نظر گرفته می‌شوند و صفر امتیاز می‌گیرند.
اگر این خانه را خالی گذارید، Lichess خودکار رویارویی‌ها را می‌چیند.</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGame">باید آخرین بازی سوییسی‌شان را کرده باشند</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGameHelp">فقط به بازیکنانی اجازهٔ ورود بده که آخرین بازی سوئیسی خود را انجام داده‌اند. اگر آن‌ها در یک رویداد سوئیسی اخیر شرکت نکرده باشند، نمی‌توانند وارد رویداد شما شوند. این امر منجر به تجربهٔ بهتری در مسابقات سوئیسی برای بازیکنانی می‌شود که واقعاً حاضر می‌شوند.</string>
  <string name="newSwiss">مسابقات سوئیسی جدید</string>
  <string name="swissVsArenaQ">کِی از مسابقات سوئیسی به جای راوان استفاده کنیم؟</string>
  <string name="swissVsArenaA">در یک مسابقهٔ سوئیسی، همه شرکت‌گران به تعداد یکسان و فقط یک‌بار می‌توانند با یکدیگر بازی کنند.
می‌تواند گزینهٔ خوبی برای باشگاه‌ها و مسابقات رسمی باشد.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">چگونه امتیازات محاسبه میشوند؟</string>
  <string name="pointsCalculationA">به هر برد یک امتیاز و هر مساوی یک امتیاز تعلق می گیرد و باخت هیچ امتیازی ندارد.
زمانی که یک بازیکن در یک دور هیچ حریفی نداشته باشد، یک استراحت به ایشان تعلق می گیرد که یک امتیاز به حسب می آید.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">امتیاز شکنی چطور محاسبه میشود؟</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">امتیاز Sonneborn–Berger</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">با %s.
امتیازهای هر حریفی را که این بازیکن می‌بَرد و نیمی از امتیاز هر حریفی که این بازیکن مساوی می‌کند را بیفزایید.</string>
  <string name="pairingsQ">سیستم جفت سازی چطور کار میکند؟</string>
  <string name="dutchSystem">سیستم هلندی</string>
  <string name="FIDEHandbook">کتابچه فدراسیون جهانی شطرنج</string>
  <string name="pairingsA">با %1$s، اجرا با %2$s، مطابق با %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">اگر در تورنمت راند ها بیشتر از بازیکنان شود چه اتفاقی میافتد؟</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">هنگامی که تمام جفت های ممکن بازی شد، مسابقات به پایان می رسد و یک برنده اعلام می شود.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">چرا محدود به تیم هاست؟</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">مسابقات به شیوه سوئیسی برای شطرنج آنلاین طراحی نشده اند. آن ها نیازمند وقت شناسی، فداکاری و صبر از جانب بازیکنان هستند.
ما فکر می کنیم که این شرایط در تیم بیشتر از مسابقات جهانی بر آورده می شود.</string>
  <string name="numberOfByesQ">یک بازیکن چند بدرود می‌تواند دریافت کند؟</string>
  <string name="numberOfByesA">یک بازیکن هر بار که سامانهٔ رویارویی نتواند حریفی برای او بیابد، یک امتیازِ استراحت می‌گیرد.
بعلاوه، وقتی بازیکنی دیر به مسابقات می‌پیوندد، تک‌استراحتِ نیم‌امتیازی به آن مربوط می‌شود.</string>
  <string name="earlyDrawsQ">در مورد تساوی‌های سریع چه اتفاقی می‌افتد؟</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">در بازی های سوییسی بازیکنان نمیتوانند قبل از حرکت 30 ام بازی را مساوی کنند. با اینکه این اقدام نمیتواند جلوی مساوی های از پیش تعیین شده را بگیرد اما توافق بر مساوی حین عمل را سختتر میکند.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">اگر یک بازیکن بازی نکند چه اتفاقی میافتد؟</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">بازی ادامه پیدا میکند تا در نهایت تسلیم شده و بازی را واگذار کنند. سپس سیستم بازیکن را از مسابقات خارج می کند تا بازی های بیشتری را نبازند.
آنها هر زمانی که خواستند میتوانند به مسابقه برگردند.</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">در موارد عدم حضور چه اتفاقی می‌افتد؟</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">بازیکنانی که برای مسابقات سوئیس ثبت‌نام می‌کنند اما در بازی‌هایشان شرکت نمی‌کنند، می‌توانند باعث ایجاد مشکلاتی شوند.
برای رفع این مشکل، لیچس بازیکنانی را که در بازی شرکت نمی‌کنند از شرکت در دیگر مسابقات سوئیس برای مدت زمان مشخصی محروم می‌کند. 
برگزارکننده یک مسابقه سوئیس می‌تواند اجازه حضور در مسابقه را، علیرغم این محرومیت برای این بازیکنان صادر کند.</string>
  <string name="lateJoinQ">آیا بازیکنان می توانند دیر تر در مسابقه شرکت کنند؟</string>
  <string name="lateJoinA">بله،تا زمانی که بیش از نیمی از دورها اجرا شوند؛به عنوان مثال در یک مسابقه سوئیسی که در 11 دور برگزار می شود بازیکنان می توانند تا پیش از دور ششم حضور یابند و در مسابقه ای که در دوازده دور برگزار شود می توانند تا پیش از دور هفتم در مسابقه شرکت کنند. به بازیکنانی که دیرتر به مسابقه ملحق شوند فقط یک استراحت تعلق می گیرد حتی اگر چندین دور را از دست بدهند.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">آیا مسابقات سوئیسی می توانند جایگزین آرنا شوند?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">خیر. آنها ویژگی های مکمل هستند.</string>
  <string name="roundRobinQ">دوره‌ای چطور؟</string>
  <string name="roundRobinA">دوست داریم که اضافه کنیم اما متاسفانه راند رابین بصورت آنلاین کار نمیکند.
دلیل آن این است که هیچ راه عادلانه ای برای برخورد با افرادی که زودتر از موعد مسابقات را ترک می کنند، ندارد. ما نمی توانیم انتظار داشته باشیم که همه بازیکنان تمام بازی های خود را در یک رویداد آنلاین انجام دهند. این اتفاق نمی افتد، و در نتیجه در اکثر مسابقات راند رابین ناقص و ناعادلانه خواهند بود، که مخالف دلیل وجود آن است. 
نزدیک ترین چیزی که می توانید به راند رابین آنلاین داشته باشید، بازی در یک تورنمنت سوئیس با تعداد راندهای بسیار بالا است. سپس تمام جفت های ممکن قبل از پایان مسابقات انجام می شود.</string>
  <string name="otherSystemsQ">در مورد سایر سیستم های مسابقه ای چطور؟</string>
  <string name="otherSystemsA">ما اکنون برنامه‌ای برای افزودن شیوه‌ٔ برگزاری دیگری در لیچس را نداریم.</string>
  <string name="swissDescription">در یک تورنمنت سوئیسی %1$s، هر شرکت کننده لزوماً با سایر شرکت کنندگان بازی نمی کند. رقبا در هر دور یک به یک بازی میکنند و با استفاده از مجموعه‌ای از قوانین طراحی‌شده برای اطمینان از اینکه هر رقیب با حریفانی با امتیاز مشابه بازی می‌کند، جفت می‌شوند، اما با هر حریف بیشتر از یک بار نه. برنده مسابقه کسی هست که بیشترین امتیاز را در همه راندها کسب کرده باشد. همه باهم در هر دور بازی می کنند مگر اینکه تعداد بازیکنان فرد وجود داشته باشد.\"</string>
  <string name="teamOnly">مسابقات سوئیسی تنها میتوانند توسط رهبران تیم ایجاد شود، و تنها توسط اعضای تیم بازی شود. 
%1$s تا شروع بازی در مسابقات سوئیسی.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">به یک تیم بپیوندید یا یک تیم ایجاد نمایید</string>
  <string name="nowPlaying">در حال بازی</string>
  <string name="startingSoon">بزودی شروع می‌شود</string>
  <string name="comparison">مقایسه</string>
  <string name="tournDuration">مدت زمان مسابقه</string>
  <string name="predefinedDuration">مدت زمان از پیش تعریف شده به دقیقه</string>
  <string name="durationUnknown">حداکثر تعداد دورها از قبل تعیین شده، ولی زمان نا مشخص است</string>
  <string name="numberOfGames">تعداد بازی‌ها</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">هر تعداد که می توان در مدت زمان تعیین شده بازی کرد</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">از قبل تصمیم گرفته شده است، برای همه بازیکنان یکسان است</string>
  <string name="pairingSystem">روش تعیین حریف</string>
  <string name="pairingSystemArena">هر حریف در دسترس با رتبهٔ همسان</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">بهترین جفت بر اساس امتیاز و امتیاز شکنی</string>
  <string name="pairingWaitTime">زمان انتظار برای حریف‌یابی</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">تُند: منتظر همهٔ بازیکنان نمی‌ماند</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">کُند: منتظر همهٔ بازیکنان می‌ماند</string>
  <string name="identicalPairing">بازی دوباره با یک فرد</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">ممکن است، اما متوالی نیست</string>
  <string name="identicalForbidden">ممنوع</string>
  <string name="lateJoin">ورود با تاخیر</string>
  <string name="lateJoinUntil">بله تا زمانی که بیش از نیمی از دور شروع نشده باشد</string>
  <string name="pause">درنگ</string>
  <string name="pauseSwiss">بله، اما ممکن است تعداد دورها را کاهش دهد</string>
  <string name="streaksAndBerserk">ریسه و دیوانگی</string>
  <string name="similarToOTB">مشابه مسابقات بر روی تخته</string>
  <string name="unlimitedAndFree">بدون محدودیت و رایگان</string>
  <string name="predefinedUsers">تنها کاربران از پیش تعریف شده اجازه ورود دارند</string>
  <string name="forbiddedUsers">اگر این لیست خالی نیست، بنابراین کاربرانی که در لیست نیستند امکان ورود ندارند. یک نام کاربری در هر خط.</string>
  <string name="playYourGames">بازی‌های خود را بازی کنید</string>
  <string name="byes">استراحت</string>
  <string name="absences">غيبت ها</string>
  <string name="tieBreak">تساوی‌شکنی</string>
</resources>
