<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swissTournaments">Sveitsiläiset turnaukset</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">Näytä kierros</item>
    <item quantity="other">Näytä kaikki %s kierrosta</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Kierrokset aloitetaan käsin</string>
  <string name="startingIn" comment="Displayed above a timer">Turnauksen alkuun on</string>
  <string name="nextRound">Seuraava kierros</string>
  <string name="tournStartDate">Turnauksen alkamisaika</string>
  <string name="numberOfRounds">Kierrosten määrä</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Parittomalla kierrosten määrällä värit jakautuvat tasapainoisimmin.</string>
  <string name="roundInterval">Kierrosten välinen aika</string>
  <string name="forbiddenPairings">Kielletyt parit</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Määritä pelaajat, joiden ei tule pelata toisiaan vastaan (esim. sisarukset). Kirjoita kullekin riville kaksi käyttäjätunnusta välilyönnillä erotettuna.</string>
  <string name="newSwiss">Uusi sveitsiläinen turnaus</string>
  <string name="swissVsArenaQ">Milloin kannattaa pelata sveitsiläisiä turnauksia areenaturnauksien sijaan?</string>
  <string name="swissVsArenaA">Sveitsiläisessä turnauksessa kaikki osallistujat pelaavat saman määrän pelejä ja kohtaavat toisensa korkeintaan kerran.
Se voi olla hyvä vaihtoehto seurakäyttöön ja virallisiin turnauksiin.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Miten pisteet lasketaan?</string>
  <string name="pointsCalculationA">Voitto on yhden pisteen arvoinen, tasapelistä saa puoli pistettä ja tappiosta nolla pistettä.
Jos pelaajalle ei jollakin kierroksella löydy paria, hän saa yhden pisteen arvoisen huilausvuoron.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">Miten paremmuus määriytyy tasatilanteessa?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">Sonneborn-Berger-pisteillä</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">%s.
Niissä on laskettu yhteen pelaajan voittamien vastustajien kaikki pisteet sekä puolet pelaajan kanssa tasapelin pelanneiden vastustajien pisteistä.</string>
  <string name="pairingsQ">Miten parit määriytyvät?</string>
  <string name="dutchSystem">Hollantilainen järjestelmä</string>
  <string name="FIDEHandbook">FIDEn käsikirja</string>
  <string name="pairingsA">Käytössä on %1$s, joka on toteuttu %2$sillä %3$sn mukaisesti.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Mitä tapahtuu, jos turnauksessa on enemmän kierroksia kuin pelaajia?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Kun kaikki mahdolliset parit ovat pelanneet keskinäisen pelin, turnaus päättyy ja voittaja julistetaan.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Miksi se on rajattu joukkueen sisäiseksi?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">Sveitsiläisiä turnauksia ei ole luotu nettishakkia varten. Ne vaativat pelaajilta täsmällisyyttä, omistautumista ja kärsivällisyyttä. Nämä ehdot täyttyvät mielestämme todennäköisemmin joukkueen sisäisissä kuin avoimissa turnauksissa.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Kuinka monta kierrosta pelaaja voi huilata?</string>
  <string name="numberOfByesA">Pelaaja saa yhden pisteen arvoisen huilauksen aina kun parinluontijärjestelmä ei löydä tälle paria.
Lisäksi pelaja saa puolen pisteen arvoisen huilauksen, jos hän liittyy turnaukseen myöhässä.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Mitä tapahtuu, jos pelaaja jättää pelin pelaamatta?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">Aika kuluu pelaajan kellossa, lippu putoaa ja hän häviää pelin.
Sitten järjestelmä poistaa pelaajan turnauksesta, jotta tämä ei häviäisi lisää pelejä.
Pelaaja voi kuitenkin milloin tahansa liittyä turnaukseen uudestaan.</string>
  <string name="lateJoinQ">Voiko turnaukseen liittyä myöhässä?</string>
  <string name="lateJoinA">Voi siihen asti, kunnes yli puolet kierroksista on alkanut. Esimerkiksi 11 kierroksen sveitsiläiseen voi vielä liittyä ennen 6. kierroksen alkua ja 12-kierroksiseen ennen 7. kierroksen alkua.
Myöhään liittyville merkitään yksi huilaus, vaikka heiltä olisi jäänyt väliin useita kierroksia.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">Korvaako sveitsiläinen turnaus areenaturnaukset?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Ei. Ne täydentävät toisiaan.</string>
  <string name="roundRobinQ">Entä täyskierrosturnaus?</string>
  <string name="roundRobinA">Haluaisimme lisätä sen, mutta täyskierrosturnaus ei toimi verkossa.
Siinä ei nimittäin voisi ratkaista reilulla tavalla turnauksen etuajassa jättävistä pelaajista syntyvää ongelmaa. Verkkotapahtumassa ei voi odottaa kaikkien pelaajien pelaavan kaikkia pelejään – niin ei vain tapahdu. Tämän seurauksena useimmat täyskierrosturnaukset olisivat puuttellisia ja epäreiluja, eikä niiden järjestämiselle siten ole perusteita.
Lähimmäksi täyskierrosturnausta pääsee pelaamalla sveitsiläisessä turnauksessa, jossa on hyvin monta kierrosta. Tällöin kaikki mahdolliset parit pääsevät pelaamaan keskenään ennen kuin turnaus loppuu.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Entä muut turnausjärjestelmät?</string>
  <string name="otherSystemsA">Emme toistaiseksi aio lisätä Lichessiin enempää turnausjärjestelmiä.</string>
  <string name="swissDescription">Sveitsiläisessä turnauksessa %1$s pelaaja ei välttämättä pelaa kaikki muita osallistujia vastaan. Osallistujat pelaavat kullakin kierroksella pareina, jotka muodostetaan tiettyjä sääntöjä noudattaen. Säännöillä varmistetaan, että kaikki pelaavat sellaisia vastustajia vastaan, joilla on jotakuinkin sama pistemäärä, mutta eivät kuitenkaan samaa vastustajaa vastaan useammin kuin kerran. Voittaja on kaikilta kierroksilta korkeimmat yhteispisteet saanut pelaaja. Kaikki osallistujat pelaavat joka kierroksella, paitsi jos pelaajia on pariton määrä.</string>
  <string name="teamOnly">Sveitsiläisiä turnauksia voivat luoda vain joukkueenjohtajat, ja niissä voivat pelata vain joukkueen jäsenet.           
%1$s pelataksesi sveitsiläisissä turnauksissa.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Liity joukkueeseen tai luo joukkue</string>
  <string name="nowPlaying">Käynnissä</string>
  <string name="startingSoon">Alkaa pian</string>
  <string name="comparison">Vertailu</string>
  <string name="tournDuration">Turnauksen kesto</string>
  <string name="predefinedDuration">Rajattu kesto minuuteissa</string>
  <string name="durationUnknown">Kierrosten maksimimäärä on rajattu, mutta kesto avoin</string>
  <string name="numberOfGames">Pelien lukumäärä</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">Niin monta kuin peliä kuin rajattuna peliaikana ehtii</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Ennalta määritelty, kaikille pelaajille sama</string>
  <string name="pairingSystem">Parien muodostus</string>
  <string name="pairingSystemArena">Kuka tahansa vastustaja, jonka sijoitus on lähellä omaasi</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Pisteiden ja muiden sijoituskriteerien perusteella sopivin pari</string>
  <string name="pairingWaitTime">Parin odotusaika</string>
  <string name="pairingWaitTimeFast">Nopea: ei odota kaikkia pelaajia</string>
  <string name="pairingWaitTimeSlow">Hidas: odottaa kaikkia pelaajia</string>
  <string name="identicalPairing">Saman parin toistuminen</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Mahdollista, mutta ei peräjälkeen</string>
  <string name="identicalForbidden">Ei sallittu</string>
  <string name="lateJoin">Myöhään liittyminen</string>
  <string name="lateJoinUntil">Mahdollista, ennen kuin yli puolet kierroksista on alkanut</string>
  <string name="pause">Tauon pitäminen</string>
  <string name="pauseSwiss">Mahdollista, mutta se voi vähentää kierrosmäärää</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Putket ja berserkki</string>
  <string name="similarToOTB">Samanlainen kuin lähishakkiturnaukset</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Rajoittamaton ja ilmainen</string>
</resources>
