<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swiss">Suízo</string>
  <string name="swissTournaments">Torneos suízos</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">Ver a rolda</item>
    <item quantity="other">Ver as %s roldas</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s rolda</item>
    <item quantity="other">%s roldas</item>
  </plurals>
  <plurals name="xRoundsSwiss" comment="%s rounds of a Swiss game">
    <item quantity="one">%s rolda suíza</item>
    <item quantity="other">%s roldas suízas</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">Unha rolda por día</item>
    <item quantity="other">Unha rolda cada %s días</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">As roldas inícianse manualmente</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s segundo entre roldas</item>
    <item quantity="other">%s segundos entre roldas</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s minuto entre roldas</item>
    <item quantity="other">%s minutos entre roldas</item>
  </plurals>
  <string name="startingIn" comment="Displayed above a timer">Comeza en</string>
  <string name="nextRound">Nova rolda</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">Partida en curso</item>
    <item quantity="other">Partidas en curso</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Data de comezo do torneo</string>
  <string name="numberOfRounds">Número de roldas</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Un número impar de roldas permite un equilibrio de cores óptimo.</string>
  <string name="roundInterval">Intervalo entre roldas</string>
  <string name="forbiddenPairings">Emparellamentos prohibidos</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Xogadores que non poden enfrontarse (por exemplo irmáns). Dous nomes de usuario por liña, separados por un espazo.</string>
  <string name="manualPairings">Emparellamentos manuais na seguinte rolda</string>
  <string name="manualPairingsHelp">Especificar manualmente todos os emparellamentos da seguinte rolda. Unha parella de xogadores por liña. Exemplo:

XogadorA XogadorB
XogadorC XogadorD

Para darlle unha exención de rolda ou \"bye\" (1 punto) a un xogador en troques dun emparellamento, engadir unha liña coma esta:

XogadorE 1

Os xogadores achantados serán considerados ausentes e recibirán cero puntos.
Deixar este campo baleiro para que o lichess cree os emparellamentos automaticamente.</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGame">Debe ter xogado a última partida nun suízo</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGameHelp">Deixar que se incorporen só os xogadores que completasen a súa última partida nun suízo. Se non se presentaron nun Torneo suízo recente, non poderán participar no teu. Deste xeito acadamos unha mellor experiencia para os xogadores que si se presentan ós Torneos suízos.</string>
  <string name="newSwiss">Novo torneo suízo</string>
  <string name="swissVsArenaQ">Cando usar torneos suízos en lugar de Arenas?</string>
  <string name="swissVsArenaA">Nun torneo suízo, todos os participantes xogan o mesmo número de partidas e só se enfrontan unha vez con cada opoñente.
Pode ser unha boa opción para clubes e torneos oficiais.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Como se calculan os puntos?</string>
  <string name="pointsCalculationA">Unha vitoria equivale a un punto, un empate a medio punto e unha derrota a cero puntos.
Cando un xogador non pode ser emparellado durante unha rolda, recibe un \"bye\" ou exención de rolda, que vale un punto.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">Como se calculan os desempates?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">puntuación Sonneborn–Berger</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">Coa %s.
É a suma dos puntos dos rivais derrotados máis a metade dos puntos dos rivais cos que se fai táboas.</string>
  <string name="pairingsQ">Como se deciden os emparellamentos?</string>
  <string name="dutchSystem">sistema holandés</string>
  <string name="FIDEHandbook">Manual da FIDE</string>
  <string name="pairingsA">Co %1$s, posto en práctica por %2$s, de acordo co %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Que pasa se o torneo ten máis roldas ca xogadores?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Cando se xogaron todos os posibles emparellamentos, o torneo remata e declárase un gañador.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Por que está limitado aos equipos?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">Os torneos suízos non foron deseñados para o xadrez en liña, pois esixen puntualidade, dedicación e paciencia dos xogadores.
Cremos que é máis probable que se cumpran estas condicións nun equipo que en torneos globais.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Cantas exencións de rolda pode recibir un xogador?</string>
  <string name="numberOfByesA">Un xogador recibe unha exención de rolda de un punto cada vez que o sistema de emparellamento non é quen de atoparlle un rival.
Ademais, outórgaselle un único \"bye\" de medio punto ó xogador que se une tarde ó torneo.</string>
  <string name="earlyDrawsQ">Que pasa coas táboas rápidas?</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">Nun torneo suízo non se permiten as táboas en menos de 30 xogadas. Malia que esta medida non evita as táboas pactadas, cando menos dificulta acordalas de improviso.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Que pasa se un xogador non xoga unha partida?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">O seu reloxo parará, será marcado e perderá a partida.
Logo o sistema botará ao xogador do torneo para que non perda máis partidas.
Poderá volver unirse ao torneo en calquera momento.</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">Que se fai cos xogadores ausentes?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">Os xogadores que se inscriben en torneos suízos pero que non xogan as súas partidas poden causar problemas.
Pra mitigar este inconveniente, Lichess impide unirse a un torneo suízo durante un período de tempo ós xogadores que non se presentan ás súas partidas.
De calquera maneira, o creador dun torneo suízo pode decidir deixalos participar.</string>
  <string name="lateJoinQ">Poden os xogadores unirse a un torneo que xa comezou?</string>
  <string name="lateJoinA">Si, pero só antes de que se xogue máis da metade das roldas; por exemplo, nun torneo suízo de 11 roldas, os xogadores poden unirse antes de que comece a 6ª rolda; nun torneo de 12 roldas poden unirse antes de que comece a 7ª rolda.
Os xogadores que se unen tarde reciben un só \"bye\", mesmo se non se presentan a varias roldas.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">Substituirán os torneos suízos ás Arenas?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Non, teñen características complementarias.</string>
  <string name="roundRobinQ">Que pasa cos \"todos contra todos\" (\"Round Robin\")?</string>
  <string name="roundRobinA">Gustaríanos engadilos, pero os torneos \"todos contra todos\" en liña non adoitan funcionar.
O motivo é que non existe unha forma xusta de penalizar ós xogadores que abandonan o torneo de forma temperá. Nun evento en liña non podemos agardar que todos os participantes xoguen todas as súas partidas. Simplemente non vai ocorrer e, como resultado, a maioría dos torneos \"todos contra todos\" serán imperfectos e inxustos, o que invalida a súa razón de ser.
O formato máis próximo a un torneo \"todos contra todos\" en liña é un torneo suízo cun número de roldas moi elevado. Desta maneira, xogaranse todos os posibles emparellamentos antes de que finalice o torneo.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Que pasa con outros sistemas de torneos?</string>
  <string name="otherSystemsA">Polo de agora non temos a intención de engadir máis sistemas de torneos a Lichess.</string>
  <string name="swissDescription">Nun torneo suízo %1$s, cada xogador non ten que enfrontarse necesariamente a todos os participantes. Os xogadores enfróntanse un a un en cada rolda e se emparellan mediante un conxunto de regras deseñado para garantir que xoguen con opoñentes cun marcador similar, pero non poden enfrontarse máis dunha vez ao mesmo opoñente. O gañador é o xogador que obteña o maior número de puntos en todas as roldas. Os participantes deben xogar todas as roldas, excepto se hai un número impar de xogadores.</string>
  <string name="teamOnly">Só os líderes dos equipos poden crear torneos suízos, e só poden participar neles os membros deses equipos.
%1$s para comezar a xogar en torneos suízos.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Únete ou crea un equipo</string>
  <string name="nowPlaying">En curso</string>
  <string name="startingSoon">Comeza pronto</string>
  <string name="comparison">Comparación</string>
  <string name="tournDuration">Duración do torneo</string>
  <string name="predefinedDuration">Duración predefinida en minutos</string>
  <string name="durationUnknown">Número máximo predefinido de roldas, pero con duración descoñecida</string>
  <string name="numberOfGames">Número de partidas</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">Tantas como se poidan xogar na duración asignada</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Decidido de antemán, igual para todos os xogadores</string>
  <string name="pairingSystem">Sistema de emparellamento</string>
  <string name="pairingSystemArena">Calquera opoñente dispoñible cunha puntuación similar</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Mellor emparellamento baseado en puntos e desempates</string>
  <string name="pairingWaitTime">Tempo de espera de emparellamento</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">Rápido: non agarda por todos os xogadores</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">Lento: agarda por todos os xogadores</string>
  <string name="identicalPairing">Emparellamento co mesmo xogador</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Posible, pero non consecutivo</string>
  <string name="identicalForbidden">Prohibido</string>
  <string name="lateJoin">Entrada tardía</string>
  <string name="lateJoinUntil">Si, ata que comezasen máis da metade das roldas</string>
  <string name="pause">Pausa</string>
  <string name="pauseSwiss">Si, pero podería reducirse o número de roldas</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Secuencias de vitorias e Berserk</string>
  <string name="similarToOTB">Similar aos torneos presenciais</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Ilimitado e libre</string>
  <string name="predefinedUsers">Permitir unirse só a usuarios predefinidos</string>
  <string name="forbiddedUsers">Se esta lista non está baleira, ós usuarios ausentes desta lista lles estará prohibido unirse. Un nome de usuario por liña.</string>
  <string name="playYourGames">Xoga as túas partidas</string>
  <string name="byes">Byes</string>
  <string name="absences">Ausencias</string>
  <string name="tieBreak">Desempate</string>
</resources>
