<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swiss">Schweizer System</string>
  <string name="swissTournaments">Turnier nach Schweizer System</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">D\'Rundi aluege</item>
    <item quantity="other">Alli %s Runde aluege</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s Rundi</item>
    <item quantity="other">%s Runde</item>
  </plurals>
  <plurals name="xRoundsSwiss" comment="%s rounds of a Swiss game">
    <item quantity="one">%s Rundi Schweizer System</item>
    <item quantity="other">%s Rundene Schweizer System</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">1 Rundi pro Tag</item>
    <item quantity="other">1 Rundi all %s Täg</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Runde werded manuell gschtartet</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s Sekunde zwüschet de Runde</item>
    <item quantity="other">%s Sekunde zwüschet de Runde</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s Minute zwüschet de Runde</item>
    <item quantity="other">%s Minute zwüschet de Runde</item>
  </plurals>
  <string name="startingIn" comment="Displayed above a timer">Schtartet in</string>
  <string name="nextRound">Nächschti Rundi</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">Laufendi Partie</item>
    <item quantity="other">Laufendi Partie</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Turnier Schtartdatum</string>
  <string name="numberOfRounds">Azahl Runde</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">E ungradi Azahl Runde ermöglicht e optimali Farbeverteilig.</string>
  <string name="roundInterval">Zitabschtand zwüschet de Runde</string>
  <string name="forbiddenPairings">Verboteni Paarig</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Benutzernäme vu Schpiller wo nöd gägenand schpille dörfed (z. B. Gschwüschter). Zwei Näme pro Zile, trännt dur e Leerschtell.</string>
  <string name="manualPairings">Nächschti Rundi mit manueller Paarig</string>
  <string name="manualPairingsHelp">Mach all Paarige vu de nächschte Rundi. 1 Paarig pro Zile. Bischpil:
SchpilerA SchpilerB
SchpilerC SchpilerD
Wänn en Schpiler es Freilos hät (1 Punkt) machsch e Zile wie folgt...
SchpilerE 1
Fehlendi Schpiler werded als abwesend betrachtet und kassiered en Nuller.
Lass das Fäld leer, dass Lichess automatisch Paarige erschtellt.</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGame">Muess scho Turnier nach Schweizer System g\'schpillt ha</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGameHelp">Lass nur Schpiler mitmache, wo scho Turnier nach Schweizer System g\'schpillt händ. Wänn sie das no nöd händ, sötteds au nöd bi dim Turnier mitschpille. Das hilft debi, dass die usgwählte Teilnehmer besseri Erfahrig mit em Schweizer System händ.</string>
  <string name="newSwiss">Neus Turnier nach \"Schweizer System\"</string>
  <string name="swissVsArenaQ">Wänn nach \"Schweizer System\" anstatt Arena Turnier?</string>
  <string name="swissVsArenaA">Bim Turnier nach \"Schweizer System\" schpilled alli Teilnehmer die glich Azahl Schpiel und mer trifft, 
im Turnier, nur eimal uf de glich Gägner. Es isch e gueti Option, für Clubs und offizielli Turnier.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Wie werded d\'Pünkt berächnet?</string>
  <string name="pointsCalculationA">Für en Sieg gits 1 Punkt und für es Remis en halbe Punkt. 
Hät en Schpiller mal kein Gägner, gits für die Rundi es Freilos ( \"bye\" ) und 1 Gratispunkt.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">Wie wird die sog. \"Finwertig\" berächnet?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">Sonneborn-Berger-Wertig</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">Mit de %s.
Alli Pünkt vu de gschlagene Gägner, plus die halbe Pünkt vu de remisierte Gägner, ergänd zämme 
die sogenannti \"SB-Zahl\" (Sonneborn Zahl). Bi Punktglichheit entscheidet die höcheri SB-Zahl.</string>
  <string name="pairingsQ">Wie werded Paarige gmacht?</string>
  <string name="dutchSystem">Niederländische System</string>
  <string name="FIDEHandbook">FIDE Handbuech</string>
  <string name="pairingsA">Mit em %1$s, umgsetzt mit %2$s, in Übereinschtimmig mit em %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Was passiert, wänn es Turnier meh Runde hät, als Schpiller?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Wänn alli mögliche Paarige gschpillt sind, ischs Turnier fertig und de Sieger wird ermittlet.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Wieso isch es (bi Lichess) nur uf Teams beschränkt?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">Turnier nach \"Schweizer System\" sind nöd fürs Online-Schach konzipiert. 
Vu de Schpiller wird Pünktlichkeit, Durchhaltevermöge und Geduld verlangt. 
Mir glaubed, dass so Bedingige vu Teammitglieder/Teams eher erfüllt werded, 
als villicht vu \"Krethi und Plethi\", wänn so es Turnier öffentlich isch.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Wievill \"byes\" (Schpielfrei mit Punkt) chan en Schpiller übercho?</string>
  <string name="numberOfByesA">Wänn für en Schpiller kei Paarig gfunde wird, gits es \"bye\" - das bedütet, 
dass er i dere Rundi nöd schpille muess, aber trotzdem en Punkt überchunnt. 
Zuesätzlich gits au en halbe Punkt, wänn er erscht schpöter is Turnier ischtigt.</string>
  <string name="earlyDrawsQ">Was passiert bime schnälle Remis?</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">Bi Partie, in Turnier nach \"Schweizer System\", chann mer keis Remis veribare, bevor nöd mindeschtens 30 Züg gschpillt worde sind. Die Regelig chann zwar nöd verhindere, dass es Remis scho vor em Schpiel abgmacht wird, aber sie erschwerts es bizli, sich schpontan uf es Remis z\'einige.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Was passiert, wänn en Schpiller nöd zur Partie ahtritt?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">Sini Zit lauft und wänn sie um isch, verlürt er das Schpiel.
De Schpiller wird vum Syschtem us em Tunrier gnah, dass er nöd no meh verlürt. 
Doch er chann jederzit wieder is Turnier ischtige.</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">Was passiert bi nöd am Turnier erschine?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">Schpiller, wo sich für es Turnier nach \"Schweizer System\" amälded, aber nöd schpilled, chönd Problem bereite.
Um das Problem z\'entschärfe, laht Lichess so Schpiller für e beschtimmti Zit nöd ame neue Turnier nach \"Schweizer System\" mitschpille.
En Organisator vume Turnier nach \"Schweizer System\" chann aber entscheide, ob er so Schpiller trotzdem akzeptiert.</string>
  <string name="lateJoinQ">Chönd Schpiller au schpöter is Turnier ischtige?</string>
  <string name="lateJoinA">Ja - sogar dänn no, wänn bereits die halb Azahl Runde gschpillt isch! So cha me in es Turnier 
mit 11 Runde no ischtige vor Rundi 6 afangt oder bi 12 Runde, bevor Rundi 7 schtartet. 
Jedem \"Schpatischtiger\" wird en halbe Punkt gschänkt, obwohl er mehreri Runde verpasst hät.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">Werded Turnier nach \"Schweizer System\" die aktuelle Arena Turnier ersetze?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Nei - es isch nur e zuesätzlichi Schpillmöglichkeit</string>
  <string name="roundRobinQ">Was isch mit \"Round Robin\" Turnier?</string>
  <string name="roundRobinA">Mir würded das gern au integriere, aber leider funktioniert \"Round Robin\" online nöd.
De Grund isch, dass es kei gerächti Möglichkeit git, mit Lüt umzgah, wo so es Turnier vorzitig verlöhnd. 
Mir chönd nöd erwarte, dass jede Schpiller so en Online-Event beändet und alli sini Partie schpillt. 
Das wird eifach nie passiere und drum wäred die meischte vu dene Turnier fählerhaft und unfair, 
was dänn de eigentlichi Sinn vu \"Round Robin\" verunmöglicht.
Am nächschte an \"Round Robin\" chunnt es Turnier nach \"Schweizer System\", wo e möglichscht höchi Azahl 
vu Runde gschpillt wird. So werded, bis zum Änd vum Turnier, die meischte, mögliche Paarige gschpillt.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Was isch mit andere Turniersystem?</string>
  <string name="otherSystemsA">Mir händ im Momänt nöd planet bi Lichess no meh Turnier Variante oder System zuezfüege.</string>
  <string name="swissDescription">Ime Turnier nach \"Schweizer System\" %1$s schpillt jede Schpiller nöd notwändigerwis gäge alli andere Schpiller. Sie träffed bi jedere Rundi eis zu eis ufenand und werded mit Hilf vunere Reihe vu Regle enand zueglost, zum sicher schtelle, dass Jede immer en Gägner mit ähnlichem Punkteschtand hät, aber nöd zweimal uf de glich Gägner trifft. De Sieger isch am Schluss de Schpiller, mit de höchschte Azahl Pünkt, wo us allne Runde erzielt worde sind. Alli Schpiller schpilled i jedere Rundi, usser es git e ungradi Azahl vu Schpiller.</string>
  <string name="teamOnly">Turnier nach \"Schweizer System\" chönd nur vu Teamleiter erschtellt werde.
Und nur Teammitglieder chönd im Turnier mitschpille.
%1$s zum a Turnier nach \"Schweizer System\" schpille.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Es Team gründe oder eim biträte</string>
  <string name="nowPlaying">Lauft grad</string>
  <string name="startingSoon">Schtartet bald</string>
  <string name="comparison">Verglich</string>
  <string name="tournDuration">Turnier Längi</string>
  <string name="predefinedDuration">Vordefinierti Längi in Minute</string>
  <string name="durationUnknown">Vordefinierti, maximali Rundezahl, 
aber unbekannti Turnierlängi</string>
  <string name="numberOfGames">Azahl Partie</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">So viel wie die zuegwiseni Längi zuelaht</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Vorher entschiede, für all Schpiller glich</string>
  <string name="pairingSystem">Paarigs System</string>
  <string name="pairingSystemArena">Jede verfüegbari Gägner 
mit ähnlichem Rang</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Beschti Paarig gemäss Punktezahl und Finwertig</string>
  <string name="pairingWaitTime">Wartezit uf d\'Paarig</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">Schnäll: wartet nöd uf alli Schpiller</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">Langsam: wartet uf alli Schpiller</string>
  <string name="identicalPairing">Idäntischi Paarig</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Möglich, aber nöd nachenand</string>
  <string name="identicalForbidden">Verbote</string>
  <string name="lateJoin">Schpötere Bitritt</string>
  <string name="lateJoinUntil">Ja - maximal bis Turnier Halbzit</string>
  <string name="pause">Pause</string>
  <string name="pauseSwiss">Ja, aber das chann d\'Azahl Runde verringere</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Serie und Berserk</string>
  <string name="similarToOTB">Ähnlich wie OTB Turnier</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Unbeschränkt und gratis</string>
  <string name="predefinedUsers">Nur vordefinierte Benutzer s\'Mitmache erlaube</string>
  <string name="forbiddedUsers">Wänn die Lischte nöd leer isch, dörfed Benutzer, wo nöd uf dere Lischte stöhnd, nöd Teilneh. Nur ein Nutzername pro Zile.</string>
  <string name="playYourGames">Schpill dini Partie</string>
  <string name="byes">Freilos</string>
  <string name="absences">Absänze</string>
  <string name="tieBreak">Tie Break</string>
</resources>
