<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swissTournaments">स्विस प्रतियोगिता</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">दौर देखें</item>
    <item quantity="other">सभी %s दौर देखें</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s दौर</item>
    <item quantity="other">%s दौर</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">राउंड मैन्युअल रूप से शुरू होते हैं</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">राउंड के बीच %s सेकंड</item>
    <item quantity="other">राउंड के बीच %s सेकंड</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">राउंड के बीच %s मिनट</item>
    <item quantity="other">राउंड के बीच %s सेकंड</item>
  </plurals>
  <string name="startingIn" comment="Displayed above a timer">शुरू में</string>
  <string name="nextRound">अगला दौर</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">चल रहा खेल</item>
    <item quantity="other">चल रहा खेल</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">प्रतियोगिता का प्रारंभ तिथि</string>
  <string name="numberOfRounds">दौर की संख्या</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">दौर की एक विषम संख्या इष्टतम रंग संतुलन की अनुमति देता है।</string>
  <string name="roundInterval">राउंड के बीच अंतराल</string>
  <string name="forbiddenPairings">वर्जित जोड़ी</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">खिलाड़ियों के उपयोगकर्ता नाम जिन्हें एक साथ नहीं खेलना चाहिए (उदाहरण के लिए भाई-बहन)। प्रति पंक्ति दो उपयोगकर्ता नाम, एक स्थान द्वारा अलग किए गए।</string>
  <string name="newSwiss">नई स्विस प्रतियोगिता</string>
  <string name="swissVsArenaQ">एरेनास के बजाय स्विस टूर्नामेंट का उपयोग कब करें?</string>
  <string name="swissVsArenaA">एक स्विस टूर्नामेंट में, सभी प्रतिभागी समान संख्या में खेल खेलते हैं, और केवल एक बार एक दूसरे को खेल सकते हैं।
यह क्लबों और आधिकारिक टूर्नामेंटों के लिए एक अच्छा विकल्प हो सकता है।</string>
  <string name="pointsCalculationQ">अंकों की गणना कैसे की जाती है?</string>
  <string name="pointsCalculationA">एक जीत एक अंक के लायक है, एक ड्रॉ आधा अंक है, और एक हार शून्य अंक है।
जब किसी खिलाड़ी को राउंड के दौरान पेयर नहीं किया जा सकता है, तो उन्हें एक पॉइंट का बाई मिलता है।</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">टाई ब्रेक की गणना कैसे की जाती है?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">सोनबॉर्न-बर्जर स्कोर</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">%s के साथ।
प्रत्येक प्रतिद्वंद्वी का स्कोर जो खिलाड़ी हराता है और प्रत्येक प्रतिद्वंद्वी के स्कोर का आधा हिस्सा जो खिलाड़ी ड्रॉ करता है।</string>
  <string name="pairingsQ">जोड़े कैसे तय किए जाते हैं?</string>
  <string name="dutchSystem">डच सिस्टम</string>
  <string name="FIDEHandbook">FIDE हैंडबुक</string>
  <string name="pairingsA">%1$s के साथ, %3$s के अनुसार %2$s द्वारा क्रियान्वित किया गया।</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">यदि टूर्नामेंट में खिलाड़ियों की तुलना में अधिक राउंड हों तो क्या होगा?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">जब सभी संभावित जोड़ी खेली जा चुकी हों, तो टूर्नामेंट समाप्त हो जाएगा और एक विजेता घोषित किया जाएगा।</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">यह टीमों तक ही सीमित क्यों है?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">स्विस प्रतियोगिता ऑनलाइन शतरंज को ध्यान में रखते हुए नहीं बनाए गए थे। वे खिलाड़ियों से समय की पाबंदी, समर्पण और धैर्य की मांग करते हैं।
हमें लगता है कि वैश्विक प्रतियोगिताएं की तुलना में इन शर्तों के एक टीम के भीतर मिलने की अधिक संभावना है।</string>
  <string name="numberOfByesQ">एक खिलाड़ी को कितने बाई मिल सकते हैं?</string>
  <string name="numberOfByesA">एक खिलाड़ी को हर बार एक अंक का बाई मिलता है जब जोड़ी प्रणाली उनके लिए जोड़ी नहीं ढूंढ पाती है। इसके अतिरिक्त, एक एकल जब कोई खिलाड़ी किसी टूर्नामेंट में देर से शामिल होता है तो आधे अंक का बाय दिया जाता है।</string>
  <string name="earlyDrawsQ">प्रारंभिक ड्रा से क्या होता है?</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">स्विस खेलों में, खिलाड़ी 30 चालें खेले जाने से पहले ड्रॉ नहीं कर सकते। हालाँकि यह उपाय पूर्व-व्यवस्थित ड्रॉ को नहीं रोक सकता है, लेकिन यह कम से कम तुरंत ड्रॉ के लिए सहमत होना कठिन बना देता है।</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">यदि कोई खिलाड़ी खेल नहीं खेलता तो क्या होता है?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">उनकी घड़ी टिक-टिक करेगी, वे ध्वजांकित करेंगे, और खेल हार जायेंगे।
फिर सिस्टम खिलाड़ी को टूर्नामेंट से हटा देगा, ताकि वे अधिक गेम न हारें।
 वे किसी भी समय टूर्नामेंट में दोबारा शामिल हो सकते हैं।</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">नो-शो के संबंध में क्या किया जाता है?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">जो खिलाड़ी स्विस आयोजनों के लिए साइन अप करते हैं लेकिन अपना खेल नहीं खेलते हैं वे समस्याग्रस्त हो सकते हैं।
इस समस्या को कम करने के लिए, लिचेस उन खिलाड़ियों को एक नए स्विस कार्यक्रम में शामिल होने से रोकता है जो गेम खेलने में असफल रहे।</string>
  <string name="lateJoinQ">क्या खिलाड़ी देर से शामिल हो सकते हैं?</string>
  <string name="lateJoinA">हां, जब तक आधे से ज्यादा राउंड शुरू नहीं हो जाते; उदाहरण के लिए 11-राउंड में स्विस खिलाड़ी राउंड 6 शुरू होने से पहले और 12-राउंड में राउंड 7 शुरू होने से पहले शामिल हो सकते हैं।
देर से जुड़ने वालों को एक बाई भी मिलती है</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">क्या स्विस एरेना प्रतियोगिता की जगह लेगा?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">नहीं, वे अतिरिक्त विशेषताएं हैं।</string>
  <string name="roundRobinQ">राउंड रॉबिन के बारे में क्या?</string>
  <string name="otherSystemsQ">अन्य टूर्नामेंट प्रणालियों के बारे में क्या?</string>
  <string name="otherSystemsA">फिलहाल हम लिचेस में और अधिक टूर्नामेंट सिस्टम जोड़ने की योजना नहीं बना रहे हैं।</string>
  <string name="pairingWaitTime">पेयरिंग प्रतीक्षा समय</string>
  <string name="identicalForbidden">निषिद्ध</string>
  <string name="pause">रुकिये</string>
  <string name="pauseSwiss">हाँ, परन्तु यह दौर की संख्या को कम कर सकता है</string>
  <string name="similarToOTB">बोर्ड-ऊपरी प्रतियोगिताओं से मिलती जुलती</string>
  <string name="unlimitedAndFree">असीमित और मुफ़्त</string>
</resources>
