<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swiss">Swiss</string>
  <string name="swissTournaments">Swiss-mót</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">Skoða umferðina</item>
    <item quantity="other">Skoða allar %s umferðir</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s umferð</item>
    <item quantity="other">%s umferðir</item>
  </plurals>
  <plurals name="xRoundsSwiss" comment="%s rounds of a Swiss game">
    <item quantity="one">%s Swiss-umferð</item>
    <item quantity="other">%s Swiss-umferðir</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">Ein umferð á dag</item>
    <item quantity="other">Ein umferð á %s daga fresti</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Umferðir eru byrjaðar handvirkt</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s sekúnda á milli umferða</item>
    <item quantity="other">%s sekúndur á milli umferða</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s mínúta á milli umferða</item>
    <item quantity="other">%s mínútur á milli umferða</item>
  </plurals>
  <string name="nextRound">Næsta umferð</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">Skák í gangi</item>
    <item quantity="other">Skákir í gangi</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Upphafsdagur móts</string>
  <string name="numberOfRounds">Fjöldi umferða</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Heppilegast er að nota oddatölu fyrir fjölda umferða til að ná fram besta jafnvægi í litum.</string>
  <string name="roundInterval">Tímabil á milli umferða</string>
  <string name="forbiddenPairings">Forboðnar mætingar</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Notendanöfn skákmanna sem mega ekki tefla saman (t.d. systkini). Tvö notendanöfn á línu, aðskilin með bili.</string>
  <string name="manualPairings">Handvirkar mætingar í næstu umferð</string>
  <string name="manualPairingsHelp">Tilgreindu allar mætingar næstu umferðar handvirkt. Eitt par á línu. Dæmi:
ÞegnA ÞegnB
ÞegnC ÞegnD
Til þess að láta skákmann vera stakan (1 point) í stað þess að þurfa mæta öðrum skákmanni, bættu við svona línu:
ÞegnE 1
Skákmenn sem vantar teljast fjarverandi og fá núll stig.
Skildu þennan reit eftir auðan til þess að lofa Lichess að ákvarða mætingar sjálfkrafa.</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGame">Verður að hafa teflt síðasta Swiss-skákina sína</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGameHelp">Leyfa eingöngu skákmönnum að taka þátt ef þeir hafa teflt síðasta Swiss-skák sína. Ef þeir skrópuðu í nýlegum Swiss-viðburði geta þeir ekki tekið þátt í þínum. Þetta tryggir betri upplifun á Swiss-mótum fyrir þá skákmenn sem virkilega mæta.</string>
  <string name="newSwiss">Nýtt Swiss-mót</string>
  <string name="swissVsArenaQ">Hvenær á að nota Swiss-mót í stað Arena-móts?</string>
  <string name="swissVsArenaA">Á Swiss-mótinu tefla allir þátttakendur jafnmargar skákir og mega einungis tefla sín á milli einu sinni.
Þetta getur verið góður kostur fyrir félög og opinber mót.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Hvernig eru stig reiknuð út?</string>
  <string name="pointsCalculationA">Sigur er eitt stig, jafntefli er hálft stig og tap er núll stig.
Ef skákmaður fær ekki andstæðing í umferð fær hann frí (verður stakur) og eitt stig.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">Hvernig eru bráðabanar reiknaðir út?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">stigakerfi Sonneborn–Berger</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">Notast er við %s.
Leggur saman stig hvers andstæðings sem skákmaður sigrar og helming af stigi hvers andstæðings sem skákmaður gerir jafntefli við.</string>
  <string name="pairingsQ">Hvernig eru mætingar ákvarðaðar?</string>
  <string name="dutchSystem">Hollenska kerfið</string>
  <string name="FIDEHandbook">Leikreglubók Alþjóðaskáksambandsins</string>
  <string name="pairingsA">Notast er við %1$s, sem %2$s innleiddi, í samræmi við %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Hvað gerist ef mótið hefur fleiri umferðir en skákmenn?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Þegar allar mögulegar mætingar hafa verið tefldar er mótinu lokið og sigurvegari útnefndur.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Hvers vegna er þetta bara fyrir lið?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">Swiss-mót voru ekki hönnuð fyrir netskák. Þau krefjast stundvísi, hollustu og þolinmæði frá leikmönnum.
Við teljum að þessi skilyrði séu líklegri til að vera uppfyllt innan liðs en á alþjóðlegum mótum.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Hversu oft getur skákmaður verið stakur?</string>
  <string name="numberOfByesA">Skákmaður fær eitt stig fyrir að vera stakur í hvert sinn sem mætingaákvörðunarkerfið getur ekki fundið annan skákmann til að mæta honum.
Að auki er hálft stig gefið ef skákmaður skyldi vera stakur þegar skákmaður mætir seint á mótið.</string>
  <string name="earlyDrawsQ">Hvað gerist þegar jafntefli er gert of snemmt?</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">Í Swiss-skákum mega skákmenn ekki gera jafntefli fyrr en eftir 30 leiki. Þrátt fyrir að þessi ráðstöfun geti ekki komið í veg fyrir fyrirframákveðin jafntefli, gerir hún þó erfiðara að þiggja jafntefli í fljótu bragði.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Hvað gerist ef skákmaður teflir ekki eina einustu skák?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">Klukkan þeirra mun tifa, þeir munu gefast upp og tapa einvíginu.
Þá mun kerfið taka skákmanninn úr mótinu svo hann tapi ekki fleiri skákum.
 Þeir geta mætt aftur á mótið hvenær sem er.</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">Hvað er gert varðandi þá sem skrópa?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">Skákmenn sem skrá sig á Swiss-viðburði en tefla ekki skákir sínar geta verið til vandræða.
Til að vinna bug á þessu vandamáli kemur Lichess í veg fyrir að skákmenn sem flöskuðu á fyrri þátttöku geti tekið þátt í nýjum Swiss-viðburði í ákveðinn tíma.
Skipuleggjandi Swiss-viðburðar getur ákveðið að leyfa þeim að taka þátt í viðburðinum samt sem áður.</string>
  <string name="lateJoinQ">Mega leikmenn taka seint þátt?</string>
  <string name="lateJoinA">Já, þar til meira en helmingur umferða hefur hafist; til dæmis á 11 umferða Swiss-móti geta skákmenn mætt áður en 6. umferð hefst og á 12 umferða móti áður en 7. umferð hefst.
Þeir skákmenn sem mæta seint fá eitt frí, jafnvel þótt þeir hafi misst af þónokkrum umferðum.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">Munu Swiss-mót koma í staðinn fyrir Arena-mót?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Nei. Þeir sérleikar eru til uppbótar.</string>
  <string name="roundRobinQ">Hvað með hringhana (e. Round Robin)?</string>
  <string name="roundRobinA">Við viljum gjarnan bæta slíku við, en því miður virkar hringhani ekki á netinu. Ástæðan er sú að það er engin sanngjörn leið til þess að takast á við þegar fólk hættir í mótinu snemma. Við getum ekki vænst þess að allir spilarar leiki allar sínar skákir í netviðburði. Það mun einfaldlega ekki gerast, og þar af leiðandi myndu flest hringekjumót vera ófullkomin og ósanngjörn, sem eyðileggur tilgang þeirra. 
Það sem líkist hringhana á netinu best er að spila Swiss-mót með mjög háum fjölda umferða. Þá verða allar mögulegar mætingar spilaðar áður en mótinu lýkur.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Hvað með önnur mótkerfi?</string>
  <string name="otherSystemsA">Við ætlum ekki að bæta við fleiri mótkerfum í Lichess eins og sakir standa.</string>
  <string name="swissDescription">Á Swiss-móti %1$s þurfa keppendur ekki endilega að tefla við alla aðra keppendur. Keppendur mætast einn á móti einum í hverri umferð og eru mætingar ákvarðaðar samkvæmt reglum sem tryggja að hver keppandi mætir andstæðingum í svipaðri stöðu en aldrei sama andstæðing oftar en einu sinni. Sigurvegarinn er sá keppandi sem hefur flest samanlögð stig í öllum umferðum. Allir keppendur tefla í hverri umferð nema ef fjöldi skákmanna er ójafn.</string>
  <string name="teamOnly">Swiss-mót geta einungis verið stofnuð af liðsstjórum og eingöngu liðsmenn geta tekið þátt í þeim.
%1$s til þess að taka þátt í Swiss-mótum.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Gerast meðlimur eða búa til lið</string>
  <string name="nowPlaying">Í afspilun núna</string>
  <string name="startingSoon">Hefst senn</string>
  <string name="comparison">Samanburður</string>
  <string name="tournDuration">Lengd mótsins</string>
  <string name="predefinedDuration">Fyrirframskilgreind lengd í mínútum</string>
  <string name="durationUnknown">Fyrirframskilgreindur hámarksfjöldi umferða, en lengd óþekkt</string>
  <string name="numberOfGames">Fjöldi skáka</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">Eins margar og hægt er að tefla innan úthlutaðs tíma</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Ákveðið fyrirfram, sama gildir um alla leikmenn</string>
  <string name="pairingSystem">Mætingakerfi</string>
  <string name="pairingSystemArena">Allir tiltækir andstæðingar í svipuðu sæti</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Mætingar best ákvarðaðar miðað við stigafjölda og bráðabana</string>
  <string name="pairingWaitTime">Biðtími á mætingum</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">Hraðfara: bíður ekki eftir öllum leikmönnum</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">Hægfara: bíður eftir öllum leikmönnum</string>
  <string name="identicalPairing">Nákvæmlega eins mætingar</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Mögulegt, en ekki samfellt</string>
  <string name="identicalForbidden">Bannað</string>
  <string name="lateJoin">Seinlegar þátttökur</string>
  <string name="lateJoinUntil">Já þar til meira en helmingur umferðanna er hafinn</string>
  <string name="pause">Pása</string>
  <string name="pauseSwiss">Já en gæti fækkað umferðum</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Hrina og Berserk-stig</string>
  <string name="similarToOTB">Svipað og á raunverulegum skákmótum (e. OTB)</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Ótakmarkandi og ókeypis</string>
  <string name="predefinedUsers">Leyfa aðeins fyrirframskilgreindum notendum að taka þátt</string>
  <string name="forbiddedUsers">Ef þessi listi er ekki tómur, þá verður notendum sem eru fjarverandi á þessum lista bannað að vera með. Eitt notandanafn á línu.</string>
  <string name="playYourGames">Tefldu skákir þínar</string>
  <string name="byes">Stökur</string>
  <string name="absences">Fjarvistir</string>
  <string name="tieBreak">Bráðabani</string>
</resources>
