<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swissTournaments">Zwitserse toernooien</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">Bekijk de ronde</item>
    <item quantity="other">Bekijk alle %s rondes</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s ronde</item>
    <item quantity="other">%s rondes</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">Eén ronde per dag</item>
    <item quantity="other">Eén ronde elke %s dagen</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Rondes worden handmatig gestart</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s seconde tussen rondes</item>
    <item quantity="other">%s seconden tussen rondes</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s minuut tussen rondes</item>
    <item quantity="other">%s minuten tussen rondes</item>
  </plurals>
  <string name="startingIn" comment="Displayed above a timer">Begint over</string>
  <string name="nextRound">Volgende ronde</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">Lopende partij</item>
    <item quantity="other">Lopende partijen</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Begindatum toernooi</string>
  <string name="numberOfRounds">Aantal rondes</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Een oneven aantal rondes zorgt voor een optimale kleurenbalans.</string>
  <string name="roundInterval">Interval tussen rondes</string>
  <string name="forbiddenPairings">Verboden paringen</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Gebruikersnamen van spelers waarvan je niet wilt dat ze tegen elkaar moeten spelen (bijvoorbeeld broers en zussen). Vul twee gebruikersnamen per regel in, gescheiden door een spatie.</string>
  <string name="newSwiss">Nieuw Zwitsers toernooi</string>
  <string name="swissVsArenaQ">Wanneer gebruik je een Zwitsers toernooi in plaats van een arena-toernooi?</string>
  <string name="swissVsArenaA">In een Zwitsers toernooi spelen alle deelnemers hetzelfde aantal partijen en kunnen ze elkaar maar één keer treffen. Dit kan een goede optie zijn voor clubs en officiële toernooien.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Hoe worden punten berekend?</string>
  <string name="pointsCalculationA">Een overwinning is één punt waard, remise een half punt, en een verlies nul punten.
Als een speler niet kan worden gepaard tijdens een ronde, krijgt deze een bye met één punt.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">Hoe worden tiebreaks berekend?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">Sonneborn-Bergerscore</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">Met %s.
Voeg de punten toe van elke tegenstander van wie de speler heeft gewonnen plus de helft van de punten van elke tegenstander met wie de speler remiseerde.</string>
  <string name="pairingsQ">Hoe komen paringen tot stand?</string>
  <string name="dutchSystem">Systeem Keizer</string>
  <string name="FIDEHandbook">FIDE-handboek</string>
  <string name="pairingsA">Met het %1$s, geïmplementeerd door %2$s, in overeenstemming met het %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Wat gebeurt er als het toernooi meer rondes heeft dan spelers?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Als alle mogelijke paringen zijn afgewerkt, wordt het toernooi beëindigd en een winnaar uitgeroepen.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Waarom is het beperkt tot teams?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">Zwitserse toernooien zijn niet ontworpen voor online schaken. Ze vereisen punctualiteit, toewijding en geduld van spelers.
Wij denken dat deze voorwaarden binnen een team waarschijnlijk eerder zullen worden vervuld dan in wereldwijde toernooien.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Hoeveel byes kan een speler krijgen?</string>
  <string name="numberOfByesA">Een speler krijgt één punt voor elke keer dat er geen paring tot stand kan komen.
Daarnaast wordt een enkele bye van een halve punt toegekend als een speler gaat deelnemen als het toernooi al begonnen is.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Wat gebeurt er als een speler geen partij speelt?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">Hun klok loopt, ze gaan door de vlag en verliezen de partij.
Vervolgens wordt de speler uit het toernooi gehaald, zodat deze niet meer partijen verliest.
 Op elk moment kan de speler opnieuw deelnemen aan het toernooi.</string>
  <string name="lateJoinQ">Kunnen spelers nog meedoen als het toernooi al begonnen is?</string>
  <string name="lateJoinA">Ja, tot meer dan de helft van de rondes is begonnen; in een Zwitsers toernooi van 11 rondes bijvoorbeeld, kunnen spelers meedoen voordat ronde 6 begint en in een toernooi van 12 rondes voordat ronde 7 begint.
Late deelnemers krijgen een enkele bye, ook als ze meerdere rondes gemist hebben.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">Zullen Zwitserse toernooien de arena-toernooien vervangen?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Nee. Ze zijn aanvullende functies.</string>
  <string name="roundRobinQ">Hoe zit het met Round Robin?</string>
  <string name="roundRobinA">We zouden het graag toevoegen, maar helaas round-robin werkt niet online.
De reden is dat het geen eerlijke manier biedt om om te gaan met mensen die het toernooi vroegtijdig verlaten. We kunnen niet verwachten dat alle spelers al hun partijen in een online evenement ook zullen spelen. Dat gebeurt gewoonweg niet, en als gevolg daarvan zouden de meeste round-robintoernooien fouten bevatten en oneerlijk zijn, wat afbreuk doet aan hun bestaansrecht.
Wat het meest in de buurt komt van een online round-robin is een Zwitsers toernooi met een zeer groot aantal rondes. Dan worden alle mogelijke paringen gespeeld voordat het toernooi eindigt.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Hoe zit het met andere toernooisystemen?</string>
  <string name="otherSystemsA">Momenteel zijn we niet van plan om meer toernooisystemen aan Lichess toe te voegen.</string>
  <string name="swissDescription">In een Zwitsers toernooi %1$s speelt elke concurrent niet noodzakelijkerwijs tegen alle andere deelnemers. Deelnemers ontmoeten elkaar een-op-een in elke ronde en worden gepaard met een serie regels die ervoor zorgt dat elke deelnemer tegenstanders treft met een vergelijkbare score, maar niet dezelfde tegenstander meer dan één keer. De winnaar is de deelnemer die in alle rondes de meeste punten heeft verdiend. Alle deelnemers spelen in elke ronde, tenzij er een oneven aantal spelers is.</string>
  <string name="teamOnly">Zwitserse toernooien kunnen alleen worden aangemaakt door teamleiders, en kunnen alleen worden gespeeld door teamleden.           
%1$s om te beginnen met spelen in Zwitserse toernooien.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Word lid van een team of maak zelf een team aan</string>
  <string name="nowPlaying">Nu bezig</string>
  <string name="startingSoon">Aanstaand</string>
  <string name="comparison">Vergelijking</string>
  <string name="tournDuration">Duur van het toernooi</string>
  <string name="predefinedDuration">Voorgedefinieerde duur in minuten</string>
  <string name="durationUnknown">Voorgedefinieerd maximumaantal rondes, maar duur onbekend</string>
  <string name="numberOfGames">Aantal partijen</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">Zoveel als er kunnen worden gespeeld binnen de toegewezen tijdsduur</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Vooraf bepaald, hetzelfde voor alle spelers</string>
  <string name="pairingSystem">Paringsysteem</string>
  <string name="pairingSystemArena">Elke beschikbare tegenstander met vergelijkbare rating</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Beste paring gebaseerd op punten en tiebreaks</string>
  <string name="pairingWaitTime">Wachttijd voor paring</string>
  <string name="pairingWaitTimeFast">Kort: wacht niet op alle spelers</string>
  <string name="pairingWaitTimeSlow">Lang: wacht op alle spelers</string>
  <string name="identicalPairing">Identieke paring</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Mogelijk, maar niet opeenvolgend</string>
  <string name="identicalForbidden">Niet toegestaan</string>
  <string name="lateJoin">Laat meedoen</string>
  <string name="lateJoinUntil">Ja, tot meer dan de helft van de rondes is begonnen</string>
  <string name="pause">Pauzeren</string>
  <string name="pauseSwiss">Ja, maar kan het aantal rondes verminderen</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Reeksen en Berserk</string>
  <string name="similarToOTB">Vergelijkbaar met fysieke toernooien</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Onbeperkt en gratis</string>
</resources>
