<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swiss">Szwajcarski</string>
  <string name="swissTournaments">System szwajcarski</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">Zobacz rundę</item>
    <item quantity="few">Zobacz wszystkie %s rundy</item>
    <item quantity="many">Zobacz wszystkie %s rund</item>
    <item quantity="other">Zobacz wszystkie %s rund</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s runda</item>
    <item quantity="few">%s rundy</item>
    <item quantity="many">%s rund</item>
    <item quantity="other">%s rund</item>
  </plurals>
  <plurals name="xRoundsSwiss" comment="%s rounds of a Swiss game">
    <item quantity="one">%s runda</item>
    <item quantity="few">%s rundy</item>
    <item quantity="many">%s rund</item>
    <item quantity="other">%s rund</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">Jedna runda dziennie</item>
    <item quantity="few">Jedna runda co %s dni</item>
    <item quantity="many">Jedna runda co %s dni</item>
    <item quantity="other">Jedna runda co %s dni</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Rundy są uruchamiane ręcznie</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s sekunda między rundami</item>
    <item quantity="few">%s sekundy między rundami</item>
    <item quantity="many">%s sekund między rundami</item>
    <item quantity="other">%s sekund między rundami</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s minunta między rundami</item>
    <item quantity="few">%s minuty między rundami</item>
    <item quantity="many">%s minut między rundami</item>
    <item quantity="other">%s minut między rundami</item>
  </plurals>
  <string name="nextRound">Następna runda</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">Trwająca partia</item>
    <item quantity="few">Trwające partie</item>
    <item quantity="many">Trwające partie</item>
    <item quantity="other">Trwające partie</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Data rozpoczęcia turnieju</string>
  <string name="numberOfRounds">Liczba rund</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Nieparzysta liczba rund pozwala na optymalną równowagę kolorów.</string>
  <string name="roundInterval">Interwał między rundami</string>
  <string name="forbiddenPairings">Zabronione pary</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Nazwy graczy, którzy nie mogą grać ze sobą (na przykład rodzeństwo). Dwie nazwy graczy w linii, oddzielone spacją.</string>
  <string name="manualPairings">Ręczne parowanie w następnej rundzie</string>
  <string name="manualPairingsHelp">Określ ręcznie wszystkie pary następnej rundy. Jedna para graczy na linię. Przykład:
GraczA GraczB
GraczC GraczD
Aby przyznać graczowi 1 punkt zamiast pary, dodaj linię taką jak ta:
GraczE 1
Brakujących graczy uważamy za nieobecnych i nie dostaną oni punktów.
Pozostaw to pole puste, aby umożliwić automatyczne parowania.</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGame">Wymagane rozegranie swojej poprzedniej partii w turnieju szwajcarskim</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGameHelp">Pozwól dołączyć graczom tylko wtedy, gdy rozegrali swoją ostatnią partię w turnieju szwajcarskim. Jeśli w ostatnim turnieju szwajcarskim opuszczali partie, nie będą mogli dołączyć do Twojego turnieju. Dzięki temu do turnieju dołączą gracze, którzy stawiają się na wszystkie swoje partie.</string>
  <string name="newSwiss">Nowy turniej systemem szwajcarskim</string>
  <string name="swissVsArenaQ">Kiedy używać systemu szwajcarskiego zamiast aren?</string>
  <string name="swissVsArenaA">W systemie szwajcarskim wszyscy uczestnicy grają tę samą liczbę partii i mogą grać ze sobą tylko raz.
Może to być dobra opcja dla klubów i oficjalnych turniejów.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Jak oblicza się punkty?</string>
  <string name="pointsCalculationA">Zwycięstwo warte jest jeden punkt, remis to pół punktu, a przegrana to brak punktów.
Gdy uczestnik nie może być sparowany podczas rundy, otrzymuje wtedy tzw. wolny los warty jeden punkt.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">Jak wyznaczany jest zwycięzca, gdy wielu uczestników uzyskało ten sam wynik?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">system Sonneborn–Berger</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">Stosujemy %s.
Liczba punktów pomocniczych danego uczestnika składa się z sumy punktów końcowych tych uczestników, z którymi dany uczestnik wygrał oraz połowy punktów końcowych, z którymi dany uczestnik zremisował.</string>
  <string name="pairingsQ">Jak ustalane są pary?</string>
  <string name="dutchSystem">systemu holenderskiego</string>
  <string name="FIDEHandbook">przepisami gry w szachy FIDE</string>
  <string name="pairingsA">Pary ustalane są według %1$s, zaimplementowanego przez %2$s, zgodnie z %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Co się stanie, jeśli turniej ma więcej rund niż graczy?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Po rozegraniu wszystkich możliwych par, turniej zakończy się i zostanie ogłoszony zwycięzca.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Dlaczego tylko dla klubów?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">System szwajcarski nie został opracowany dla rozgrywek online. Wymaga od uczestników punktualności i cierpliwości.
Uważamy, że warunki te są bardziej prawdopodobne do spełnienia w klubie niż w turniejach otwartych.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Ile wolnych losów (punktów bez gry) może otrzymać uczestnik?</string>
  <string name="numberOfByesA">Uczestnik turnieju dostaje wolny los (punkt bez gry) za każdym razem, gdy system parowania nie może znaleźć dla niego przeciwnika.
Dodatkowo, wolny los przyznawany jest uczestnikowi, który dołącza do turnieju po jego rozpoczęciu.</string>
  <string name="earlyDrawsQ">Co się stanie gdy zbyt wcześnie nastąpi remis?</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">W turniejach szwajcarskich, gracze nie mogą proponować remisu przed 30 posunięciem. Mimo że środek ten nie zapobiega remisom na żądanie, to przynajmniej utrudnia takie praktyki.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Co się stanie, jeśli uczestnik nie rozpocznie partii?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">Jego czas na zegarze będzie upływał, aż skończy się i wtedy przegra partię.
Następnie system wycofa takiego uczestnika z turnieju, więc nie przegra on więcej partii.
Uczestnik ten może w każdej chwili ponownie dołączyć do turnieju.</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">Co się dzieje z graczami, którzy nie przystępują do partii?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">Gracze, którzy zapisali się do turnieju w systemie szwajcarskim, ale nie rozgrywają swoich partii, stanowią problem.
W celu minimalizacji skali takich sytuacji Lichess uniemożliwia przez pewien czas zapisy na turnieje w systemie szwajcarskim graczom, którzy nie podeszli do partii. 
Twórca turnieju może jednak zezwolić im na dołączenie.</string>
  <string name="lateJoinQ">Czy można dołączyć do turnieju po jego rozpoczęciu?</string>
  <string name="lateJoinA">Tak, dopóki nie rozpocznie się ponad połowa rund. Na przykład w 11-rundowym turnieju uczestnicy mogą dołączyć przed rozpoczęciem się 6 rundy, a w 12-rundowym turnieju przed rozpoczęciem się rundy 7.
Uczestnicy dołączający po rozpoczęciu turnieju otrzymują jeden wolny los (punkt bez gry), nawet jeśli przegapili już kilka rund.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">Czy system szwajcarski zastąpi areny?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Nie. To dodatkowy system turniejowy na Lichess.</string>
  <string name="roundRobinQ">Co z systemem kołowym?</string>
  <string name="roundRobinA">Chcielibyśmy go dodać, ale niestety system kołowy nie sprawdza się w turniejach online.
Problemem jest to, że nie ma sprawiedliwego sposobu radzenia sobie z uczestnikami, którzy wcześnie porzucają turniej. Trudno oczekiwać, że wszyscy uczestnicy zagrają wszystkie swoje partie. To po prostu się nie zdarza, a w rezultacie większość turniejów byłaby wadliwa i niesprawiedliwa, co podważa ich sens istnienia.
Najbardziej zbliżoną formą do systemu kołowego jest właśnie system szwajcarski z bardzo dużą liczbą rund. W takim turnieju zagrają ze sobą wszystkie możliwe pary.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Co z innymi systemami turniejowymi?</string>
  <string name="otherSystemsA">W tej chwili nie planujemy dodawać innych systemów turniejowych na Lichess.</string>
  <string name="swissDescription">W systemie szwajcarskim %1$s, uczestnik niekoniecznie rozegra partie ze wszystkimi innymi uczestnikami turnieju. Uczestnicy parowani są ze sobą przy użyciu zestawu zasad mających na celu zapewnienie, że każdy zagra z przeciwnikiem mającym podobny wynik, jednak nie więcej niż raz z tym samym przeciwnikiem. Zwycięzcą turnieju jest uczestnik z najwyższą łączną liczbą punktów uzyskaną we wszystkich rundach. Wszyscy uczestnicy turnieju grają w każdej rundzie, chyba że istnieje nieparzysta liczba uczestników.</string>
  <string name="teamOnly">Turnieje systemem szwajcarskim mogą być tworzone wyłącznie przez liderów klubów i mogą być grane tylko przez członków tego klubu.
%1$s, aby zacząć grać systemem szwajcarskim.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Dołącz lub utwórz klub</string>
  <string name="nowPlaying">W toku</string>
  <string name="startingSoon">Rozpoczną się wkrótce</string>
  <string name="comparison">Porównanie</string>
  <string name="tournDuration">Czas trwania turnieju</string>
  <string name="predefinedDuration">Ustalony czas trwania w minutach</string>
  <string name="durationUnknown">Ustalona maksymalna liczba rund, czas trwania nieokreślony</string>
  <string name="numberOfGames">Liczba partii</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">Tak dużo, ile można rozegrać w ustalonym czasie trwania turnieju</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Ustalana na początku turnieju, taka sama dla wszystkich uczestników</string>
  <string name="pairingSystem">System parowania</string>
  <string name="pairingSystemArena">Dowolny dostępny przeciwnik o podobnym rankingu</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Najlepsze dostępne parowanie w oparciu o punkty i punkty pomocnicze</string>
  <string name="pairingWaitTime">Czas oczekiwania na parowanie</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">Szybki: nie czekaj na wszystkich graczy</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">Wolne: czekaj na wszystkich graczy</string>
  <string name="identicalPairing">Wiele partii z tym samym graczem</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Możliwe, ale nie pod rząd</string>
  <string name="identicalForbidden">Niemożliwe</string>
  <string name="lateJoin">Dołączenie po starcie</string>
  <string name="lateJoinUntil">Tak, zanim nie rozpocznie się więcej niż połowa rund</string>
  <string name="pause">Wstrzymywanie</string>
  <string name="pauseSwiss">Tak, ale może to zmniejszyć liczbę rund</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Serie zwycięstw i berserk</string>
  <string name="similarToOTB">Podobieństwo do turniejów przy szachownicy</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Bez ograniczeń i opłat</string>
  <string name="predefinedUsers">Zezwalaj na dołączenie do turnieju tylko wstępnie zdefiniowanym użytkownikom</string>
  <string name="forbiddedUsers">Jeśli ta lista nie jest pusta, nazwy użytkowników nieobecne na niej nie będą mogły dołączyć do turnieju. Jedna nazwa użytkownika na linię.</string>
  <string name="playYourGames">Rozegraj swoje partie</string>
  <string name="byes">Punkty bez gry</string>
  <string name="absences">Nieobecności</string>
  <string name="tieBreak">Tie break</string>
</resources>
