<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swiss">Zviceran</string>
  <string name="swissTournaments">Turne zvicerane</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">Shihni raundin</item>
    <item quantity="other">Shihni krejt %s raundet</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s raunde</item>
    <item quantity="other">%s raunde</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">Një raund në ditë</item>
    <item quantity="other">Një raund çdo %s ditë</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Raundet nisen dorazi</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s sekondë mes raundesh</item>
    <item quantity="other">%s sekonda mes raundesh</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s minutë mes raundesh</item>
    <item quantity="other">%s minuta mes raundesh</item>
  </plurals>
  <string name="startingIn" comment="Displayed above a timer">Fillon më</string>
  <string name="nextRound">Raundi pasues</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">Lojë në zhvillim</item>
    <item quantity="other">Lojëra në zhvillim</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Datë nisjeje turneu</string>
  <string name="numberOfRounds">Numër raundesh</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Një numër tek raundesh lejon balancë optimale ngjyrash.</string>
  <string name="roundInterval">Interval mes raundesh</string>
  <string name="forbiddenPairings">Çiftime të ndaluara</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Emra përdoruesish lojtarësh që s’duhet të luajnë me njëri-tjetrin (vëllezër e motra, për shembull). Dy emra përdoruesish për rresht, ndarë nga një hapësirë.</string>
  <string name="manualPairings">Çiftim dorazi në raundin pasues</string>
  <string name="manualPairingsHelp">Specifikoni dorazi krejt dyshet për raundin pasues. Një dyshe lojtarësh për rresht. Shembull:
LojtariA LojtariB
LojtariC LojtariD
Për t’i dhënë një “bye” (1 pikë) një lojtari, në vend se një dyshe, shtoni një rresht si ky:
LojtariE 1
Lojtarët që mungojnë do të konsiderohen jo të pranishëm dhe s’do të marrin pikë.
Lëreni të zbrazët këtë fushë, për të lejuar lichess-in të krijojë automatikisht dyshe.</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGame">Duhet të ketë luajtur lojën e vet zvicerane të fundit</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGameHelp">Lëreni të marrë pjesë një lojtar vetëm nëse ka luajtur lojën e vet të fundit zvicerane. Nëse s’u paraqit në një veprimtari zvicerane së fundi, s’do të jenë të gjendje të marrë pjesë në tuajin. Kjo jep një zhvillim më të mirë turneu zviceran për lojtarët që marrin faktikisht pjesë.</string>
  <string name="newSwiss">Turne i ri zviceran</string>
  <string name="swissVsArenaQ">Kur të përdoren turne zviceranë, në vend se arena?</string>
  <string name="swissVsArenaA">Në një turne zviceran, krejt pjesëmarrësit luajnë një numër të njëjtë lojërash dhe mund të luajnë kundër njëri-tjetrit vetëm një herë.
Mund të jetë një mundësi e mirë për klube dhe turne zyrtare.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Si llogariten pikët?</string>
  <string name="pointsCalculationA">Një fitore vlen një pikë, një barazim gjysmë pike dhe një humbje zero pikë.
Kur një lojtar s’mund të çiftohet gjatë një raundi, përfiton një mirupafshim që vlen një pikë.</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">Pikë Sonneborn–Berger</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">Me %s.
Mblidhni pikët e çdo kundërshtari që lojtari mund dhe gjysmën e pikëve të çdo kundërshtari që lojtari barazon.</string>
  <string name="pairingsQ">Si vendosen çiftimet?</string>
  <string name="dutchSystem">Sistemi holandez</string>
  <string name="FIDEHandbook">Doracaku FIDE</string>
  <string name="pairingsA">Me %1$s, sendërtuar nga %2$s, në përputhje me %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Ç’ndodh, nëse turneu ka më shumë raunde se lojtarë?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Kur janë luajtur krejt çiftimet e mundshme, turneu do të përfundojë dhe do të shpallet një fitues.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Pse kufizohet për ekipet?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">Turnetë zvicerane nuk janë menduar për shah internetor. Ato lypin përpikëri, përkushtim dhe durim nga lojtarët.
Mendojmë se këto kushte ka më shumë gjasa të plotësohen brenda një ekipi, se sa në turne globalë.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Sa mirupafshim mund të marrë një lojtar?</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">Në lojëra zvicerane, lojtarët s’mund të dalin barazim para se të jenë luajtur 30 lëvizje. Teksa kjo masë s’mund të parandalojë barazime të vendosura bashkërisht më herët, të paktën e bën të vështirë të bihet dakord aty për aty për një barazim.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Ç’ndodh nëse një lojtar s’luan një lojë?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">Çfarë bëhet lidhur me mosparaqitjet?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">Lojëtarët që regjistrohen për turne zvicerane, por nuk luajnë lojërat përkatëse, mund të jenë problematikë.
Për ta zbutur këtë problem, Lichess-i u pengon për një farë kohe lojëtarëve që s’arritën të luanin një lojë, të marrin pjesë në një turne të ri zviceran.
Sidoqoftë, krijuesi i një turneu zviceran mund të vendosë t’i lërë të vijnë në turne ose jo.</string>
  <string name="lateJoinQ">A mund të vijnë vonë lojtarët?</string>
  <string name="lateJoinA">Po, deri sa të kenë filluar më shumë se gjysma e raundeve; për shembull, në një turne zviceran me 11 lojtarët mund të vijnë para se të fillojë raundi i 6-të ose, në një tur me 12 raunde, para se të nisë raundi i 7-të.
Late joiners get a single bye, even if they missed several rounds.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">A do të zëvendësojnë turnetë zvicerane ato arenë?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Jo. Kanë veçori që plotësojnë njëri-tjetrin.</string>
  <string name="roundRobinA">Do të donim ta shtonim, por mjerisht Round Robin s’bëhet dot në internet.
Arsyeja është se nuk ka rrugë si t’ia bëhet me personat që e braktisin herët turneun. S’duhet pritur që krejt lojtarët do të luajnë lojërat e veta në një veprimtari internetore. Kjo s’ka për të ndodhur dhe si përfundim shumica e turneve Round Robin do të jenë me cene dhe të padrejtë, çka bie ndesh me vetëm arsyen pse ekzistojnë.
Gjëja më e afërt e një Round Robin-i në internet është të luhet një turne zviceran me një numër shumë të madh raundesh. Mandej, krejt çiftimet e mundshme do të luhen përpara se të përfundojë turneu.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Po sistemet e tjerë të turneve?</string>
  <string name="otherSystemsA">Hëpërhë s’kemi në plan të shtojmë në Licess më tepër sisteme turnesh.</string>
  <string name="swissDescription">Në një turne zviceran %1$s, çdo pjesëmarrës jo domosdo luan me krejt të tjerët. Garuesit takohen tek-për-tek në secilin raund dhe çiftohen duke përdorur një grup rregullash të hartuara për të garantuar se çdo garues luan me kundërshtarë të një vlerësimi të ngjashëm, por jo të njëjtin kundërshtar më shumë se një herë. Fituesi është garuesi me pikët më të shumta të fituara gjithsej në krejt raundet. Krejt garuesit luajnë në secilin raund, veç në qoftë një numër tek pjesëmarrësish”.</string>
  <string name="teamOnly">Turnetë zvicerane mund të krijohen vetëm nga drejtuesit e ekipeve dhe mund të luhen vetëm nga anëtarë ekipesh.           
%1$s që të nisni të luani në turne zvicerane.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Merrni pjesë ose krijoni një ekip</string>
  <string name="nowPlaying">Po luhet tani</string>
  <string name="startingSoon">Fillon së shpejti</string>
  <string name="comparison">Krahasim</string>
  <string name="tournDuration">Kohëzgjatje e turneut</string>
  <string name="predefinedDuration">Kohëzgjatje e paracaktuar, në minuta</string>
  <string name="durationUnknown">Me numër maksimum raundesh të paracaktuar, por kohëzgjatje e panjohur</string>
  <string name="numberOfGames">Numër lojërash</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">Aq sa mund të luhen brenda kohëzgjatjes së dhënë</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">I vendosur paraprakisht, i njëjtë për krejt lojtarët</string>
  <string name="pairingSystem">Sistem çiftimi</string>
  <string name="pairingSystemArena">Cilido kundërshtar me klasifikim të ngjashëm</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Çiftimet më të mira, bazuar në pikë dhe tie breaks</string>
  <string name="pairingWaitTime">Kohë pritjeje çiftimi</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">Shpejt: nuk pritet për krejt lojtarët</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">Ngadalë: pritet për krejt lojtarët</string>
  <string name="identicalPairing">Çiftim identik</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Fjali të njëpasnjëshme</string>
  <string name="identicalForbidden">E ndaluar</string>
  <string name="lateJoin">Ardhje vonë</string>
  <string name="lateJoinUntil">Po, deri sa të ketë nisur më shumë se gjysma e raundeve</string>
  <string name="pause">Ndalesë</string>
  <string name="pauseSwiss">Po, por mund të ulë numrin e raundeve</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Vijimësi dhe Berserk</string>
  <string name="similarToOTB">I ngjashëm me turne OTB</string>
  <string name="unlimitedAndFree">I pakufizuar dhe i lirë</string>
  <string name="playYourGames">Luani lojërat tuaja</string>
  <string name="absences">Mungesa</string>
</resources>
