<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swissTournaments">Schweizer-turneringar</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">Visa rundan</item>
    <item quantity="other">Visa alla %s rundor</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s rundor</item>
    <item quantity="other">%s rundor</item>
  </plurals>
  <plurals name="xRoundsSwiss" comment="%s rounds of a Swiss game">
    <item quantity="one">%s rond schweiziskt</item>
    <item quantity="other">%s ronder schweiziskt</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">En runda per dag</item>
    <item quantity="other">En runda varje %s dagar</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Rundor startas manuellt</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s sekund mellan ronderna</item>
    <item quantity="other">%s sekunder mellan ronderna</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">%s minut mellan ronderna</item>
    <item quantity="other">%s minuter mellan ronderna</item>
  </plurals>
  <string name="startingIn" comment="Displayed above a timer">Startar om</string>
  <string name="nextRound">Nästa runda</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">Pågående parti</item>
    <item quantity="other">Pågående partier</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Startdatum för turneringen</string>
  <string name="numberOfRounds">Antal rundor</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Ett udda antal rundor möjliggör optimal färgbalans.</string>
  <string name="roundInterval">Intervall mellan rundor</string>
  <string name="forbiddenPairings">Förbjudna parningar</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Användarnamn på spelare som inte får spela tillsammans (syskon till exempel). Två användarnamn per rad, åtskilda av ett mellanslag.</string>
  <string name="newSwiss">Ny Schweizer-turnering</string>
  <string name="swissVsArenaQ">När ska man använda schweiziska turneringar istället för arenor?</string>
  <string name="swissVsArenaA">I en schweizer-turnering spelar alla deltagare samma antal partier och kan bara spela varandra en gång.
Det kan vara ett bra alternativ för klubbar och officiella turneringar.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Hur räknas poängen?</string>
  <string name="pointsCalculationA">En vinst är värd en poäng, remi är en halv poäng och förlust är noll poäng.
När en spelare inte kan lottas in under en rond, de får en frirond som är värd en poäng.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">Hur beräknas poängen?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">Sonneborn-Berger poäng</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">Med %s.
Lägg ihop poängen för varje motståndare som spelaren slår och hälften av poängen för varje motståndare som spelaren spelar remi mot.</string>
  <string name="pairingsQ">Hur görs lottningen?</string>
  <string name="dutchSystem">Holländsk lottning</string>
  <string name="FIDEHandbook">FIDE handbok</string>
  <string name="pairingsA">Med %1$s, implementerat av %2$s, i enlighet med %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Vad händer om turneringen har fler ronder än spelare?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">När alla möjliga möten har spelats kommer turneringen att avslutas och en vinnare utses.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Varför gäller det enbart för lag?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">Schweizer-turneringar var inte avsedda för online schack. De kräver punktlighet, engagemang och tålamod från spelare.
Vi tror att dessa villkor har större sannolikhet att uppfyllas inom ett lag än i globala turneringar.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Hur många frironder kan en spelare kan få?</string>
  <string name="numberOfByesA">En spelare får en frirond och en poäng varje gång lottningssystemet inte kan hitta en motståndare.
Dessutom får spelaren ytterligare en halv poäng när en spelare går sent med i en turnering.</string>
  <string name="earlyDrawsQ">Vad händer vid snabba remier?</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">I schweiziska spel kan spelare inte erbjuda remi innan 30 drag har spelats. Även om denna åtgärd inte kan förhindra uppgjorda oavgjorda partier, gör det åtminstone svårare att gå med på remi mitt i spelet.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Vad händer om en spelare inte spelar ett parti?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">Deras klocka kommer att gå, deras tid kommer gå ut, och de kommer förlora spelet.
Därefter kommer systemet att ta bort spelaren från turneringen, så att de inte förlorar fler partier.
 De kan återansluta till turneringen när som helst.</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">Vad händer om en spelare inte dyker upp?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">Spelare som registrerar sig för en schweizisk tävling utan att spela sina partier kan medföra problem.
För att lindra problemet hindrar Lichess spelare med ospelade partier från att gå med i en ny schweizisk tävling under en viss tid.
Arrangören kan besluta att låta dem delta i tävlingen ändå.</string>
  <string name="lateJoinQ">Kan spelare ansluta sent?</string>
  <string name="lateJoinA">Ja, tills mer än hälften av ronderna har börjat; Till exempel i en 11-ronders schweizer kan spelare gå med innan rond 6 startar och i en 12-ronders innan rond 7 börjar.
Sen anslutna spelare får en frirond/poäng, även om de missat flera ronder.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">Kommer schweizer att ersätta arena-turneringar?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Nej. De är kompletterande funktioner.</string>
  <string name="roundRobinQ">Hur är det med Berger/alla-möter-alla?</string>
  <string name="roundRobinA">Vi skulle vilja lägga till det, men tyvärr fungerar inte Round Robin online. Anledningen är att det inte finns något rättvist sätt att hantera när människor lämnar turneringen i förtid. Vi kan inte förvänta oss att alla spelare spelar alla sina partier i ett online-event. Det kommer bara inte att hända, och som ett resultat skulle de flesta Round Robin turneringar vara bristfälliga och orättvisa, vilket motverkar syftet med turneringen. Det närmaste du kan komma till Round Robin online är att spela en schweizisk turnering med ett mycket stort antal rundor. Då kommer alla möjliga parningar att spelas innan turneringen slutar.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Vad med andra lottningssystem?</string>
  <string name="otherSystemsA">Vi planerar inte att lägga till fler lottningssystem på Lichess just nu.</string>
  <string name="swissDescription">I en schweizer-turnering %1$s möter inte spelarna nödvändigtvis alla andra deltagare. Spelarna möts en-mot-en i varje runda och paras ihop genom ett system som säkerställer att varje deltagare möter någon med liknande antal poäng, utan att möta samma motståndare mer än en gång. Den vinner som samlat flest poäng genom alla rundor. Alla deltagare spelar i varje runda, förutom om det är ett udda antal spelare.</string>
  <string name="teamOnly">Schweizer-turneringar kan bara skapas av lagledare, och bara lagmedlemmar kan delta.           
%1$s för att börja spela i schweizer-turneringar.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Gå med eller skapa ett team</string>
  <string name="nowPlaying">Spelas nu</string>
  <string name="startingSoon">Börjar snart</string>
  <string name="comparison">Jämförelse</string>
  <string name="tournDuration">Turneringens varaktighet</string>
  <string name="predefinedDuration">Fördefinierad varaktighet i minuter</string>
  <string name="durationUnknown">Fördefinierat max-antal rundor, men okänd total tid</string>
  <string name="numberOfGames">Antal spel</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">Så många som hinner spelas inom den fördefinierade tidsgränsen</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Bestäms i förväg, samma för alla spelare</string>
  <string name="pairingSystem">Parkopplingssystem</string>
  <string name="pairingSystemArena">Alla tillgängliga motståndare med liknande ranking</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Bästa lottningen baserat på poäng och särskiljning</string>
  <string name="pairingWaitTime">Väntetid för parning</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">Snabb: väntar inte på alla spelare</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">Långsam: väntar på alla spelare</string>
  <string name="identicalPairing">Identisk parning</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Möjlig, men inte konsekutiv</string>
  <string name="identicalForbidden">Förbjuden</string>
  <string name="lateJoin">Sent anslöt</string>
  <string name="lateJoinUntil">Ja, tills över hälften av rundorna har startat</string>
  <string name="pause">Pausa</string>
  <string name="pauseSwiss">Ja men kan minska antalet rundor</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Vinstserier och Berserk</string>
  <string name="similarToOTB">Liknar OTB-turneringar</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Obegränsad och gratis</string>
  <string name="predefinedUsers">Tillåt endast fördefinierade användare att gå med</string>
  <string name="forbiddedUsers">Om denna lista är icke-tom kommer användarnamn som inte finns i denna lista att förbjudas att gå med. Ett användarnamn per rad.</string>
  <string name="playYourGames">Spela dina partier</string>
</resources>
