<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swissTournaments">சுவிஸ் போட்டிகள்</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="one">இந்த சுற்றைக் காண்க</item>
    <item quantity="other">எல்லா சுற்றுகளையும் %s காண்க</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="one">%s சுற்று</item>
    <item quantity="other">%s சுற்றுகள்</item>
  </plurals>
  <plurals name="xRoundsSwiss" comment="%s rounds of a Swiss game">
    <item quantity="one">%s சுற்று சுவிஸ்</item>
    <item quantity="other">%s சுற்றுகள் சுவிஸ்</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="one">ஒரு நாளைக்கு ஒரு சுற்று</item>
    <item quantity="other">ஒவ்வொரு %s நாட்களுக்கும் ஒரு சுற்று</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">சுற்றுகள் கைமுறையாகத் தொடங்கப்படுகின்றன</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="one">சுற்றுகளுக்கு இடையே %s வினாடி</item>
    <item quantity="other">சுற்றுகளுக்கு இடையே %s வினாடிகள்</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="one">சுற்றுகளுக்கு இடையே %s நிமிடம்</item>
    <item quantity="other">சுற்றுகளுக்கு இடையே %s நிமிடங்கள்</item>
  </plurals>
  <string name="startingIn" comment="Displayed above a timer">இல் தொடங்குகிறது</string>
  <string name="nextRound">அடுத்த சுற்று</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="one">நடந்துகொண்டிருக்கும் விளையாட்டு</item>
    <item quantity="other">நடந்துகொண்டிருக்கும் விளையாட்டுகள்</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">போட்டி தொடங்கும் தேதி</string>
  <string name="numberOfRounds">சுற்றுகளின் எண்ணிக்கை</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">ஒற்றைப்படை எண்ணிக்கையிலான சுற்றுகள் உகந்த வண்ண சமநிலையை அனுமதிக்கிறது.</string>
  <string name="roundInterval">சுற்றுகளுக்கு இடையிலான இடைவெளி</string>
  <string name="forbiddenPairings">தடைசெய்யப்பட்ட இணைத்தல்</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">ஒன்றாக விளையாடக் கூடாத வீரர்களின் பயனர் பெயர்கள் (உதாரணமாக, உடன்பிறந்தவர்கள்). ஒரு வரிக்கு இரண்டு பயனர் பெயர்கள், இடைவெளியால் பிரிக்கப்பட்டிருக்கும்.</string>
  <string name="newSwiss">புதிய சுவிஸ் போட்டி</string>
  <string name="swissVsArenaQ">களங்களுக்குப் பதிலாகச் சுவிஸ் போட்டிகளை எப்போது பயன்படுத்த வேண்டும்?</string>
  <string name="swissVsArenaA">சுவிஸ் போட்டியில், அனைத்து பங்கேற்பாளர்களும் ஒரே எண்ணிக்கையிலான ஆட்டங்களை விளையாடுகிறார்கள், மேலும் ஒருவருக்கொருவர் ஒருமுறை மட்டுமே விளையாட முடியும்.
சங்கங்கள் மற்றும் அதிகாரப்பூர்வ போட்டிகளுக்கு இது ஒரு நல்ல தேர்வாக இருக்கும்.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">புள்ளிகள் எவ்வாறு கணக்கிடப்படுகின்றன?</string>
  <string name="pointsCalculationA">ஒரு வெற்றி ஒரு புள்ளி மதிப்புடையது, ஒரு சமநிலை ஒரு அரை புள்ளி, மற்றும் தோல்வி பூச்சியம் புள்ளிகள்.
ஒரு சுற்றின்போது ஒரு வீரரை ஜோடி சேர்க்க முடியாதபோது, அவர்கள் ஒரு புள்ளி மதிப்புடன் அடுத்த சுற்றில் இடம் பெறுவார்கள்.</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">போட்டி சமநிலை தடை எவ்வாறு கணக்கிடப்படுகின்றன?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">Sonneborn-Berger மதிப்பெண்</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">%s உடன்.
வீரர் வெற்றி கொள்ளும் ஒவ்வொரு எதிராளியின் மதிப்பெண்ணையும் மற்றும் சமன் செய்த ஒவ்வொரு எதிராளியின் மதிப்பெண்ணில் பாதியையும் சேர்க்கவும்.</string>
  <string name="pairingsQ">எவ்வாறு இணைத்தல் செயல்படுகிறது?</string>
  <string name="dutchSystem">டச்சு அமைப்பு</string>
  <string name="FIDEHandbook">FIDE கையேடு</string>
  <string name="pairingsA">%1$s உடன், %3$sக்கு இணங்க, %2$s ஆல் செயல்படுத்தப்பட்டது.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">போட்டியில் வீரர்களைவிட அதிக சுற்றுகள் இருந்தால் என்ன நடக்கும்?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">சாத்தியமான அனைத்து ஜோடிகளும் விளையாடியதும், போட்டி முடிவடைந்து வெற்றியாளர் அறிவிக்கப்படும்.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">இது ஏன் அணிகளுக்கு மட்டுப்படுத்தப்பட்டது?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">சுவிஸ் போட்டிகள் நிகல்நிலை சதுரங்கத்திற்காக வடிவமைக்கப்படவில்லை. அவர்கள் வீரர்களிடமிருந்து நேரம் தவறாமை, அர்ப்பணிப்பு மற்றும் பொறுமையைக் கோருகின்றனர்.
இந்த நிலைமைகள் உலகளாவிய போட்டிகளைவிட ஒரு குழுவிற்குள் சந்திக்கும் வாய்ப்புகள் அதிகம் என்று நாங்கள் நினைக்கிறோம்.</string>
  <string name="numberOfByesQ">ஒரு வீரர் எத்தனை முறை அடுத்த சுற்றிற்கு கடத்த முடியும்(byes) பெற முடியும்?</string>
  <string name="numberOfByesA">ஒவ்வொரு முறையும் இணைத்தல் அமைப்பால் அவருக்கான ஜோடியைக் கண்டுபிடிக்க முடியாத ஒவ்வொரு முறையும் ஒரு வீரர் ஒரு புள்ளியிலிருந்து விடை பெறுகிறார்.
கூடுதலாக, ஒரு ஆட்டக்காரர் ஒரு போட்டியில் தாமதமாகச் சேரும்போது அரைப் புள்ளியுடன் அடுத்த சுற்றுக்குக் கடத்தப்படுவார்.</string>
  <string name="earlyDrawsQ">ஆரம்பகட்ட சமநிலையினால் என்னல் என்ன நடக்கும்?</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">சுவிஸ் விளையாட்டுகளில், வீரர்கள் 30 நகர்வுகள் விளையாடுவதற்கு முன்பு சமன் செய்துகொள்ள முடியாது. இந்த நடவடிக்கையால் முன் ஏற்பாடு செய்யப்பட்ட சமனிலைகளை தடுக்க முடியாது என்றாலும், குறைந்தபட்சம் வெளியேறும்போது ஒரு சமநிலையை ஒப்பந்தத்தை இது கடினமாக்குகிறது.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">ஒரு வீரர் விளையாட்டை விளையாடவில்லை என்றால் என்ன நடக்கும்?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">அவர்களின் கடிகாரம் ஓடும், அவர்கள் நேரம் இல்லாமல் போவார்கள் மற்றும் விளையாட்டை இழக்கிறார்கள்.
பின்னர் போட்டி அமைப்பிலிருந்து வீரர் வெளியேற்றப்படுவார், அதனால் அவர்கள் அதிக விளையாட்டுகளை இழக்க மாட்டார்கள்.
 அவர்கள் எந்த நேரத்திலும் போட்டியில் மீண்டும் சேரலாம்.</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">நிகழ்ச்சிகள் இல்லாதது தொடர்பாக என்ன செய்யப்படுகிறது?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">சுவிஸ் நிகழ்வுகளுக்கு பதிவு செய்யும் வீரர்கள் ஆனால் தங்கள் ஆட்டங்களை விளையாடாதவர்கள் சிக்கலாக இருக்கலாம்.
இந்தச் சிக்கலைத் தணிக்க, ஒரு ஆட்டத்தை விளையாடத் தவறிய வீரர்களை ஒரு குறிப்பிட்ட நேரத்திற்கு புதிய சுவிஸ் நிகழ்வில் சேர்வதை லிசெஸ் தடுக்கும்.
சுவிஸ் நிகழ்வை உருவாக்கியவர் அவர்களை எப்படியும் நிகழ்வில் சேர அனுமதிக்கலாம்.</string>
  <string name="lateJoinQ">வீரர்கள் தாமதமாகச் சேர முடியுமா?</string>
  <string name="lateJoinA">ஆம், பாதிக்கும் மேற்பட்ட சுற்றுகள் தொடங்கும் வரை; எடுத்துக்காட்டாக, 11-சுற்றுகள் சுவிஸ்ஸில், வீரர்கள் சுற்று 6 தொடங்குவதற்கு முன்பும், 7-வது சுற்று தொடங்குவதற்கு முன்பு 12-சுற்றுகளிலும் சேரலாம்.
தாமதமாகச் சேருபவர்கள் பல சுற்றுகளைத் தவறவிட்டாலும், ஒரு சுற்று கடத்தபடுவார்கள்.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">சுவிஸ், கோதா போட்டிகளை மாற்றுமா?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">இல்லை. அவை நிரப்பு அம்சங்கள்.</string>
  <string name="roundRobinQ">தொடர் சுழல்முறை பற்றி என்ன?</string>
  <string name="roundRobinA">நாங்கள் அதைச் சேர்க்க விரும்புகிறோம், ஆனால் துரதிர்ஷ்டவசமாக தொடர் சுழல்முறை நிகல்நிலையில் வேலை செய்யவில்லை.
காரணம், போட்டியிலிருந்து முன்கூட்டியே வெளியேறும் நபர்களைக் கையாள்வதில் நியாயமான வழி இல்லை. ஆன்லைன் நிகழ்வில் அனைத்து வீரர்களும் தங்கள் அனைத்து ஆட்டங்களையும் விளையாடுவார்கள் என்று எதிர்பார்க்க முடியாது. இது நடக்காது, இதன் விளைவாக பெரும்பாலான தொடர் சுழல்முறை போட்டிகள் குறைபாடுள்ளதாகவும் நியாயமற்றதாகவும் இருக்கும், இது இருப்பதற்கான காரணத்தையே தோற்கடிக்கிறது.
தொடர் சுழல்முறைக்கு நிகல்நிலையில் நீங்கள் நெருங்கி வரக்கூடியது, அதிக எண்ணிக்கையிலான சுற்றுகளுடன் சுவிஸ் போட்டியை விளையாடுவதாகும். போட்டி முடிவதற்குள் சாத்தியமான அனைத்து ஜோடிகளும் விளையாடப்படும்.</string>
  <string name="otherSystemsQ">மற்ற போட்டி அமைப்புகளைப் பற்றி என்ன?</string>
  <string name="otherSystemsA">தற்சமயம் லிசெஸ்க்கு அதிகமான போட்டி அமைப்புகளைச் சேர்க்க நாங்கள் திட்டமிடவில்லை.</string>
  <string name="swissDescription">%1$s சுவிஸ் போட்டியில், ஒவ்வொரு போட்டியாளரும் மற்ற அனைத்து போட்டியாளர்களையும் விளையாட வேண்டிய அவசியமில்லை. போட்டியாளர்கள் ஒவ்வொரு சுற்றிலும் ஒருவரையொருவர் சந்திக்கிறார்கள், மேலும் ஒவ்வொரு போட்டியாளரும் ஒரே மாதிரியான மதிப்பெண்களுடன் எதிராளிகளை விளையாடுவதை உறுதிசெய்ய வடிவமைக்கப்பட்ட விதிகளின் தொகுப்பைப் பயன்படுத்தி ஜோடியாக இணைக்கப்படுகிறார்கள், ஆனால் ஒரே எதிரியை ஒன்றுக்கு மேற்பட்ட முறை அல்ல. வெற்றியாளர் அனைத்து சுற்றுகளிலும் பெறப்பட்ட அதிக மொத்த புள்ளிகளுடன் போட்டியாளர் ஆவார். ஒற்றைப்படை எண்ணிக்கையிலான வீரர்கள் இல்லாவிட்டால் அனைத்து போட்டியாளர்களும் ஒவ்வொரு சுற்றிலும் விளையாடுவார்கள்.</string>
  <string name="teamOnly">சுவிஸ் போட்டிகளைக் குழு தலைவர்களால் மட்டுமே உருவாக்க முடியும், மேலும் குழு உறுப்பினர்களால் மட்டுமே விளையாட முடியும்.
சுவிஸ் போட்டிகளில் விளையாட %1$s.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">ஒரு குழுவில் சேரவும் அல்லது உருவாக்கவும்</string>
  <string name="nowPlaying">தற்பொழுது விளையாடப்படுகிறது</string>
  <string name="startingSoon">விரைவில் தொடங்கும்</string>
  <string name="comparison">ஒப்பீடு</string>
  <string name="tournDuration">போட்டியின் காலம்</string>
  <string name="predefinedDuration">நிமிடங்களில் முன் வரையறுக்கப்பட்ட காலம்</string>
  <string name="durationUnknown">முன் வரையறுக்கப்பட்ட அதிகபட்ச சுற்றுகள், ஆனால் கால அளவு தெரியவில்லை</string>
  <string name="numberOfGames">விளையாட்டுகளின் எண்ணிக்கை</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">ஒதுக்கப்பட்ட காலத்தில் விளையாடலாம்</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">அனைத்து வீரர்களுக்கும் ஒரே மாதிரியாக முன்கூட்டியே முடிவு செய்யப்பட்டது</string>
  <string name="pairingSystem">இணைத்தல் அமைப்பு</string>
  <string name="pairingSystemArena">ஒரே மாதிரியான தரவரிசையில் கிடைக்கக்கூடிய எந்த எதிரியும்</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">புள்ளிகள் மற்றும் சமன்முறி ஆட்டங்களின் அடிப்படையில் சிறந்த இணைத்தல்</string>
  <string name="pairingWaitTime">இணைத்தல் நேரம் காத்திருப்பு</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">வேகமாக: எல்லா வீரர்களுக்கும் காத்திருக்காது</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">மெதுவாக: அனைத்து வீரர்களுக்கும் காத்திருக்கிறது</string>
  <string name="identicalPairing">ஒரே மாதிரியான இணைத்தல்</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">சாத்தியம், ஆனால் தொடர்ச்சியாக இல்லை</string>
  <string name="identicalForbidden">தடை செய்யப்பட்டுள்ளது</string>
  <string name="lateJoin">தாமதமாகச் சேர்தல்</string>
  <string name="lateJoinUntil">ஆம் பாதிக்கு மேல் சுற்றுகள் தொடங்கும் வரை</string>
  <string name="pause">Pause</string>
  <string name="pauseSwiss">ஆம் ஆனால் சுற்றுகளின் எண்ணிக்கையைக் குறைக்கலாம்</string>
  <string name="streaksAndBerserk">தொடர் மற்றும் மூர்க்கம்</string>
  <string name="similarToOTB">OTB போட்டிகளைப் போன்றது</string>
  <string name="unlimitedAndFree">வரம்பற்ற மற்றும் இலவசம்</string>
  <string name="predefinedUsers">முன் வரையறுக்கப்பட்ட பயனர்களை மட்டுமே சேர அனுமதிக்கவும்</string>
  <string name="forbiddedUsers">இந்தப் பட்டியல் காலியாக இல்லை என்றால், இந்தப் பட்டியலில் இல்லாத பயனர்கள் சேர தடை விதிக்கப்படும். ஒரு வரிக்கு ஒரு பயனர் பெயர்.</string>
  <string name="playYourGames">உங்கள் ஆட்டங்களை விளையாடுங்கள்</string>
</resources>
