<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="swiss">Hệ Thụy Sĩ</string>
  <string name="swissTournaments">Các giải đấu hệ Thụy Sĩ</string>
  <plurals name="viewAllXRounds" comment="viewAllXRounds [one] [other]&#10;&#10;%s is the number of rounds in the Swiss tournament.">
    <item quantity="other">Xem tất cả %s vòng đấu</item>
  </plurals>
  <plurals name="nbRounds" comment="%s is currentRound/maxRounds e.g. 5/9&#10;maxRounds is always at least 3">
    <item quantity="other">%s vòng đấu</item>
  </plurals>
  <plurals name="xRoundsSwiss" comment="%s rounds of a Swiss game">
    <item quantity="other">%s vòng hệ Thụy Sĩ</item>
  </plurals>
  <plurals name="oneRoundEveryXDays">
    <item quantity="other">Một vòng đấu mỗi %s ngày</item>
  </plurals>
  <string name="roundsAreStartedManually">Các vòng đấu tự động bắt đầu</string>
  <plurals name="xSecondsBetweenRounds">
    <item quantity="other">%s giây giữa các vòng đấu</item>
  </plurals>
  <plurals name="xMinutesBetweenRounds">
    <item quantity="other">%s phút giữa các vòng đấu</item>
  </plurals>
  <string name="startingIn" comment="Displayed above a timer">Bắt đầu trong</string>
  <string name="nextRound">Vòng đấu tiếp theo</string>
  <plurals name="ongoingGames" comment="Displayed next to the ongoing games count">
    <item quantity="other">Ván đấu đang diễn ra</item>
  </plurals>
  <string name="tournStartDate">Thời gian bắt đầu giải đấu</string>
  <string name="numberOfRounds">Số vòng đấu</string>
  <string name="numberOfRoundsHelp">Số vòng đấu lẻ cho phép cân bằng màu quân trắng-đen tốt nhất.</string>
  <string name="roundInterval">Khoảng thời gian giữa các vòng đấu</string>
  <string name="forbiddenPairings">Ghép cặp bị cấm</string>
  <string name="forbiddenPairingsHelp">Tên người dùng của những kỳ thủ không được đấu với nhau (Ví dụ: Anh chị em ruột). Hai tên người dùng trên mỗi dòng, được phân tách bằng dấu cách.</string>
  <string name="manualPairings">Ghép cặp thủ công ở vòng tiếp theo</string>
  <string name="manualPairingsHelp">Chỉ định tất cả các cặp của vòng tiếp theo theo cách thủ công. Một cặp người chơi trên mỗi dòng. Ví dụ:
KyThuA KyThuB
KyThuC KyThuD
Để miễn (1 điểm) cho một người chơi thay vì ghép đôi, hãy thêm một dòng như sau:
KyThuE 1
Những kỳ thủ bị thiếu sẽ bị coi là vắng mặt và không được điểm.
Để trống phần này để Lichess tự động tạo các cặp.</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGame">Chắc chắn đã phải chơi trận trong giải hệ Thụy Sĩ cuối cùng của họ</string>
  <string name="mustHavePlayedTheirLastSwissGameHelp">Chỉ cho phép kỳ thủ tham gia nếu họ đã chơi trận trong giải hệ Thụy Sĩ cuối cùng. Nếu họ không xuất hiện trong một sự kiện hệ Thụy Sĩ gần đây, họ sẽ không thể tham gia sự kiện của bạn. Điều này mang lại trải nghiệm giải đấu hệ Thụy Sĩ tốt hơn cho những kỳ thủ thực sự xuất hiện.</string>
  <string name="newSwiss">Giải đấu hệ Thụy Sĩ mới</string>
  <string name="swissVsArenaQ">Khi nào nên chơi giải hệ Thụy Sĩ thay vì giải Đấu trường?</string>
  <string name="swissVsArenaA">Trong một giải đấu hệ Thụy Sĩ, tất cả người chơi chơi cùng số lượng ván đấu, và chỉ chơi mỗi người một lần.
Đây là một lựa chọn tốt cho các câu lạc bộ và các giải đấu chính thức.</string>
  <string name="pointsCalculationQ">Điểm được tính như thế nào?</string>
  <string name="pointsCalculationA">Một trận thắng là 1 điểm, một trận hòa là 0.5 điểm và một trận thua không tính điểm.
Khi có người không được ghép đôi trong một vòng đấu, họ nhận được 1 điểm \"bye\".</string>
  <string name="tiebreaksCalculationQ">Điểm số phụ được tính như thế nào?</string>
  <string name="sonnebornBergerScore">Điểm Sonneborn-Berger</string>
  <string name="tiebreaksCalculationA">Với %s.
Cộng điểm số của tất cả người chơi mà người này thắng và nửa số điểm của mỗi người chơi mà người này hòa.</string>
  <string name="pairingsQ">Các cặp đấu được xác định như thế nào?</string>
  <string name="dutchSystem">Hệ thống Hà Lan</string>
  <string name="FIDEHandbook">Sổ tay FIDE</string>
  <string name="pairingsA">Bằng %1$s được thi hành bởi %2$s theo như %3$s.</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersQ">Điều gì xẩy ra khi giải đấu có số lượng vòng đấu lớn hơn số lượng người chơi?</string>
  <string name="moreRoundsThanPlayersA">Khi tất cả các cặp đấu có thể đã được chơi, giải đấu kết thúc và sẽ có một người thắng cuộc.</string>
  <string name="restrictedToTeamsQ">Tại sao lại chỉ có đội được dùng?</string>
  <string name="restrictedToTeamsA">Các giải đấu hệ Thụy Sĩ không được thiết kế cho cờ vua trực tuyến. Chúng đòi hỏi sự đúng giờ, sự tận tâm và sự kiên nhẫn từ người chơi.
Chúng tôi nghĩ những điều kiện trên sẽ dễ được đáp ứng trong một đội hơn là một giải đấu toàn cầu.</string>
  <string name="numberOfByesQ">Người chơi sẽ được miễn đấu bao nhiêu lần?</string>
  <string name="numberOfByesA">Mỗi người chơi sẽ được cộng 1 điểm \"miễn\" khi hệ thống xếp cặp không thể tìm được đối thủ cho họ.
Ngoài ra, 0.5 điểm \"miễn\" cộng một lần duy nhất sẽ được cộng cho người chơi nếu họ vào giải đấu muộn.</string>
  <string name="earlyDrawsQ">Điều gì xảy ra nếu hòa sớm?</string>
  <string name="earlyDrawsAnswer">Các ván cờ trong giải hệ Thụy Sĩ, người chơi không thể yêu cầu hòa khi chưa chơi được 30 nước đi. Mặc dù biện pháp này không thể ngăn chặn các trận hòa được sắp xếp trước, nhưng ít nhất nó cũng khiến việc đồng ý hòa nhanh chóng trở nên khó khăn hơn.</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayQ">Chuyện gì sẽ xẩy ra nếu một người chơi không chơi ván đấu của họ?</string>
  <string name="whatIfOneDoesntPlayA">Đồng hồ của họ vẫn sẽ đếm ngược, họ sẽ bị xử thua theo thời gian.
Sau đó, hệ thống sẽ tự động rút họ khỏi giải đấu để tránh thua thêm những ván khác.
 Họ có thể tham gia lại bất cứ lúc nào.</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowQ">Những gì được thực hiện liên quan đến vắng mặt?</string>
  <string name="protectionAgainstNoShowA">Người chơi đăng ký các sự kiện của giải hệ Thụy Sĩ nhưng không chơi ván của họ có thể gặp vấn đề.
Để giải quyết vấn đề này, Lichess ngăn những người chơi không chơi được ván đấu tham gia một sự kiện hệ Thụy Sĩ mới trong một khoảng thời gian nhất định.
Người tạo ở sự kiện hệ Thụy Sĩ vẫn có thể quyết định cho phép họ tham gia sự kiện đó.</string>
  <string name="lateJoinQ">Người chơi có thể tham gia muộn không?</string>
  <string name="lateJoinA">Có, trước khi quá nửa số vòng của giải đã bắt đầu; ví dụ: trong 1 giải hệ Thụy Sĩ 11 vòng, người chơi có thể tham gia trước khi vòng 6 bắt đầu, còn trong giải hệ Thụy Sĩ 12 ván sẽ là trước khi vòng 7 bắt đầu.
Người vào muộn sẽ chỉ được cộng 1 điểm \"bye\" kể cả nếu họ lỡ nhiều hơn 1 vòng đấu.</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasQ">Liệu các giải đấu hệ Thụy Sĩ có thay thế các giải đấu Đấu trường không?</string>
  <string name="willSwissReplaceArenasA">Không. Chúng là những tính năng phụ.</string>
  <string name="roundRobinQ">Vậy còn các giải đấu vòng tròn?</string>
  <string name="roundRobinA">Chúng tôi cũng rất muốn thêm chúng, nhưng đáng tiếc là giải đấu vòng tròn không thể thực hiện được khi chơi trực tuyến.
Lý do là chúng không có một cách công bằng nào có thể giải quyết trường hợp có người chơi rời khỏi giải trước khi giải đấu kết thúc. Không thể mong đợi tất cả mọi người đều có thể chơi hết các ván đấu của họ trong một giải đấu trực tuyến. Điều đó không thể xẩy ra và vì thế, hầu hết các giải đấu vòng tròn sẽ không hoạt động một cách công bằng, điều đó mâu thuẫn với lý do nó tồn tại ngay từ đầu.
Thứ gần nhất bạn có thể có với một giải đấu vòng tròn là một giải đấu hệ Thụy Sĩ có số ván đấu rất cao. Như vậy, tất cả các cặp đấu có thể xảy ra sẽ được chơi trước khi giải đấu kết thúc.</string>
  <string name="otherSystemsQ">Vậy còn những hệ thống giải đấu khác?</string>
  <string name="otherSystemsA">Hiện tại chúng tôi chưa có ý định thêm các hệ thống giải đấu khác vào Lichess.</string>
  <string name="swissDescription">Trong một giải đấu hệ Thụy Sĩ %1$s, mỗi kỳ thủ không nhất thiết phải đấu với tất cả những người tham gia khác. Các kỳ thủ một đối một trong mỗi vòng và được ghép cặp với nhau bằng cách sử dụng một bộ quy tắc được thiết kế để đảm bảo rằng mỗi đấu thủ sẽ đấu với các đối thủ có điểm số tương tự nhưng không gặp lại cùng một đối thủ ở các vòng trước. Người chiến thắng là người có tổng điểm cao nhất sau tất cả các vòng. Mỗi vòng đấu tất cả các đấu thủ sẽ đều được chơi trừ khi số người chơi là số lẻ.</string>
  <string name="teamOnly">Giải đấu hệ Thụy Sĩ chỉ có thể được tạo bởi chỉ huy và chỉ có thể được tham gia bởi các thành viên trong đội. %1$s để bắt đầu chơi trong các giải đấu hệ Thụy Sĩ.</string>
  <string name="joinOrCreateTeam">Tham gia hoặc tạo một đội</string>
  <string name="nowPlaying">Đang chơi</string>
  <string name="startingSoon">Sắp bắt đầu</string>
  <string name="comparison">So sánh</string>
  <string name="tournDuration">Khoảng thời gian của giải đấu</string>
  <string name="predefinedDuration">Chọn trước khoảng thời gian theo phút</string>
  <string name="durationUnknown">Chọn trước khoảng thời gian theo vòng, nhưng không xác định về thời gian</string>
  <string name="numberOfGames">Số lượng ván đấu</string>
  <string name="numberOfGamesAsManyAsPossible">Số lượng tối đa ván đấu có thể chơi cho tới khi hết giờ</string>
  <string name="numberOfGamesPreDefined">Giới hạn số ván, đồng đều cho tất cả người chơi</string>
  <string name="pairingSystem">Hệ thống bắt cặp</string>
  <string name="pairingSystemArena">Bất kì đối thủ nào với thứ hạng tương tự</string>
  <string name="pairingSystemSwiss">Xếp cặp dựa trên điểm và điểm số phụ</string>
  <string name="pairingWaitTime">Đợi xếp cặp</string>
  <string name="pairingWaitTimeArena">Nhanh: không đợi toàn bộ kỳ thủ</string>
  <string name="pairingWaitTimeSwiss">Chậm: đợi toàn bộ kỳ thủ</string>
  <string name="identicalPairing">Xếp cặp lặp lại</string>
  <string name="possibleButNotConsecutive">Có thể, nhưng không liên tiếp</string>
  <string name="identicalForbidden">Bị cấm</string>
  <string name="lateJoin">Tham gia muộn</string>
  <string name="lateJoinUntil">Cho phép nếu chưa vượt quá một nửa số vòng đấu</string>
  <string name="pause">Tạm rút</string>
  <string name="pauseSwiss">Cho phép nhưng phải giảm số vòng đấu</string>
  <string name="streaksAndBerserk">Streaks và Berserk</string>
  <string name="similarToOTB">Tương tự các giải đấu OTB</string>
  <string name="unlimitedAndFree">Không giới hạn và miễn phí</string>
  <string name="predefinedUsers">Chỉ cho phép những người dùng được chỉ định trước tham gia</string>
  <string name="forbiddedUsers">Ngoại trừ những người trong danh sách này, những người khác đều bị cấm tham gia. Mỗi dòng một tên người dùng.</string>
  <string name="playYourGames">Chơi các ván đấu của bạn</string>
  <string name="byes">Được miễn</string>
  <string name="absences">Vắng mặt</string>
  <string name="tieBreak">Điểm số phụ</string>
</resources>
