<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="learnShogi">Lerne Shogi</string>
	<string name="byPlaying">indem du spielst!</string>
	<string name="menu">Menü</string>
	<string name="progressX">Fortschritt: %s</string>
	<string name="resetMyProgress">Fortschritt zurücksetzen</string>
	<string name="youWillLoseAllYourProgress">Du verlierst all deinen Fortschritt!</string>
	<string name="play">Spielen!</string>
	<string name="shogiPieces">Shogi-Figuren</string>
	<string name="theIntroduction">Einführung</string>
	<string name="introBasics">Lass uns ein paar Grundlagen lernen.</string>
	<string name="introIntro">Deine Reise beginnt hier.</string>
	<string name="clickHereAfterYouveChosen">Klicke hier, nachdem du dein gewünschtes Figurendesign ausgewählt hast</string>
	<string name="tellYourPiecesApart">Es ist wichtig die Figuren voneinander unterscheiden zu können. Also such dir das richtige Figurenset aus.</string>
	<string name="howToSelectPieceSet">Wie wähle ich ein Figurenset aus?</string>
	<string name="choosePieceDesign">Es ist wichtig, dass du deine Figuren voneinander unterscheiden kannst, also stell sicher, dass du den richtigen Figurenstil wählst.
Um das zu tun, klicke auf das Zahnrad oder deinen Benutzernamen (oben rechts) und klicke dann auf \'Figurenstil\'.</string>
	<string name="promotionZone">Wenn einige deiner Figuren eine der ersten drei Reihen im Territorium deines Gegners erreichen oder verlassen, kannst die gezogene Figur befördern und sie somit stärker machen.</string>
	<string name="senteGoesFirst">In Shogi nennt man den Spieler, der zuerst zieht, Sente und den Spieler, der als Zweites zieht, Gote. Der Sente wird manchmal durch die Farbe Schwarz dargestellt und Gote durch Weiß. Mache einen beliebigen Zug um fortzufahren.</string>
	<string name="introComplete">Du kennst jetzt einige Grundlagen, aber dieser Teil des Tutorials ist noch im Aufbau. Lerne erstmal wie die einzelnen Figuren ziehen.</string>
	<string name="introCompleteTwo">Du kennst jetzt einige Grundlagen! Jetzt lernst du, wie sich die einzelnen Figuren bewegen</string>
	<string name="theRook">Der Turm</string>
	<string name="itMovesInStraightLines">Er bewegt sich in geraden Linien</string>
	<string name="rookIntro">Der Turm ist eine mächtige Figur. Bist du bereit, ihn zu befehligen?</string>
	<string name="rookGoal">Klicke auf den Turm, um den Stern zu bekommen!</string>
	<string name="grabAllTheStarsRemember">Sammle alle Sterne ein! Denke daran, schaue auch außerhalb des Bretts.</string>
	<string name="rookPromotion">Der Turm wird zu dem mächtigen Drachen befördert. Vergiss nicht, dass du deine Figur auch befördern kannst, wenn sie die Beförderungszone verlässt.</string>
	<string name="rookSummary">Der Turm kann nach oben, unten, links oder rechts so weit ziehen, wie er möchte.</string>
	<string name="dragonSummary">Er kann sich genauso bewegen wie der unbeförderte Turm oder ein Feld in diagonaler Richtung. Dadurch ist er deutlich stärker.</string>
	<string name="dragonSummaryTwo">Der Drache kann sich genauso bewegen, wie der Turm oder jeweils ein Feld in diagonaler Richtung. Dadurch ist er deutlich stärker.</string>
	<string name="grabAllTheStars">Schnappe dir alle Sterne!</string>
	<string name="theFewerMoves">Je weniger Züge du machst, desto mehr Punkte gewinnst du!</string>
	<string name="rookComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du beherrschst jetzt den Turm.</string>
	<string name="theBishop">Der Läufer</string>
	<string name="itMovesDiagonally">Er bewegt sich diagonal</string>
	<string name="bishopIntro">Als Nächstes lernen wir, einen Läufer zu manövrieren!</string>
	<string name="ehThereIsNoPiece">Eh? Es gibt keine Figuren auf dem Brett. Aber schaue draußen nach dem Läufer! Hier werden die Figuren abgelegt, die du gefangen genommen hast. Du kannst sie, wie üblich, wieder auf das Brett setzen.</string>
	<string name="bishopPromotion">Die Beförderung deines Läufers macht ihn stärker, er wird zu einer Figur, die \"Pferd\" genannt wird.</string>
	<string name="bishopSummary">Der Läufer läuft in eine der diagonalen Richtungen.</string>
	<string name="horseSummary">Der beförderte Läufer bewegt sich auch diagonal, aber er kann auch ein Feld nach oben, unten, links oder rechts gehen.</string>
	<string name="bishopComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du kannst jetzt einen Läufer befehligen.</string>
	<string name="theKing">Der König</string>
	<string name="theMostImportantPiece">Die wichtigste Figur</string>
	<string name="kingIntro">Du bist der König. Wenn du in der Schlacht fällst ist das Spiel verloren.</string>
	<string name="theKingIsSlow">Der König ist recht langsam.</string>
	<string name="kingSummary">Der König kann sich in jede Richtung bewegen, aber nur um ein Feld.</string>
	<string name="kingComplete">Du kannst jetzt den Befehlshaber befehligen!</string>
	<string name="theKnight">Der Springer</string>
	<string name="itMovesInAnLShape">Er läuft in einer L-Form, aber nur VORWÄRTS!</string>
	<string name="knightIntro">Hier ist eine Herausforderung für dich. Der Springer ist... eine knifflige Figur.</string>
	<string name="knightsHaveAFancyWay">Springer haben eine raffinierte Art herumzuhüpfen!</string>
	<string name="knightsCanJumpOverObstacles">Springer können über Hindernisse springen!</string>
	<string name="knightSummary">Der Springer kann in einer L-Form nach vorne springen, allerdings nur zwei Felder nach vorne und ein Feld zur Seite. Seine Bewegung wird auch nicht durch andere Figuren eingeschränkt - er springt einfach über darüber.</string>
	<string name="pknightSummary">Beförderte Springer bewegen sich komplett anders als unbeförderte, aber du kannst sehen, dass sie sich genau so bewegen wie der Goldgeneral. Merk dir ihren Zug deshalb gut.</string>
	<string name="knightPromotion">Der Springer kann auch befördert werden. Seine Bewegungen ändern sich dadurch stark, also pass gut auf.</string>
	<string name="knightComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du beherrschst jetzt den Springer.</string>
	<string name="thePawn">Der Bauer</string>
	<string name="itMovesForwardOnly">Vorwärts, Marsch!</string>
	<string name="pawnIntro">Bauern sind schwach, aber sie besitzen einiges an Potential.</string>
	<string name="pawnsMoveOneSquareOnly">Bauern können sich auf das Feld direkt vor ihnen bewegen. Sie schlagen auf die gleiche Weise.</string>
	<string name="pawnPromotion">Bauern können auch befördert werden. Sie ziehen dann auch wieder wie der Goldgeneral.</string>
	<string name="pawnComplete">Herzlichen Glückwunsch! Bauern haben keine Geheimnisse mehr vor dir.</string>
	<string name="pawnSummary">Der Bauer ist eine ziemlich einfach zu verstehende Figur.</string>
	<string name="tokinSummary">Du solltest dieses Muster mittlerweile kennen.</string>
	<string name="theLance">Die Lanze</string>
	<string name="itMovesStraightForward">Sie kann nur geradeaus gehen.</string>
	<string name="lanceIntro">Benutze sie klug.</string>
	<string name="lancesAreStraighforward">Zieh einfach so weit nach vorne wie du kannst. Das sollte einfach für dich sein.</string>
	<string name="lancePromotion">Nachdem die Lanze befördert wurde, bewegt sie sich anders, aber du hast das schon irgendwo gesehen - beim Goldgeneral.</string>
	<string name="lanceSummary">Sie bewegt sich geradeaus. Wirklich einfach.</string>
	<string name="planceSummary">Wie beim Goldgeneral.</string>
	<string name="planceSummaryTwo">Die beförderte Lanze bewegt sich genauso, wie ein Goldgeneral.</string>
	<string name="lanceComplete">Gute Arbeit!</string>
	<string name="theGold">Der Goldgeneral</string>
	<string name="itMovesInAnyDirectionExceptDiagonallyBack">Der Goldgeneral bewegt sich in eine beliebige Richtung AUẞER diagonal rückwärts</string>
	<string name="goldIntro">Die Züge des Goldgenerals könnten am Anfang ein bisschen schwieriger sein, aber das schaffst du sicherlich.</string>
	<string name="goldDoesntPromote">Der Goldgeneral ist, zusammen mit dem König, die einzige Figur, die du NICHT befördern kannst.</string>
	<string name="goldSummary">Versuch dir diese Züge zu merken. Viele Figuren ziehen genauso nachdem sie befördert wurden.</string>
	<string name="goldComplete">Glückwunsch! Du hast es geschafft!</string>
	<string name="theSilver">Der Silbergeneral</string>
	<string name="itMovesEitherForwardOrDiagonallyBack">Der Silbergeneral bewegt sich entweder vorwärts oder diagonal zurück.</string>
	<string name="silverIntro">Ein weitere Figur mit ungewöhnlichen Bewegungen, aber das ist die letzte. Versprochen!</string>
	<string name="silverPromotion">Wenn Sie den Silbergeneral befördern, sind seine Bewegungen die gleichen wie die des Goldgenerals.</string>
	<string name="silverSummary">Mit ein bisschen Übung wirst du dir diese Züge sicherlich merken.</string>
	<string name="psilverSummary">Wie beim Goldgeneral, du wirst das noch oft sehen.</string>
	<string name="silverComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du hast einen Lauf.</string>
	<string name="promotion">Diese Figur kann befördert werden.</string>
	<string name="yourPieceReachedThePromotionZone">Deine Figur hat die Beförderungszone erreicht.</string>
	<string name="itNowPromotesToAStrongerPiece">Er kann jetzt in eine stärkere Figur umgewandelt werden.</string>
	<string name="selectThePieceYouWant">Wähle die gewünschte Figur aus!</string>
	<string name="fundamentals">Grundlagen</string>
	<string name="capture">Schlagen</string>
	<string name="takeTheEnemyPieces">Schlage die gegnerischen Figuren</string>
	<string name="captureIntro">Finde die ungedeckten Figuren deines Gegners und schlage sie!</string>
	<string name="takeTheEnemyPiecesAndDontLoseYours">Schlage die schwarzen Figuren! Verliere deine eigenen nicht.</string>
	<string name="captureComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du weißt jetzt wie man mit Shogi-Figuren kämpft!</string>
	<string name="pieceDrops">Figur platzieren</string>
	<string name="reuseCapturedPieces">Verwende geschlagene Figuren!</string>
	<string name="dropIntro">Noch einmal, schlage alle Figuren deines Gegners, ohne deine eigenen zu verlieren!</string>
	<string name="capturedPiecesCanBeDropped">Geschlagene Figuren können, wenn du am Zug bist, wieder auf dem Brett eingesetzt werden!</string>
	<string name="dropLimitations">Du kannst keine Figuren auf eine andere Figur oder an eine Stelle, wo sie keine erlaubten Züge machen kann, setzen. Das Einsetzen einer Figur in den Umwandlungsbereich führt zu keiner Umwandlung. Nimm die gegnerischen Figuren ein!</string>
	<string name="youCannotHaveTwoUnpromotedPawns">Du kannst keine zwei beförderten Bauern in einer senkrechten Reihe besitzen</string>
	<string name="protection">Beschützen</string>
	<string name="keepYourPiecesSafe">Beschütze deine Figuren</string>
	<string name="protectionIntro">Finde die Figuren, die dein Gegner angreift und beschütze sie!</string>
	<string name="protectionComplete">Herzlichen Glückwunsch! Eine nicht verlorene Figur ist eine gewonnene Figur!</string>
	<string name="escape">Du wirst angegriffen! Entkomme der Bedrohung!</string>
	<string name="noEscape">Es gibt kein Entrinnen, aber du kannst dich verteidigen!</string>
	<string name="makeSureAllSafe">Stelle sicher, dass alle deine Figuren sicher sind!</string>
	<string name="dontForgetYouCanDropToDefend">Vergiss nicht, du kannst Figuren einsetzen, um andere Figuren zu verteidigen!</string>
	<string name="dontLetThemTakeAnyUndefendedPiece">Lasse nicht zu, dass eine ungedeckte Figur geschlagen wird!</string>
	<string name="combat">Kampf</string>
	<string name="captureAndDefendPieces">Schlage und verteidige die Figuren</string>
	<string name="combatIntro">Ein guter Krieger beherrscht Angriff und Verteidigung gleichermaßen!</string>
	<string name="combatComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du weißt jetzt wie man mit Shogi-Figuren kämpft!</string>
	<string name="checkInOne">Schach in 1</string>
	<string name="attackTheOpponentsKing">Greife den gegnerischen König an</string>
	<string name="checkInOneIntro">Um deinen Gegner Schach zu setzen, greife seinen König an. Er muss ihn verteidigen!</string>
	<string name="checkInOneGoal">Ziele in einem Zug auf den König!</string>
	<string name="checkInOneComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du hast deinen Gegner Schach gesetzt und ihn gezwungen, seinen König zu verteidigen!</string>
	<string name="outOfCheck">Aus dem Schach heraus</string>
	<string name="defendYourKing">Verteidige deinen König</string>
	<string name="outOfCheckIntro">Du befindest dich im Schach! Du musst fliehen oder den Angriff blocken.</string>
	<string name="ifYourKingIsAttacked">Wenn dein König angegriffen wird, musst du dich mit dem Angriff befassen.</string>
	<string name="escapeWithTheKing">Entkomme mit dem König!</string>
	<string name="theKingCannotEscapeButBlock">Der König kann nicht entkommen, aber du kannst den Angriff blocken!</string>
	<string name="youCanGetOutOfCheckByTaking">Du kannst dem Schach entkommen, indem du die angreifende Figur schlägst.</string>
	<string name="thisKnightIsCheckingThroughYourDefenses">Dieser Springer bietet durch deine Verteidigung hindurch Schach!</string>
	<string name="getOutOfCheck">Geh aus dem Schach!</string>
	<string name="watchOutForYourOpponentsReply">Achte auf die Antwort deines Gegners!</string>
	<string name="escapeOrBlock">Entkomme mit dem König oder blocke den Angriff!</string>
	<string name="outOfCheckComplete">Herzlichen Glückwunsch! Dein König kann nie geschlagen werden, stelle deshalb sicher, dass du dich gegen ein Schach verteidigen kannst!</string>
	<string name="mateInOne">Matt in einem Zug</string>
	<string name="defeatTheOpponentsKing">Besiege den gegnerischen König</string>
	<string name="mateInOneIntro">Du gewinnst, wenn sich dein Gegner nicht gegen ein Schach verteidigen kann.</string>
	<string name="toWinInShogi">Um Shogi zu gewinnen, musst du den gegnerischen König so Schach setzen, dass er nicht verteidigen kann. Das ist Schach Matt oder Tsume.</string>
	<string name="dropsCommonDeliverMate">Einsetzen wird häufig zum Matt setzen benutzt.</string>
	<string name="attackYourOpponentsKing">Greife den gegnerischen König so an, dass er sich nicht verteidigen kann!</string>
	<string name="chooseYourPieceCarefully">Wähle deine Figur sorgfältig aus!</string>
	<string name="mateWithADroppedPawnIs">Matt mit einem eingesetzten Bauer ist nicht erlaubt - in einem echten Spiel würdest du verlieren!</string>
	<string name="mateWithAPushedPawnIs">Matt mit einem vorangeschrittenen Bauern ist gut.</string>
	<string name="mateInOneComplete">Herzlichen Glückwunsch! So gewinnt man im Shogi!</string>
	<string name="intermediate">Mittleres Niveau</string>
	<string name="boardSetup">Aufstellung</string>
	<string name="howTheGameStarts">Wie das Spiel beginnt</string>
	<string name="boardSetupIntro">Die beiden Armeen stehen einander gegenüber, bereit für die Schlacht.</string>
	<string name="thisIsTheInitialPosition">Dies ist die Ausgangsposition jeder Shogi-Partie. Mache einen beliebigen Zug, um fortzufahren.</string>
	<string name="firstPlaceTheKing">Es gibt zwei traditionelle Wege die Figuren vor einem Spiel aufzustellen. Wir benutzen den Oohashi-Stil (大橋), der auch von Profis verwendet wird. Der König wird zuerst aufgestellt. Setze den König auf das mittlere Feld der ersten Reihe!</string>
	<string name="dropAGold">Setze einen Goldgeneral auf die linke Seite auf den König, platziere dann ein weiteren Goldgeneral auf der rechten Seite.</string>
	<string name="thenPlaceASilver">Platziere einen Silbergeneral neben dem linken Goldgeneral und einen weiteren neben dem rechten.</string>
	<string name="dropTheKnights">Setze die Springer auf die gleiche Art, wie die silbernen Generäle ein. Dein Gegner wird den Itou-Stil machen.</string>
	<string name="dropTheLances">Setze die Lanzen ein. Dein Gegner wird beginnen, die Bauern von links nach rechts vor den Lanzen zu platzieren. Das ist der Itou-Stil.</string>
	<string name="placeTheBishopThenRook">Platziere den Läufer über dem linken Springer, dann den Turm über dem rechten Springer. Natürlich ist es in echten Spielen nicht nötig, während eines Setups mit dem Gegner synchronisiert zu sein.</string>
	<string name="placeThePawns">Finally, on the 3rd rank, drop pawns the same way you placed the back rank pieces. The circle will be your guide.</string>
	<string name="pushingThe3rdPawn">Den 3. Bauern für die Läuferdiagonale zu öffnen, ist der Häufigste erste Zug. Mache diesen Zug, um fortzufahren.</string>
	<string name="boardSetupComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du weißt jetzt, wie man die Shogi-Figuren aufstellt.</string>
	<string name="repetition">Wiederholung</string>
	<string name="fourfoldRepetitionIsADrawExcept">Vierfache Zugwiederholung ist ein Remis, AUẞER...</string>
	<string name="repetitionIntro">Fourfold repetition is a draw Perpetual check is a loss.</string>
	<string name="ifTheSamePositionOccurs">If the same position occurs 4 times in Shogi, it is an automatic draw. This situation is called sennichite (千日手). Make the only legal move.</string>
	<string name="perpetualCheckIsALoss">But, perpetually checking the opponent’s king is a loss for the checking side. Unfortunately for your opponent, they don’t know! Make the only legal move.</string>
	<string name="boardFlippedFindBestMove">The board was just flipped. What is the best move here?</string>
	<string name="repetitionComplete">Die Idee dahinter, dass Dauerschach verliert, ist es das Erzwingen eines Remis zu verhindern.</string>
	<string name="advanced">Fortgeschritten</string>
	<string name="pieceValue">Figurenwerte</string>
	<string name="evaluatePieceStrength">Bewerte die Stärke der Figuren</string>
	<string name="pieceValueIntroNew">Figuren mit höherer Mobilität haben einen höheren Wert.
Der König ist unendlich viel wert! Wenn du ihn verlierst, verlierst du das Spiel.</string>
	<string name="queenOverBishop">Schlage die Figur
mit dem höchsten Wert!
Dame &gt; Läufer</string>
	<string name="pawnsAreTheLeastValuable">Bauern sind am wenigsten wert. Danach kommen die Lanzen. Springer sind etwas mehr wert als Lanzen.
Schlage die wertvollste Figur.</string>
	<string name="knightSilverGold">Springer &lt; Silbergeneral &lt; Goldgeneral
Nimm die wertvollsten Figuren, ohne deine eigenen zu verlieren.</string>
	<string name="goldBishopRook">Goldgenerale &lt; Läufer &lt; Türme
Nimm die wertvollsten Figuren.</string>
	<string name="takeAllThePiecesStartingFromTheMost">Schlage die Figuren der Reihenfolge nach. Fang mit der wertvollsten an!</string>
	<string name="anExchangeIs">Ein Abtausch ist, wenn du eine Figur schlägst und die eine andere verlierst. Was ist ein besserer Abtausch? Silbergeneral für einen Turm oder Goldgeneral für einen Springer?</string>
	<string name="theOpponentJustGaveAway">Dein Gegner hat gerade seinen wertvollen Turm verschenkt! Nimmst du ihn?</string>
	<string name="yourKingsValueIsInfinite">Im Vergleich zum Turm ist der Wert des Königs unendlich. Welcher Zug ist hier am besten?</string>
	<string name="twoGeneralsAreBetter">Zwei Generäle können mehr wert sein als eine Schwerfigur. Ein Springer und eine Lanze können besser sein als ein General. Finde also einen Weg den Läufer zu opfern und zwei Generäle zu gewinnen!</string>
	<string name="rememberWhichPieceIsTheMostValuable">Erinnerst du dich noch, welche Figur die wertvollste ist?</string>
	<string name="takeThePieceWithTheHighestValue">Schlage die Figur 
mit dem höchsten Wert!</string>
	<string name="rememberTheKingIsMoreValuableThanEveryOtherPieceCombined">Der König ist wertvoller als alle anderen Figuren zusammen. Es ist in Ordnung, Figuren zu opfern, um den gegnerischen König anzugreifen. Aber vergiss die Sicherheit deines eigenen Königs nicht!</string>
	<string name="checkInTwo">Schach in zwei Zügen</string>
	<string name="twoMovesToGiveCheck">Zwei Züge um Schach zu bieten</string>
	<string name="checkInTwoIntro">Finde die richtige Kombination von zwei Zügen, die den gegnerischen König Schach setzt!</string>
	<string name="checkInTwoGoal">Bedrohe den gegnerischen König in zwei Zügen!</string>
	<string name="checkInTwoComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du hast deinen Gegner Schach gesetzt und ihn zur Verteidigung seines Königs gezwungen!</string>
	<string name="whatNext">Wie geht es weiter?</string>
	<string name="youKnowHowToPlayShogi">Glückwunsch, du weißt jetzt, wie man Shogi spielt! Möchtest du ein stärkerer Spieler werden?</string>
	<string name="register">Registrieren</string>
	<string name="getAFreeLishogiAccount">Erhalte ein kostenloses Benutzerkonto bei Lishogi</string>
	<string name="practice">Üben</string>
	<string name="learnCommonShogiPositions">Häufige Motive lernen</string>
	<string name="puzzles">Taktikaufgaben</string>
	<string name="exerciseYourTacticalSkills">Trainiere deine taktischen Fähigkeiten</string>
	<string name="shogiResources">Shogi-Ressourcen</string>
	<string name="curatedShogiResources">Schau dir unsere Liste mit Shogi Lernmaterialien an</string>
	<string name="videos">Videos</string>
	<string name="watchInstructiveShogiVideos">Sieh dir lehrreiche Shogi-Videos an</string>
	<string name="playPeople">Online spielen</string>
	<string name="opponentsFromAroundTheWorld">Gegner aus der ganzen Welt</string>
	<string name="playMachine">Computerschach</string>
	<string name="testYourSkillsWithTheComputer">Fordere den Computer heraus</string>
	<string name="letsGo">Los geht\'s!</string>
	<string name="stageX">Level %s</string>
	<string name="awesome">Super!</string>
	<string name="excellent">Ausgezeichnet!</string>
	<string name="greatJob">Gute Arbeit!</string>
	<string name="perfect">Perfekt!</string>
	<string name="outstanding">Hervorragend!</string>
	<string name="wayToGo">Weiter so!</string>
	<string name="yesYesYes">Ja, ja, ja!</string>
	<string name="youreGoodAtThis">Du bist gut!</string>
	<string name="nailedIt">Du hast den Nagel auf den Kopf getroffen.</string>
	<string name="rightOn">Auf den Punkt!</string>
	<string name="stageXComplete">Level %s beendet</string>
	<string name="yourScore">Deine Punktzahl</string>
	<string name="next">Als Nächstes</string>
	<string name="backToMenu">Zurück zum Menü</string>
	<string name="puzzleFailed">Aufgabe misslungen!</string>
	<string name="retry">Erneut versuchen</string>
</resources>
