<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="learnShogi">Lerne Shogi</string>
	<string name="byPlaying">indem du spielst!</string>
	<string name="menu">Menü</string>
	<string name="progressX">Fortschritt: %s</string>
	<string name="resetMyProgress">Fortschritt zurücksetzen</string>
	<string name="youWillLoseAllYourProgress">Du verlierst all deinen Fortschritt!</string>
	<string name="play">Spielen!</string>
	<string name="shogiPieces">Shogi-Figuren</string>
	<string name="theIntoduction">Einführung</string>
	<string name="introBasics">Lass uns ein paar Grundlagen lernen.</string>
	<string name="introIntro">Deine Reise beginnt hier.</string>
	<string name="choosePieceDesign">Es ist wichtig, dass Sie Ihre Figuren voneinander unterscheiden können, also stell sicher, dass du den richtigen Figurenstil wählst.
Um das zu tun, klicke auf das Zahnrad oder deinen Benutzernamen (oben recht) und klicke dann auf \'Figurenstil\'.</string>
	<string name="promotionZone">Wenn einige deiner Figuren eine der ersten drei Reihen im Territorium deines Gegners erreichen oder verlassen, kannst die gezogene Figur befördern und sie somit stärker machen.</string>
	<string name="senteGoesFirst">In Shogi nennt man den Spieler, der zuerst zieht, Sente und den Spieler, der als Zweites zieht, Gote. Der Sente wird manchmal durch die Farbe Schwarz dargestellt und Gote durch Weiß. Mache einen beliebigen Zug um fortzufahren.</string>
	<string name="introComplete">Du kennst jetzt einige Grundlagen, aber dieser Teil des Tutorials ist noch im Aufbau. Lerne erstmal wie die einzelnen Figuren ziehen.</string>
	<string name="theRook">Der Turm</string>
	<string name="itMovesInStraightLines">Er bewegt sich in geraden Linien</string>
	<string name="rookIntro">Der Turm ist eine mächtige Figur. Bist du bereit, ihn zu befehligen?</string>
	<string name="rookGoal">Klicke auf den Turm, um den Stern zu bekommen!</string>
	<string name="rookPromotion">Der Turm wird zu dem mächtigen Drachen befördert. Vergiss nicht, dass du deine Figur auch befördern kannst, wenn sie die Beförderungszone verlässt.</string>
	<string name="rookSummary">Der Turm kann nach oben, unten, links oder rechts so weit ziehen, wie er möchte.</string>
	<string name="dragonSummary">Er kann sich genauso bewegen wie der unbeförderte Turm oder ein Feld in diagonaler Richtung. Dadurch ist er deutlich stärker.</string>
	<string name="grabAllTheStars">Schnappe dir alle Sterne!</string>
	<string name="theFewerMoves">Je weniger Züge du machst, desto mehr Punkte gewinnst du!</string>
	<string name="rookComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du beherrschst jetzt den Turm.</string>
	<string name="theBishop">Der Läufer</string>
	<string name="itMovesDiagonally">Er bewegt sich diagonal</string>
	<string name="bishopIntro">Als Nächstes lernen wir, einen Läufer zu manövrieren!</string>
	<string name="bishopPromotion">Die Beförderung deines Läufers macht ihn stärker, er wird zu einer Figur, die \"Pferd\" genannt wird.</string>
	<string name="bishopSummary">Der Läufer läuft in eine der diagonalen Richtungen.</string>
	<string name="horseSummary">Der beförderte Läufer bewegt sich auch diagonal, aber er kann auch ein Feld nach oben, unten, links oder rechts gehen.</string>
	<string name="bishopComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du kannst jetzt einen Läufer befehligen.</string>
	<string name="theKing">Der König</string>
	<string name="theMostImportantPiece">Die wichtigste Figur</string>
	<string name="kingIntro">Du bist der König. Wenn du in der Schlacht fällst ist das Spiel verloren.</string>
	<string name="theKingIsSlow">Der König ist recht langsam.</string>
	<string name="kingSummary">Der König kann sich in jede Richtung bewegen, aber nur um ein Feld.</string>
	<string name="kingComplete">Du kannst jetzt den Befehlshaber befehligen!</string>
	<string name="theKnight">Der Springer</string>
	<string name="itMovesInAnLShape">Er läuft in einer L-Form, aber nur VORWÄRTS!</string>
	<string name="knightIntro">Hier ist eine Herausforderung für dich. Der Springer ist... eine knifflige Figur.</string>
	<string name="knightsHaveAFancyWay">Springer haben eine raffinierte Art herumzuhüpfen!</string>
	<string name="knightsCanJumpOverObstacles">Springer können über Hindernisse springen!</string>
	<string name="knightSummary">Der Springer kann in einer L-Form nach vorne springen, allerdings nur zwei Felder nach vorne und ein Feld zur Seite. Seine Bewegung wird auch nicht durch andere Figuren eingeschränkt - er springt einfach über darüber.</string>
	<string name="pknightSummary">Beförderte Springer bewegen sich komplett unterschiedlich zu unbeförderten, aber du kannst sehen, dass sie sich genau so bewegen wie der Goldgeneral. Merk dir dessen Bewegung deshalb gut.</string>
	<string name="knightPromotion">Der Springer kann auch befördert werden. Seine Bewegungen ändern sich dadurch stark, also pass gut auf.</string>
	<string name="knightComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du beherrschst jetzt den Springer.</string>
	<string name="thePawn">Der Bauer</string>
	<string name="itMovesForwardOnly">Vorwärts, Marsch!</string>
	<string name="pawnIntro">Bauern sind schwach, aber sie besitzen einiges an Potential.</string>
	<string name="pawnsMoveOneSquareOnly">Bauern können sich auf das Feld direkt vor ihnen bewegen. Sie schlagen auf die gleiche Weise.</string>
	<string name="pawnPromotion">Bauern können auch befördert werden. Sie ziehen dann auch wieder wie der Goldgeneral.</string>
	<string name="pawnComplete">Herzlichen Glückwunsch! Bauern haben keine Geheimnisse mehr vor dir.</string>
	<string name="pawnSummary">Der Bauer ist eine ziemlich einfach zu verstehende Figur.</string>
	<string name="tokinSummary">Du solltest dieses Muster mittlerweile kennen.</string>
	<string name="theLance">Die Lanze</string>
	<string name="itMovesStraightForward">Sie kann nur geradeaus gehen.</string>
	<string name="lanceIntro">Benutze sie klug.</string>
	<string name="lancesAreStraighforward">Zieh einfach so weit nach vorne wie du kannst. Das sollte einfach für dich sein.</string>
	<string name="lancePromotion">Nachdem die Lanze befördert wurde, bewegt sie sich anders, aber du hast das schon irgendwo gesehen - beim Goldgeneral.</string>
	<string name="lanceSummary">Sie bewegt sich geradeaus. Wirklich einfach.</string>
	<string name="planceSummary">Wie beim Goldgeneral.</string>
	<string name="lanceComplete">Gute Arbeit!</string>
	<string name="theGold">Der Goldgeneral</string>
	<string name="itMovesInAnyDirectionExceptDiagonallyBack">Der Goldgeneral bewegt sich in eine beliebige Richtung AUẞER diagonal rückwärts</string>
	<string name="goldIntro">Die Züge des Goldgenerals könnten am Anfang ein bisschen schwieriger sein, aber das schaffst du sicherlich.</string>
	<string name="goldDoesntPromote">Der Goldgeneral ist, zusammen mit dem König, die einzige Figur, die du NICHT befördern kannst.</string>
	<string name="goldSummary">Versuch dir diese Züge zu merken. Viele Figuren ziehen genauso nachdem sie befördert wurden.</string>
	<string name="goldComplete">Glückwunsch! Du hast es geschafft!</string>
	<string name="theSilver">Der Silbergeneral</string>
	<string name="itMovesEitherForwardOrDiagonallyBack">Der Silbergeneral bewegt sich entweder vorwärts oder diagonal zurück.</string>
	<string name="silverIntro">Ein weitere Figur mit ungewöhnlichen Bewegungen, aber das ist die letzte. Versprochen!</string>
	<string name="silverPromotion">Wenn Sie den Silbergeneral befördern, sind seine Bewegungen die gleichen wie die des Goldgenerals.</string>
	<string name="silverSummary">Mit ein bisschen Übung wirst du dir diese Züge sicherlich merken.</string>
	<string name="psilverSummary">Wie beim Goldgeneral, du wirst das noch oft sehen.</string>
	<string name="silverComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du hast einen Lauf.</string>
	<string name="promotion">Diese Figur kann befördert werden.</string>
	<string name="yourPieceReachedThePromotionZone">Deine Figur hat die Beförderungszone erreicht.</string>
	<string name="itNowPromotesToAStrongerPiece">It can now be promoted to a stronger piece.</string>
	<string name="selectThePieceYouWant">Wähle die gewünschte Figur aus!</string>
	<string name="fundamentals">Grundlagen</string>
	<string name="capture">Schlagen</string>
	<string name="takeTheEnemyPieces">Schlage die gegnerischen Figuren</string>
	<string name="captureIntro">Finde die ungedeckten Figuren deines Gegners und schlage sie!</string>
	<string name="takeTheBlackPieces">Schlage die schwarzen Figuren!</string>
	<string name="takeTheBlackPiecesAndDontLoseYours">Schlage die schwarzen Figuren! Und verliere deine nicht.</string>
	<string name="captureComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du weißt jetzt wie man mit Shogi-Figuren kämpft!</string>
	<string name="protection">Beschützen</string>
	<string name="keepYourPiecesSafe">Beschütze deine Figuren</string>
	<string name="protectionIntro">Finde die Figuren, die dein Gegner angreift und beschütze sie!</string>
	<string name="protectionComplete">Herzlichen Glückwunsch! Eine nicht verlorene Figur ist eine gewonnene Figur!</string>
	<string name="escape">Du wirst angegriffen! Entkomme der Bedrohung!</string>
	<string name="noEscape">Es gibt kein Entrinnen, aber du kannst dich verteidigen!</string>
	<string name="dontLetThemTakeAnyUndefendedPiece">Lasse nicht zu, dass eine ungedeckte Figur geschlagen wird!</string>
	<string name="combat">Kampf</string>
	<string name="captureAndDefendPieces">Schlage und verteidige die Figuren</string>
	<string name="combatIntro">Ein guter Krieger beherrscht Angriff und Verteidigung gleichermaßen!</string>
	<string name="combatComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du weißt jetzt wie man mit Shogi-Figuren kämpft!</string>
	<string name="checkInOne">Schach in 1</string>
	<string name="attackTheOpponentsKing">Greife den gegnerischen König an</string>
	<string name="checkInOneIntro">Um deinen Gegner Schach zu setzen, greife seinen König an. Er muss ihn verteidigen!</string>
	<string name="checkInOneGoal">Ziele in einem Zug auf den König!</string>
	<string name="checkInOneComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du hast deinen Gegner Schach gesetzt und ihn gezwungen, seinen König zu verteidigen!</string>
	<string name="outOfCheck">Aus dem Schach heraus</string>
	<string name="defendYourKing">Verteidige deinen König</string>
	<string name="outOfCheckIntro">Du befindest dich im Schach! Du musst fliehen oder den Angriff blocken.</string>
	<string name="escapeWithTheKing">Entkomme mit dem König!</string>
	<string name="theKingCannotEscapeButBlock">Der König kann nicht entkommen, aber du kannst den Angriff blocken!</string>
	<string name="youCanGetOutOfCheckByTaking">Du kannst dem Schach entkommen, indem du die angreifende Figur schlägst.</string>
	<string name="thisKnightIsCheckingThroughYourDefenses">Dieser Springer bietet durch deine Verteidigung hindurch Schach!</string>
	<string name="escapeOrBlock">Entkomme mit dem König oder blocke den Angriff!</string>
	<string name="outOfCheckComplete">Herzlichen Glückwunsch! Dein König kann nie geschlagen werden, stelle deshalb sicher, dass du dich gegen ein Schach verteidigen kannst!</string>
	<string name="mateInOne">Matt in einem Zug</string>
	<string name="defeatTheOpponentsKing">Besiege den gegnerischen König</string>
	<string name="mateInOneIntro">Du gewinnst, wenn sich dein Gegner nicht gegen ein Schach verteidigen kann.</string>
	<string name="attackYourOpponentsKing">Greife den gegnerischen König so an, dass er sich nicht verteidigen kann!</string>
	<string name="mateInOneComplete">Herzlichen Glückwunsch! So gewinnt man im Shogi!</string>
	<string name="intermediate">Mittleres Niveau</string>
	<string name="boardSetup">Aufstellung</string>
	<string name="howTheGameStarts">Wie das Spiel beginnt</string>
	<string name="boardSetupIntro">Die beiden Armeen stehen einander gegenüber, bereit für die Schlacht.</string>
	<string name="thisIsTheInitialPosition">Dies ist die Ausgangsposition jeder Shogi-Partie. Mache einen beliebigen Zug, um fortzufahren.</string>
	<string name="firstPlaceTheRooks">Setze zuerst die Türme! Sie stehen in den Ecken.</string>
	<string name="thenPlaceTheKnights">Platziere jetzt die Springer! Sie stehen neben den Türmen.</string>
	<string name="placeTheBishops">Platziere die Läufer! Sie stehen neben den Springern.</string>
	<string name="placeTheQueen">Platziere die Dame. Sie steht auf ihrer eigenen Farbe.</string>
	<string name="placeTheKing">Platziere den König! Direkt neben der Dame.</string>
	<string name="pawnsFormTheFrontLine">Bauern bilden die Front. Ziehe einen beliebigen Zug, um fortzufahren.</string>
	<string name="boardSetupComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du weißt jetzt, wie man die Shogi-Figuren aufstellt.</string>
	<string name="stalemate">Patt</string>
	<string name="theGameIsADraw">Das Spiel ist Remis</string>
	<string name="stalemateIntro">Wenn ein Spieler nicht im Schach steht und über keinen zulässigen Zug verfügt, ist es ein Patt. Das Spiel endet Remis: Niemand gewinnt, niemand verliert.</string>
	<string name="stalemateGoal">Um Schwarz Patt zu setzen:
- Schwarz kann sich nicht bewegen
- Es wird kein Schach geboten.</string>
	<string name="stalemateComplete">Herzlichen Glückwunsch! Lieber Patt als Matt!</string>
	<string name="advanced">Fortgeschritten</string>
	<string name="pieceValue">Figurenwerte</string>
	<string name="evaluatePieceStrength">Bewerte die Stärke der Figuren</string>
	<string name="pieceValueIntro">Figuren mit mehr Zugmöglichkeiten besitzen einen höheren Wert!
Dame = 9
Turm = 5
Läufer = 3
Springer = 3
Bauer = 1
Der König ist unbezahlbar! Ihn zu verlieren bedeutet das Spiel zu verlieren.</string>
	<string name="queenOverBishop">Schlage die Figur
mit dem höchsten Wert!
Dame &gt; Läufer</string>
	<string name="takeThePieceWithTheHighestValue">Schlage die Figur 
mit dem höchsten Wert!</string>
	<string name="pieceValueComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du kennst jetzt den Wert des Materials!
Dame = 9
Turm = 5
Läufer = 3
Springer = 3
Bauer = 1</string>
	<string name="checkInTwo">Schach in zwei Zügen</string>
	<string name="twoMovesToGiveCheck">Zwei Züge um Schach zu bieten</string>
	<string name="checkInTwoIntro">Finde die richtige Kombination von zwei Zügen, die den gegnerischen König Schach setzt!</string>
	<string name="checkInTwoGoal">Bedrohe den gegnerischen König in zwei Zügen!</string>
	<string name="checkInTwoComplete">Herzlichen Glückwunsch! Du hast deinen Gegner Schach gesetzt und ihn zur Verteidigung seines Königs gezwungen!</string>
	<string name="whatNext">Wie geht es weiter?</string>
	<string name="youKnowHowToPlayChess">Glückwunsch, du weißt jetzt wie man Shogi spielt! Möchtest du ein stärkerer Spieler werden?</string>
	<string name="register">Registrieren</string>
	<string name="getAFreeLishogiAccount">Erhalte ein kostenloses Benutzerkonto bei Lishogi</string>
	<string name="practice">Üben</string>
	<string name="learnCommonChessPositions">Häufige Motive lernen</string>
	<string name="puzzles">Taktikaufgaben</string>
	<string name="exerciseYourTacticalSkills">Trainiere deine taktischen Fähigkeiten</string>
	<string name="videos">Videos</string>
	<string name="watchInstructiveChessVideos">Sieh dir lehrreiche Shogi-Videos an</string>
	<string name="playPeople">Online spielen</string>
	<string name="opponentsFromAroundTheWorld">Gegner aus der ganzen Welt</string>
	<string name="playMachine">Computerschach</string>
	<string name="testYourSkillsWithTheComputer">Fordere den Computer heraus</string>
	<string name="letsGo">Los geht\'s!</string>
	<string name="stageX">Level %s</string>
	<string name="awesome">Super!</string>
	<string name="excellent">Ausgezeichnet!</string>
	<string name="greatJob">Gute Arbeit!</string>
	<string name="perfect">Perfekt!</string>
	<string name="outstanding">Hervorragend!</string>
	<string name="wayToGo">Weiter so!</string>
	<string name="yesYesYes">Ja, ja, ja!</string>
	<string name="youreGoodAtThis">Du bist gut!</string>
	<string name="nailedIt">Du hast den Nagel auf den Kopf getroffen.</string>
	<string name="rightOn">Auf den Punkt!</string>
	<string name="stageXComplete">Level %s beendet</string>
	<string name="yourScore">Deine Punktzahl</string>
	<string name="next">Als Nächstes</string>
	<string name="backToMenu">Zurück zum Menü</string>
	<string name="puzzleFailed">Aufgabe misslungen!</string>
	<string name="retry">Erneut versuchen</string>
</resources>
