<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="learnShogi">Shogi सीखो</string>
	<string name="byPlaying">खेलकर !</string>
	<string name="menu">मेन्यु (Menu)</string>
	<string name="progressX">प्रगति: %s</string>
	<string name="resetMyProgress">मेरी प्रगति को रीसेट करें</string>
	<string name="youWillLoseAllYourProgress">आप अपनी सारी प्रगति खो देंगे !</string>
	<string name="play">खेलना शुरू करें !</string>
	<string name="shogiPieces">शोगी के टुकड़े</string>
	<string name="theIntroduction">परिचय</string>
	<string name="introBasics">आइए जानें कुछ मूल बातें</string>
	<string name="introIntro">आपकी यात्रा यहाँ से शुरू होती है।</string>
	<string name="clickHereAfterYouveChosen">अपनी पसंद का डिज़ाइन चुनने के बाद यहां क्लिक करें।</string>
	<string name="tellYourPiecesApart">It\'s important that you can tell your pieces apart, so make sure you choose the right piece set.</string>
	<string name="howToSelectPieceSet">How to select your piece set?</string>
	<string name="choosePieceDesign">यह महत्वपूर्ण है कि आप अपने टुकड़ों को अलग-अलग बता सकें, इसलिए सुनिश्चित करें कि आप सही टुकड़ा सेट चुनें।
ऐसा करने के लिए कॉग व्हील (cog wheel) या अपने उपयोगकर्ता नाम (ऊपरी दाएं कोने) पर क्लिक करें और फिर \'टुकड़ा सेट\' पर क्लिक करें।</string>
	<string name="promotionZone">जब आपके कुछ टुकड़े पहुंचते हैं या अपने प्रतिद्वंद्वी के क्षेत्र में पहले तीन रैंक छोड़ते हैं तो आप अपने टुकड़े को बढ़ावा देने और इसे मजबूत बनाने के लिए चुन सकते हैं।</string>
	<string name="senteGoesFirst">Shogi में जो खिलाड़ी पहले जाता है उसे Sente कहा जाता है और जो खिलाड़ी दूसरे स्थान पर जाता है उसे Gote कहा जाता है। Sente को कभी-कभी काले रंग और सफेद द्वारा Gote द्वारा दर्शाया जाता है। जारी रखने के लिए Sente के रूप में कोई भी कदम उठाएं।</string>
	<string name="introComplete">अब आप कुछ मूल बातें जानते हैं, लेकिन ट्यूटोरियल का यह हिस्सा अभी भी निर्माणाधीन है। अब जानें कि अलग-अलग टुकड़े कैसे चलते हैं।</string>
	<string name="introCompleteTwo">अब आप कुछ मूल बातें जानते हैं ! अब जानें कि अलग-अलग टुकड़े कैसे चलते हैं।</string>
	<string name="theRook">रूक</string>
	<string name="itMovesInStraightLines">यह सीधी रेखा में चलता है</string>
	<string name="rookIntro">रूक एक शक्तिशाली टुकड़ा है। क्या आप इसे कमांड करने के लिए तैयार हैं ?</string>
	<string name="rookGoal">तारा लाने के लिए रूक पर क्लिक करें !</string>
	<string name="grabAllTheStarsRemember">सभी सितारों को पकड़ो ! याद रखें, बोर्ड के बाहर देखें।</string>
	<string name="rookPromotion">रूक शक्तिशाली ड्रैगन को बढ़ावा देता है। यह मत भूलो कि जब आप प्रचार क्षेत्र छोड़ते हैं तो आप अपने टुकड़े को भी बढ़ावा दे सकते हैं।</string>
	<string name="rookSummary">रूक ऊपर, नीचे, बाएं या दाएं जितना चाहे जा सकता है।</string>
	<string name="dragonSummary">यह अनप्रोटेक्टेड रूक की तरह ही आगे बढ़ सकता है, लेकिन किसी भी विकर्ण दिशा में एक वर्ग भी, यह बहुत मजबूत बनाता है।</string>
	<string name="dragonSummaryTwo">ड्रैगन अनप्रोमोटेड रूक की तरह ही आगे बढ़ सकता है, लेकिन किसी भी विकर्ण दिशा में एक वर्ग भी, जिससे यह बहुत मजबूत हो जाता है।</string>
	<string name="grabAllTheStars">सारे सितारों को एकत्रित करें !</string>
	<string name="theFewerMoves">आपके द्वारा की जाने वाली कम चालें, अधिक अंक आप जीत !</string>
	<string name="rookComplete">बधाई हो ! आपने रूक का प्रयोग करना सफलतापूर्वक सीख लिया है।</string>
	<string name="theBishop">बिशप (Bishop)</string>
	<string name="itMovesDiagonally">यह तिरछे चलता है</string>
	<string name="bishopIntro">अब हम बिशप के चाल को सीखेंगे !</string>
	<string name="ehThereIsNoPiece">क्या?! बोर्ड पर कोई टुकड़ा नहीं है। लेकिन बोर्ड के बाहर देखो, एक बिशप ! यह वह जगह है जहां आपके द्वारा पकड़े गए टुकड़े जाते हैं। आप टुकड़े को वापस बोर्ड पर रख सकते हैं। हमेशा की तरह, सभी सितारों को पकड़ो।</string>
	<string name="bishopPromotion">अपने बिशप को बढ़ावा देने से यह मजबूत हो जाएगा, यह \"घोड़ा\" (\"the horse\") नामक एक टुकड़े में बदल जाएगा।</string>
	<string name="bishopSummary">बिशप किसी भी विकर्ण दिशा में चलता है।</string>
	<string name="horseSummary">प्रचारित बिशप भी तिरछे चलता है, लेकिन यह एक वर्ग ऊपर, नीचे, बाएँ या दाएँ भी जा सकता है।</string>
	<string name="bishopComplete">बधाई हो ! आपने बिशप की चाल चलना सीख लिया है।</string>
	<string name="theKing">राजा (The king)</string>
	<string name="theMostImportantPiece">सबसे महत्वपूर्ण टुकड़ा</string>
	<string name="kingIntro">तुम राजा हो। यदि आप युद्ध में गिरते हैं, तो खेल खो जाता है।</string>
	<string name="theKingIsSlow">राजा धीमा है।</string>
	<string name="kingSummary">राजा किसी भी दिशा में आगे बढ़ सकता है, लेकिन केवल एक वर्ग के हिसाब से।</string>
	<string name="kingComplete">अब आप कमांडर को कमान कर सकते हैं !</string>
	<string name="theKnight">नाइट (The knight)</string>
	<string name="itMovesInAnLShape">यह एक एल (“L”) आकार में चलता है, लेकिन केवल आगे !</string>
	<string name="knightIntro">यहां आपके लिए एक और चुनौती है। नाइट है ... एक मुश्किल टुकड़ा।</string>
	<string name="knightsHaveAFancyWay">नाइट को चारों ओर कूदने का एक शानदार तरीका है !</string>
	<string name="knightsCanJumpOverObstacles">नाइट बाधाओं पर कूद सकते हैं!</string>
	<string name="knightSummary">नाइट एक एल आकार में आगे कूद सकता है, लेकिन केवल दो वर्ग आगे और एक वर्ग बग़ल में। इसका आंदोलन भी अन्य टुकड़ों द्वारा प्रतिबंधित नहीं है - यह सिर्फ उन पर कूद जाएगा।</string>
	<string name="pknightSummary">प्रचारित नाइट चालें अनप्रोटेक्टेड नाइट से पूरी तरह से अलग होती हैं, लेकिन आप देख सकते हैं कि यह गोल्ड जेनरल के समान चलती है, इसलिए सुनिश्चित करें कि आप पूरी तरह से अध्ययन करें।</string>
	<string name="knightPromotion">नाइट को भी बढ़ावा दिया जा सकता है। उसके आंदोलन उसके बाद बहुत बदल जाते हैं, इसलिए ध्यान दें।</string>
	<string name="knightComplete">बधाई ! आपने नाइट की महारत हासिल कर लिया है।</string>
	<string name="thePawn">पॉन (The pawn)</string>
	<string name="itMovesForwardOnly">आगे मार्च !</string>
	<string name="pawnIntro">पॉन कमजोर हैं, लेकिन वे बहुत क्षमता पैक करते हैं।</string>
	<string name="pawnsMoveOneSquareOnly">पॉन सीधे उनके सामने वर्ग में जा सकते हैं, वे उसी तरह कब्जा कर लेते हैं।</string>
	<string name="pawnPromotion">पॉन को भी बढ़ावा दिया जा सकता है, चालें एक बार फिर से स्वर्ण गोल्ड जेनरल हैं।</string>
	<string name="pawnComplete">बधाई हो ! पॉन आपके लिए कोई रहस्य नहीं है।</string>
	<string name="pawnSummary">पॉन समझने के लिए एक सीधा टुकड़ा है।</string>
	<string name="tokinSummary">आपको पहले से ही इस पैटर्न से परिचित होना चाहिए।</string>
	<string name="theLance">लान्स (The lance)</string>
	<string name="itMovesStraightForward">यह केवल आगे जा सकता है।</string>
	<string name="lanceIntro">इसे बुद्धिमानी से उपयोग करो।</string>
	<string name="lancesAreStraighforward">बस आप जितना हो सके आगे बढ़ें, यह आपके लिए आसान होना चाहिए।</string>
	<string name="lancePromotion">लांस को बढ़ावा देने के बाद, यह अलग तरह से चलता है, लेकिन आपने पहले ही इसे कहीं देखा है - गोल्ड जेनरल के समान।</string>
	<string name="lanceSummary">आगे बढ़ता है, यह वास्तव में आसान है।</string>
	<string name="planceSummary">यह गोल्ड जेनरल के समान है।</string>
	<string name="planceSummaryTwo">पदोन्नत लांस गोल्ड जनरल के समान ही चलता है।</string>
	<string name="lanceComplete">शानदार काम !</string>
	<string name="theGold">गोल्ड जेनरल (The gold general)</string>
	<string name="itMovesInAnyDirectionExceptDiagonallyBack">गोल्ड जेनरल किसी भी दिशा में चलता है बस पीछे नहीं।</string>
	<string name="goldIntro">गोल्ड जेनरल का चाल पहली बार में याद रखना थोड़ा कठिन हो सकता है, लेकिन आप इसे कर सकते हैं।</string>
	<string name="goldDoesntPromote">राजा के साथ मिलकर गोल्ड जेनरल ऐसा टुकड़ा है जिसे आप बढ़ावा नहीं दे सकते।</string>
	<string name="goldSummary">इन चालों को याद रखने की कोशिश करें, कई टुकड़े आगे बढ़ने के बाद भी वही चलते हैं।</string>
	<string name="goldComplete">बधाई हो ! आपको यह समझ में आया।</string>
	<string name="theSilver">सिल्वर जेनरल (The silver general)</string>
	<string name="itMovesEitherForwardOrDiagonallyBack">सिल्वर जनरल आगे या तिरछे तरीके से आगे बढ़ता है।</string>
	<string name="silverIntro">असामान्य आंदोलनों के साथ एक और टुकड़ा, लेकिन यह आखिरी है। वादा !</string>
	<string name="silverPromotion">जब आप सिल्वर जनरल को बढ़ावा देते हैं तो उसकी चाल गोल्ड जनरल के समान होती है।</string>
	<string name="silverSummary">आप कुछ अभ्यास के साथ इन चालों को निश्चित रूप से याद करेंगे।</string>
	<string name="psilverSummary">गोल्ड जनरल के रूप में भी, आप इसे बहुत देखेंगे।</string>
	<string name="silverComplete">बधाई हो ! आप एक स्टार हैं।</string>
	<string name="promotion">इस टुकड़े को बढ़ावा दिया जा सकता है।</string>
	<string name="yourPieceReachedThePromotionZone">आपका टुकड़ा प्रचार क्षेत्र में पहुंच गया !</string>
	<string name="itNowPromotesToAStrongerPiece">इसे अब एक मजबूत कृति के रूप में प्रचारित किया जा सकता है।</string>
	<string name="selectThePieceYouWant">इच्छित टुकड़ा का चयन करें !</string>
	<string name="fundamentals">बुनियादी बातें</string>
	<string name="capture">कब्जा</string>
	<string name="takeTheEnemyPieces">दुश्मन के टुकड़े ले लो</string>
	<string name="captureIntro">प्रतिद्वंद्वी के असहज मोहरो की पहचान करें, और उन्हें मार दे !</string>
	<string name="takeTheEnemyPiecesAndDontLoseYours">दुश्मन के टुकड़े ले लो !
और अपना मत खोना।</string>
	<string name="captureComplete">बधाई ! आप जानते हैं कि shogi के टुकड़ों से कैसे लड़ें !</string>
	<string name="pieceDrops">टुकड़ा बूँदें (Piece drops)</string>
	<string name="reuseCapturedPieces">पकड़े गए टुकड़ों का उपयोग करें !</string>
	<string name="dropIntro">एक बार फिर, बिना अपना खोए, प्रतिद्वंद्वी के सभी टुकड़ों पर कब्जा करें!</string>
	<string name="capturedPiecesCanBeDropped">कैप्चर किए गए टुकड़ों को आपकी बारी पर वापस बोर्ड पर गिराया जा सकता है !</string>
	<string name="dropLimitations">आप एक टुकड़े को दूसरे टुकड़े पर नहीं गिरा सकते हैं या इसे ऐसे स्थान पर नहीं गिरा सकते हैं जहाँ इसकी कोई कानूनी चाल न हो। प्रचार क्षेत्र में एक टुकड़ा छोड़ने से पदोन्नति नहीं होती है।
दुश्मन के टुकड़े ले लो !</string>
	<string name="youCannotHaveTwoUnpromotedPawns">आपके पास एक ही फ़ाइल में दो अप्रकाशित पॉन्स नहीं हो सकते।</string>
	<string name="protection">संरक्षण</string>
	<string name="keepYourPiecesSafe">अपने टुकड़े सुरक्षित रखें</string>
	<string name="protectionIntro">अपने असुरक्षित मोहरो की पहचान करे और उन्हें बचाए !</string>
	<string name="protectionComplete">बधाई हो ! आप जिस टुकड़े को नहीं खोते हैं वह एक टुकड़ा है जिसे आप जीते हैं !</string>
	<string name="escape">आप पर हमला कर रहे हैं !
खतरे से बच !</string>
	<string name="noEscape">कहीं नहीं भाग सकते,
लेकिन आप बचाव कर सकते हैं !</string>
	<string name="makeSureAllSafe">सुनिश्चित करें कि आपके सभी टुकड़े सुरक्षित हैं !</string>
	<string name="dontForgetYouCanDropToDefend">मत भूलो कि आप बचाव के लिए टुकड़े गिरा सकते हैं !</string>
	<string name="dontLetThemTakeAnyUndefendedPiece">उन्हें लेने मत दो
कोई अपरिभाषित टुकड़ा !</string>
	<string name="combat">युद्ध</string>
	<string name="captureAndDefendPieces">कब्जा और टुकड़े की रक्षा</string>
	<string name="combatIntro">एक अच्छा योद्धा हमले और बचाव को जानता है !</string>
	<string name="combatComplete">बधाई ! आप जानते हैं कि shogi के टुकड़ों से कैसे लड़ें !</string>
	<string name="checkInOne">एक में चेक करें</string>
	<string name="attackTheOpponentsKing">विरोधी के राजा पर हमला करें</string>
	<string name="checkInOneIntro">अपने प्रतिद्वंद्वी की जांच करने के लिए, अपने राजा पर हमला करें। उन्हें इसका बचाव करना होगा !</string>
	<string name="checkInOneGoal">प्रतिद्वंद्वी के राजा को शह दें
एक चाल में !</string>
	<string name="checkInOneComplete">बधाई हो ! आपने अपने प्रतिद्वंद्वी को शह दी, उन्हें अपने राजा का बचाव करने के लिए मजबूर किया !</string>
	<string name="outOfCheck">चेक से बाहर</string>
	<string name="defendYourKing">अपने राजा की रक्षा करें</string>
	<string name="outOfCheckIntro">आप शह में हैं ! आपको हमले से बचना या शह रोकना चाहिए।</string>
	<string name="ifYourKingIsAttacked">यदि आपके राजा पर हमला किया जाता है, तो आपको हमले से निपटना होगा।</string>
	<string name="escapeWithTheKing">राजा के साथ भागो !</string>
	<string name="theKingCannotEscapeButBlock">राजा बच नहीं सकता,
लेकिन आप हमले को रोक सकते हैं !</string>
	<string name="youCanGetOutOfCheckByTaking">आप चेक से बाहर निकल सकते हैं
हमलावर टुकड़ा लेकर।</string>
	<string name="thisKnightIsCheckingThroughYourDefenses">यह नाइट जाँच कर रहा है
अपने बचाव के माध्यम से !</string>
	<string name="getOutOfCheck">चेक से बाहर !</string>
	<string name="watchOutForYourOpponentsReply">अपने प्रतिद्वंद्वी की चाल पर ध्यान दें !</string>
	<string name="escapeOrBlock">राजा के साथ बच
या हमले को ब्लॉक करें !</string>
	<string name="outOfCheckComplete">बधाई ! आपके राजा को कभी भी नहीं ले जाया जा सकता है, सुनिश्चित करें कि आप किसी चेक से बचाव कर सकते हैं !</string>
	<string name="mateInOne">१ में मात</string>
	<string name="defeatTheOpponentsKing">विरोधी के राजा को हराना</string>
	<string name="mateInOneIntro">आप तब जीतते हैं जब आपका प्रतिद्वंद्वी किसी शह से बचाव नहीं कर सकता।</string>
	<string name="toWinInShogi">शोगी में जीतने के लिए, अपने प्रतिद्वंद्वी के राजा को ऐसे जांचें कि वे बचाव न कर सकें। यह मात है, या त्सुमे (tsume)।</string>
	<string name="dropsCommonDeliverMate">ड्रॉप्स मेट को डिलीवर करने का एक बहुत ही सामान्य तरीका है।</string>
	<string name="attackYourOpponentsKing">अपने प्रतिद्वंद्वी के राजा पर हमला करो
एक तरह से जिसका बचाव नहीं किया जा सकता है !</string>
	<string name="chooseYourPieceCarefully">अपना टुकड़ा सावधानी से चुनें !</string>
	<string name="mateWithADroppedPawnIs">एक ड्रॉप्ड पॉन के साथ मेट अवैध है - एक वास्तविक खेल में आपको ज़ब्त कर लिया जाएगा !</string>
	<string name="mateWithAPushedPawnIs">एक पुशेड पॉन के साथ मात ठीक है।</string>
	<string name="mateInOneComplete">बधाई ! इसी तरह आप shogi के खेल जीतते हैं !</string>
	<string name="intermediate">माध्यमिक</string>
	<string name="boardSetup">बोर्ड सेटअप</string>
	<string name="howTheGameStarts">गेम कैसे आरंभ होता है</string>
	<string name="boardSetupIntro">युद्ध के लिए तैयार दोनों सेनाएं एक-दूसरे का सामना करती हैं।</string>
	<string name="thisIsTheInitialPosition">यह प्रारंभिक स्थिति है
shogi के हर खेल के !
जारी रखने के लिए कोई भी कदम उठाएं।</string>
	<string name="firstPlaceTheKing">खेल से पहले टुकड़ों को स्थापित करने के दो पारंपरिक तरीके हैं। हम ऊहाशी (大橋 ) शैली सिखाएंगे, जो आमतौर पर पेशेवरों द्वारा उपयोग की जाती है। राजा पहले जाता है। राजा को पिछली रैंक के मध्य वर्ग में ले जाएँ।</string>
	<string name="dropAGold">राजा के बाईं ओर एक गोल्ड गिराएं, फिर एक और गोल्ड दाईं ओर रखें।</string>
	<string name="thenPlaceASilver">फिर सिल्वर को बायीं ओर के गोल्ड के पास, और सिल्वर को दाहिने गोल्ड के पास रखें।</string>
	<string name="dropTheKnights">नाइट्स को उसी तरह गिराएं जैसे आपने सिल्वर को रखा था। आपका प्रतिद्वंद्वी इटौ (伊藤) शैली कर रहा होगा।</string>
	<string name="dropTheLances">लांस गिराओ। आपका प्रतिद्वंद्वी लांस से पहले पॉन को बाएं से दाएं रखना शुरू कर देगा। यह इटौ शैली है।</string>
	<string name="placeTheBishopThenRook">बिशप को लेफ्ट नाइट के ऊपर रखें, फिर रूक को राइट नाइट के ऊपर। बेशक, वास्तविक खेलों में सेटअप के दौरान अपने प्रतिद्वंद्वी के साथ तालमेल बिठाने की कोई आवश्यकता नहीं है।</string>
	<string name="placeThePawns">अंत में, तीसरे रैंक पर, पॉन्स को उसी तरह गिराएं जैसे आपने पिछली रैंक के टुकड़ों को रखा था। मंडल आपका मार्गदर्शक होगा।</string>
	<string name="pushingThe3rdPawn">बिशप के विकर्ण को खोलने के लिए तीसरे पॉन को धक्का देना सबसे आम पहला कदम है। जारी रखने के लिए यह कदम उठाएं।</string>
	<string name="boardSetupComplete">बधाई हो ! आप जानते हैं कि shogi बोर्ड कैसे स्थापित किया जाता है।</string>
	<string name="repetition">दुहराव</string>
	<string name="fourfoldRepetitionIsADrawExcept">चौगुना दोहराव एक ड्रा है, सिवाय...</string>
	<string name="repetitionIntro">चौगुनी पुनरावृत्ति एक ड्रा है पेर्पेतुअल चेक एक हानि है।</string>
	<string name="ifTheSamePositionOccurs">यदि शोगी में एक ही स्थिति 4 बार आती है, तो यह एक स्वचालित ड्रा है। इस स्थिति को सेनिचाइट (千日手) कहा जाता है। केवल कानूनी कदम उठाएं।</string>
	<string name="perpetualCheckIsALoss">लेकिन, विरोधी के राजा की लगातार चेक करना चेक पक्ष के लिए एक नुकसान है। दुर्भाग्य से आपके प्रतिद्वंद्वी के लिए, वे नहीं जानते ! केवल कानूनी कदम उठाएं।</string>
	<string name="boardFlippedFindBestMove">बोर्ड बस फ़्लिप किया गया था। यहां सबसे अच्छा कदम क्या है ?</string>
	<string name="repetitionComplete">परपेचुअल चेक के नुकसान के पीछे विचार यह है कि किसी को जबरदस्ती ड्रॉ कराने से रोका जाए।</string>
	<string name="advanced">उन्नत</string>
	<string name="pieceValue">टुकड़ा का मूल्य</string>
	<string name="evaluatePieceStrength">टुकड़ा ताकत का मूल्यांकन करें</string>
	<string name="pieceValueIntroNew">उच्च गतिशीलता वाले टुकड़ों का मूल्य अधिक होता है।
राजा अनमोल है ! हारने का मतलब है खेल हारना।</string>
	<string name="queenOverBishop">टुकड़ा ले लो
उच्चतम मूल्य के साथ !
रानी &gt; बिशप</string>
	<string name="pawnsAreTheLeastValuable">पॉन्स सबसे कम मूल्यवान टुकड़ा हैं, उसके बाद लैंसेस हैं। नाइट्स लैंसेस से थोड़े अधिक मूल्यवान होते हैं।
सबसे कीमती टुकड़ा लो।</string>
	<string name="knightSilverGold">नाइट &lt; सिल्वर &lt; गोल्ड
अपना खुद का खोए बिना सबसे मूल्यवान टुकड़ा लें।</string>
	<string name="goldBishopRook">गोल्ड &lt; बिशप &lt; रूक
सबसे कीमती टुकड़ा लो।</string>
	<string name="takeAllThePiecesStartingFromTheMost">सबसे मूल्यवान से लेकर कम से कम मूल्यवान तक, सभी टुकड़ों को क्रम में लें !</string>
	<string name="anExchangeIs">एक एक्सचेंज तब होता है जब आप एक टुकड़े पर कब्जा कर लेते हैं, और दूसरे को खो देते हैं। कौन सा एक्सचेंज बेहतर है? सिल्वर-फॉर-रूक, या गोल्ड-फॉर-नाइट?</string>
	<string name="theOpponentJustGaveAway">प्रतिद्वंद्वी ने अपना कीमती किश्ती मुफ्त में दे दिया ! क्या आप इसे लेते हैं ?</string>
	<string name="yourKingsValueIsInfinite">रूक की तुलना में राजा का मूल्य अनंत है। यहां सबसे अच्छा कदम क्या है ?</string>
	<string name="twoGeneralsAreBetter">दो जनरल एक से अधिक प्रमुख टुकड़े के लायक हो सकते हैं। एक नाईट और लांस एक जनरल से बेहतर हो सकते हैं। बिशप की बलि देने और दो जनरल को जीतने का तरीका खोजें।</string>
	<string name="rememberWhichPieceIsTheMostValuable">क्या आपको याद है कि कौन सा टुकड़ा सबसे मूल्यवान है ?</string>
	<string name="takeThePieceWithTheHighestValue">टुकड़ा ले लो
उच्चतम मूल्य के साथ !</string>
	<string name="rememberTheKingIsMoreValuableThanEveryOtherPieceCombined">राजा हर दूसरे टुकड़े की तुलना में अधिक मूल्यवान है। प्रतिद्वंद्वी के राजा पर हमला करने के लिए टुकड़ों का बलिदान करना ठीक हो सकता है। बस अपने राजा की सुरक्षा को भी मत भूलना !</string>
	<string name="checkInTwo">दो में चेक करें</string>
	<string name="twoMovesToGiveCheck">दो चाल मैं चेक दे</string>
	<string name="checkInTwoIntro">प्रतिद्वंदी के राजा को दो सही चाल चला कर शह दे !</string>
	<string name="checkInTwoGoal">प्रतिद्वंद्वी के राजा को शह दें
दो चाल में !</string>
	<string name="checkInTwoComplete">बधाई हो ! आपने अपने प्रतिद्वंद्वी को शह दी, उन्हें अपने राजा का बचाव करने के लिए मजबूर किया !</string>
	<string name="whatNext">आगे क्या है ?</string>
	<string name="youKnowHowToPlayShogi">You know how to play shogi, congratulations! Do you want to become a stronger player?</string>
	<string name="register">रजिस्टर करें</string>
	<string name="getAFreeLishogiAccount">एक मुफ्त Lishogi खाता प्राप्त करें</string>
	<string name="practice">अभ्यास</string>
	<string name="learnCommonShogiPositions">Learn common shogi positions</string>
	<string name="puzzles">पहेलियाँ</string>
	<string name="exerciseYourTacticalSkills">अपने सामरिक कौशल का प्रयोग करें</string>
	<string name="shogiResources">Shogi संसाधन</string>
	<string name="curatedShogiResources">Shogi संसाधनों की हमारी क्यूरेटेड सूची देखें</string>
	<string name="videos">वीडियो (Videos)</string>
	<string name="watchInstructiveShogiVideos">Watch instructive shogi videos</string>
	<string name="playPeople">लोगों के साथ खेलें</string>
	<string name="opponentsFromAroundTheWorld">दुनिया भर के विरोधियों</string>
	<string name="playMachine">मशीन के साथ खेलें</string>
	<string name="testYourSkillsWithTheComputer">कंप्यूटर के साथ अपने कौशल का परीक्षण करें</string>
	<string name="letsGo">आइए शुरू करते हैं !</string>
	<string name="stageX">मंच %s</string>
	<string name="awesome">शानदार !</string>
	<string name="excellent">बेहतरीन !</string>
	<string name="greatJob">शानदार काम !</string>
	<string name="perfect">उत्तम !</string>
	<string name="outstanding">श्रेष्ठ !</string>
	<string name="wayToGo">बहुत अच्छा !</string>
	<string name="yesYesYes">हाँ, हाँ, हाँ !</string>
	<string name="youreGoodAtThis">आप इस पर अच्छा कर रहे हैं !</string>
	<string name="nailedIt">बिल्कुल सही किया।</string>
	<string name="rightOn">सही !</string>
	<string name="stageXComplete">स्टेज %s पूर्ण</string>
	<string name="yourScore">आपका स्कोर</string>
	<string name="next">अगला</string>
	<string name="backToMenu">वापस मेन्यू पर</string>
	<string name="puzzleFailed">पहेली विफल हुई !</string>
	<string name="retry">फिर कोशिश करें</string>
</resources>
