<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="learnShogi">Impara a giocare allo Shogi</string>
	<string name="byPlaying">giocando!</string>
	<string name="menu">Menù</string>
	<string name="progressX">Completato: %s</string>
	<string name="resetMyProgress">Azzera i progressi</string>
	<string name="youWillLoseAllYourProgress">Perderai tutti i tuoi progressi!</string>
	<string name="play">gioca!</string>
	<string name="shogiPieces">Pezzi di Shogi</string>
	<string name="theIntroduction">Introduzione</string>
	<string name="introBasics">Impariamo alcune basi.</string>
	<string name="introIntro">Il tuo viaggio inizia qui.</string>
	<string name="clickHereAfterYouveChosen">Clicca qui dopo aver scelto il set di pezzi che ti piace.</string>
	<string name="tellYourPiecesApart">It\'s important that you can tell your pieces apart, so make sure you choose the right piece set.</string>
	<string name="howToSelectPieceSet">How to select your piece set?</string>
	<string name="choosePieceDesign">È importante che tu possa distinguere i tuoi pezzi, quindi assicurati di scegliere il giusto set di pezzi.
Per far ciò, clicca sulla rotella a ingranaggio o sul tuo nome utente (angolo in alto a destra) e poi clicca su \'set di pezzi\'.</string>
	<string name="promotionZone">Quando alcuni dei tuoi pezzi raggiungono o lasciano i primi tre ranghi nel territorio del tuo avversario puoi scegliere di promuovere il tuo pezzo e renderlo più forte.</string>
	<string name="senteGoesFirst">Nello Shogi il giocatore che va per primo è chiamato \"Sente\" e il giocatore che va secondo è chiamato \"Gote\". Sente è talvolta rappresentato dal colore nero e Gote dal colore bianco. Fai una mossa qualsiasi come Sente per continuare.</string>
	<string name="introComplete">Ora conosci alcune basi, ma questa parte del tutorial è ancora in costruzione. Per ora impara come si muovono i singoli pezzi.</string>
	<string name="introCompleteTwo">Ora conosci alcune basi! Ora impara come si muovono i singoli pezzi.</string>
	<string name="theRook">La torre</string>
	<string name="itMovesInStraightLines">Si muove in linea retta</string>
	<string name="rookIntro">La torre è un pezzo potente. Sei pronto a manovrarla?</string>
	<string name="rookGoal">Clicca sulla torre per muoverla sulla stella!</string>
	<string name="grabAllTheStarsRemember">Afferra tutte le stelle! Ricorda di guardare fuori dalla scacchiera.</string>
	<string name="rookPromotion">La torre viene promossa al potente dragone. Non dimenticare che puoi anche promuovere il tuo pezzo quando lasci la zona di promozione.</string>
	<string name="rookSummary">La torre si muove in alto, in basso, a destra o a sinistra quanto vuole.</string>
	<string name="dragonSummary">Si muove come la torre non promossa, ma anche di uno spazio in ogni direzione diagonale, rendendolo più forte.</string>
	<string name="dragonSummaryTwo">Il dragone si muove come la torre non promossa, ma anche in uno spazio in ogni direzione diagonale, rendendolo più forte.</string>
	<string name="grabAllTheStars">Raccogli tutte le stelle!</string>
	<string name="theFewerMoves">Meno mosse fai, più punti ottieni!</string>
	<string name="rookComplete">Congratulazioni! Hai imparato ad utilizzare la torre.</string>
	<string name="theBishop">L\'alfiere</string>
	<string name="itMovesDiagonally">Si muove in diagonale</string>
	<string name="bishopIntro">Ora impareremo come si utilizza l\'alfiere!</string>
	<string name="ehThereIsNoPiece">Cosa? Non c\'è alcun pezzo sulla scacchiera. Ma guarda fuori dalla scacchiera, un alfiere! Questa è la zona dove vanno i pezzi che catturi. Puoi riposizionare il pezzo sulla scacchiera. Come sempre, prendi tutte le stelle.</string>
	<string name="bishopPromotion">Promuovendo l\'alfiere lo rendi più forte, trasformandolo in un pezzo chiamato \"Il Cavallo\".</string>
	<string name="bishopSummary">L\'alfiere si muove in ogni direzione diagonale.</string>
	<string name="horseSummary">L\'alfiere promosso si muove sia in direzione diagonale, ma anche uno spazio in alto, in basso, a destra o a sinistra.</string>
	<string name="bishopComplete">Congratulazioni! Hai imparato ad utilizzare l\'alfiere.</string>
	<string name="theKing">Il re</string>
	<string name="theMostImportantPiece">Il pezzo più importante</string>
	<string name="kingIntro">Tu sei il re. Se cadi in battaglia la partita è perduta.</string>
	<string name="theKingIsSlow">Il re è decisamente lento.</string>
	<string name="kingSummary">Il re si muove in ogni direzione, ma sempre e solo di uno spazio.</string>
	<string name="kingComplete">Ora puoi comandare il comandante!</string>
	<string name="theKnight">Il cavallo</string>
	<string name="itMovesInAnLShape">Si muove a forma di L, ma solo in avanti!</string>
	<string name="knightIntro">Ecco un\'altra sfida per te. Il cavaliere è... un pezzo particolare.</string>
	<string name="knightsHaveAFancyWay">I cavalieri hanno un modo particolare di saltare in giro.</string>
	<string name="knightsCanJumpOverObstacles">I cavalieri possono saltare gli ostacoli!</string>
	<string name="knightSummary">Il cavaliere salta il avanti a forma di L, ma solo di due spazi in avanti e uno laterale. Il suo movimento non è limitato da altri pezzi - semplicemente ci salterà oltre.</string>
	<string name="pknightSummary">Il cavaliere promosso su muove in modo completamente diverso da quello non promosso, ma puoi notare che si muove esattamente come il generale d\'oro, per cui assicurati di studiarlo bene.</string>
	<string name="knightPromotion">Il cavaliere può essere promosso. Il suo movimento cambia molto dopo ciò, per cui fai attenzione.</string>
	<string name="knightComplete">Congratulazioni! Hai ammaestrato il cavallo.</string>
	<string name="thePawn">Il pedone</string>
	<string name="itMovesForwardOnly">Marcia in avanti!</string>
	<string name="pawnIntro">I pedoni sono deboli, ma possiedono un grande potenziale.</string>
	<string name="pawnsMoveOneSquareOnly">I pedoni si muovono di uno spazio davanti a loro, e catturano così.</string>
	<string name="pawnPromotion">Il pedone può essere promosso, e anch\'esso si muove come il generale d\'oro dopo ciò.</string>
	<string name="pawnComplete">Congratulazioni! I pedoni non hanno segreti per te.</string>
	<string name="pawnSummary">Il pedone è abbastanza semplice da imparare.</string>
	<string name="tokinSummary">Dovresti aver già preso dimestichezza con questo schema.</string>
	<string name="theLance">La lancia</string>
	<string name="itMovesStraightForward">Può andare solo in avanti.</string>
	<string name="lanceIntro">Usala saggiamente.</string>
	<string name="lancesAreStraighforward">Si muove in avanti quanto vuole, dovrebbe essere abbastanza semplice.</string>
	<string name="lancePromotion">Dopo che la lancia viene promossa, si muove diversamente, ma lo hai già visto da qualche parte - esattamente come il generale d\'oro.</string>
	<string name="lanceSummary">Si muove in avanti, è molto semplice.</string>
	<string name="planceSummary">Esattamente come il generale d\'oro.</string>
	<string name="planceSummaryTwo">La lancia promossa si muove come il generale d\'oro.</string>
	<string name="lanceComplete">Ottimo lavoro!</string>
	<string name="theGold">Il generale d\'oro</string>
	<string name="itMovesInAnyDirectionExceptDiagonallyBack">Il generale d\'oro si muove in qualsiasi direzione TRANNE diagonalmente indietro.</string>
	<string name="goldIntro">I movimenti del generale d\'oro possono sembrare difficili a ricordare all\'inizio, ma è certamente fattibile.</string>
	<string name="goldDoesntPromote">Il generale d\'oro e il re sono gli unici pezzi che NON POSSONO essere promossi.</string>
	<string name="goldSummary">Cerca di ricordarti queste mosse, perché molti pezzi si muovono così dopo la loro promozione.</string>
	<string name="goldComplete">Congratulazioni! Ce l\'hai fatta!</string>
	<string name="theSilver">Il generale d\'argento</string>
	<string name="itMovesEitherForwardOrDiagonallyBack">Il generale d\'argento si muove in avanti o diagonalmente indietro.</string>
	<string name="silverIntro">Un altro pezzo con movimenti strani, ma questo è l\'ultimo. Promesso!</string>
	<string name="silverPromotion">Quando promuovi il generale d\'argento i suoi movimenti diventano quelli del generale d\'oro.</string>
	<string name="silverSummary">Di sicuro ti ricorderai questi movimenti con un po\' di pratica.</string>
	<string name="psilverSummary">Come il generale d\'oro, ne vedrai parecchi così.</string>
	<string name="silverComplete">Congratulazioni! Stai andando forte!</string>
	<string name="promotion">Questo pezzo può essere promosso.</string>
	<string name="yourPieceReachedThePromotionZone">Il tuo pezzo ha raggiunto la zona di promozione!</string>
	<string name="itNowPromotesToAStrongerPiece">Ora può essere promosso ad un pezzo più forte.</string>
	<string name="selectThePieceYouWant">Scegli il pezzo che vuoi!</string>
	<string name="fundamentals">Fondamenti</string>
	<string name="capture">Le catture</string>
	<string name="takeTheEnemyPieces">Cattura i pezzi nemici</string>
	<string name="captureIntro">Identifica i pezzi indifesi dell\'avversario e catturali!</string>
	<string name="takeTheEnemyPiecesAndDontLoseYours">Prendi i pezzi nemici!
Ma senza perdere i tuoi.</string>
	<string name="captureComplete">Congratulazioni! Ora sai come combattere con i pezzi dello Shogi!</string>
	<string name="pieceDrops">Piazzamento pezzi</string>
	<string name="reuseCapturedPieces">Riutilizza i pezzi catturati!</string>
	<string name="dropIntro">Di nuovo, cattura tutti i pezzi dell\'avversario, senza perdere i tuoi!</string>
	<string name="capturedPiecesCanBeDropped">I pezzi catturati possono essere riposizionati sulla scacchiera durante il tuo turno!</string>
	<string name="dropLimitations">Non puoi posizionare un pezzo su un altro o dove non avrebbe mosse legali. Posizionare un pezzo nella zona di promozione non lo farà promuovere automaticamente.
Prendi i pezzi nemici!</string>
	<string name="youCannotHaveTwoUnpromotedPawns">Non puoi avere due pedoni non promossi sulla stessa fila.</string>
	<string name="protection">La difesa</string>
	<string name="keepYourPiecesSafe">Tieni al sicuro i tuoi pezzi</string>
	<string name="protectionIntro">Identifica i pezzi che il tuo avversario sta attaccando e difendili!</string>
	<string name="protectionComplete">Congratulazioni! Un pezzo che non perdi è un pezzo che vinci!</string>
	<string name="escape">Sei sotto attacco! 
Sfuggi alla minaccia!</string>
	<string name="noEscape">Non c\'è scampo, ma puoi difendere!</string>
	<string name="makeSureAllSafe">Assicurati che tutti i tuoi pezzi siano al sicuro!</string>
	<string name="dontForgetYouCanDropToDefend">Non dimenticarti che puoi posizionare dei pezzi per difenderti!</string>
	<string name="dontLetThemTakeAnyUndefendedPiece">Non lasciar conquistare 
nessun pezzo!</string>
	<string name="combat">Il combattimento</string>
	<string name="captureAndDefendPieces">Cattura e difendi i pezzi</string>
	<string name="combatIntro">Un buon guerriero comprende sia l\'attacco che la difesa!</string>
	<string name="combatComplete">Congratulazioni! Ora sai come combattere con i pezzi dello Shogi!</string>
	<string name="checkInOne">Scacco</string>
	<string name="attackTheOpponentsKing">Attacca il re dell\'avversario</string>
	<string name="checkInOneIntro">Per dare scacco attacca il re. L\'avversario dovrà difenderlo!</string>
	<string name="checkInOneGoal">Metti nel mirino il re avversario 
in una sola mossa!</string>
	<string name="checkInOneComplete">Congratulazioni! Hai dato scacco al tuo avversario costringendolo a difendere il re!</string>
	<string name="outOfCheck">Para lo scacco</string>
	<string name="defendYourKing">Difendi il tuo re</string>
	<string name="outOfCheckIntro">Sei sotto scacco! Devi scappare o parare l\'attacco.</string>
	<string name="ifYourKingIsAttacked">Se il tuo re è sotto attacco, devi difenderlo a tutti i costi.</string>
	<string name="escapeWithTheKing">Scappa con il re!</string>
	<string name="theKingCannotEscapeButBlock">Il re non può fuggire,
ma puoi parare l\'attacco!</string>
	<string name="youCanGetOutOfCheckByTaking">Puoi parare lo scacco
catturando il pezzo che sta attaccando.</string>
	<string name="thisKnightIsCheckingThroughYourDefenses">Il cavallo sta dando scacco
nonostante la tua difesa!</string>
	<string name="getOutOfCheck">Fuggi dallo scacco!</string>
	<string name="watchOutForYourOpponentsReply">Attento alla risposta dell\'avversario!</string>
	<string name="escapeOrBlock">Fuggi con il re
o para l\'attacco!</string>
	<string name="outOfCheckComplete">Congratulazioni! Il tuo re non verrà mai catturato, assicurati di poter difenderdelo da uno scacco!</string>
	<string name="mateInOne">Matto in una mossa</string>
	<string name="defeatTheOpponentsKing">Sconfiggi il re avversario</string>
	<string name="mateInOneIntro">Vincerai quando il tuo avversario non potrà difendersi dallo scacco.</string>
	<string name="toWinInShogi">Per vincere nello Shogi, attacca il re avversario in modo da non potersi difendere. Questo si chiama scacco-matto, detto \"Tsume\".</string>
	<string name="dropsCommonDeliverMate">I piazzamenti sono un modo comune di date scacco-matto.</string>
	<string name="attackYourOpponentsKing">Attacca il re dell\'avversario
in un modo in cui non possa essere difeso!</string>
	<string name="chooseYourPieceCarefully">Scegli il tuo pezzo con attenzione!</string>
	<string name="mateWithADroppedPawnIs">Lo scacco-matto con un pedone piazzato è illegale - in una partita vera verresti squalificato!</string>
	<string name="mateWithAPushedPawnIs">Scacco-matto con un pedone mosso è legale.</string>
	<string name="mateInOneComplete">Congratulazioni! È così che si vince nelle partite di Shogi!</string>
	<string name="intermediate">Livello intermedio</string>
	<string name="boardSetup">La scacchiera</string>
	<string name="howTheGameStarts">Come inizia la partita</string>
	<string name="boardSetupIntro">I due eserciti l\'uno di fronte all\'altro, pronti per la battaglia.</string>
	<string name="thisIsTheInitialPosition">Questa è la posizione iniziale di ogni partita di Shogi!
Fai una mossa qualsiasi per continuare.</string>
	<string name="firstPlaceTheKing">Ci sono due metodi tradizionali per posizionare i pezzi prima della partita. Ti insegniamo il metodo Oohashi (大橋), che è il più utilizzato tra i professionisti. Il re va messo per primo. Mettilo nello spazio al centro sulla prima riga.</string>
	<string name="dropAGold">Metti un generale d\'oro alla sinistra del re, poi l\'altro alla sua destra.</string>
	<string name="thenPlaceASilver">Dopodiché piazza un generale d\'argento alla sinistra di quello d\'oro di sinistra, e l\'altro alla destra di quello di destra.</string>
	<string name="dropTheKnights">Piazza i cavalieri nello stesso modo in cui hai piazzato i generali d\'argento.
Il tuo avversario userà il metodo Itou (伊藤).</string>
	<string name="dropTheLances">Piazza le lance. Il tuo avversario inizierà a piazzare i pedoni da sinistra a destra prima delle lance. Questo è il metodo Itou.</string>
	<string name="placeTheBishopThenRook">Piazza l\'alfiere sopra il cavaliere di sinistra, poi la torre sopra a quello di destra. Ovviamente, nelle partite reali non c\'è bisogno di sincronizzarsi con l\'avversario durante il piazzamento iniziale.</string>
	<string name="placeThePawns">Infine, sulla terza riga, piazza i pedoni esattamente come hai piazzato i pezzi sulla prima riga. Il cerchio ti guiderà.</string>
	<string name="pushingThe3rdPawn">Muovere il terzo pedone per aprire la diagonale dell\'alfiere è la mossa iniziale più comune. Fa\' questa mossa per continuare.</string>
	<string name="boardSetupComplete">Congratulazioni! Ora sai come impostare la scacchiera dello Shogi.</string>
	<string name="repetition">Ripetizione</string>
	<string name="fourfoldRepetitionIsADrawExcept">Quattro ripetizioni è un pareggio, TRANNE...</string>
	<string name="repetitionIntro">Quattro ripetizioni è un pareggio, lo scacco continuo è una sconfitta.</string>
	<string name="ifTheSamePositionOccurs">Se la stessa posizione avviene 4 volte nello Shogi, è un pareggio. Questa situazione è chiamata \"Sennichite\" (千日手). Ora fai l\'unica mossa legale.</string>
	<string name="perpetualCheckIsALoss">Ma lo scacco continuo al re avversario, risulta in una sconfitta per l\'attaccante. Sfortunatamente per il tuo avversario, lui non lo sa! Fai l\'unica mossa legale.</string>
	<string name="boardFlippedFindBestMove">La scacchiera è stata girata. Qual è la mossa migliore qui?</string>
	<string name="repetitionComplete">L\'idea di una sconfitta a causa dello scacco continuo serve a prevenire che chiunque forzi il pareggio.</string>
	<string name="advanced">Livello avanzato</string>
	<string name="pieceValue">Il valore del pezzo</string>
	<string name="evaluatePieceStrength">Valuta la forza del pezzo</string>
	<string name="pieceValueIntroNew">I pezzi con alta mobilità hanno un valore più alto.
Il re è inestimabile! Perderlo significa perdere la partita.</string>
	<string name="queenOverBishop">Cattura il pezzo
con il più alto valore!
Regina &gt; Alfiere</string>
	<string name="pawnsAreTheLeastValuable">I pedoni sono i pezzi che valgono meno, seguiti dalle lance. I cavalieri valgono poco più delle lance.
Prendi il pezzo più prezioso.</string>
	<string name="knightSilverGold">Cavaliere &lt; Argento &lt; Oro
Prendi il pezzo con più valore senza perdere il tuo.</string>
	<string name="goldBishopRook">Oro &lt; Alfiere &lt; Torre
Prendi il pezzo con più valore.</string>
	<string name="takeAllThePiecesStartingFromTheMost">Prendi tutti i pezzi in ordine, dal più prezioso al meno prezioso!</string>
	<string name="anExchangeIs">Uno scambio è quando si cattura un pezzo e se ne perde un altro. Qual è lo scambio migliore? Argento-Torre, oppure Oro-Cavaliere?</string>
	<string name="theOpponentJustGaveAway">L\'avversario ti ha appena regalato la sua preziosa torre! La prendi?</string>
	<string name="yourKingsValueIsInfinite">Il valore del re è infinito, paragonato alla torre. Qual è la miglior mossa qui?</string>
	<string name="twoGeneralsAreBetter">Due generali possono valere più di un pezzo importante. Un cavaliere e una lancia possono essere meglio di un generale. Trova un modo per sacrificare l\'alfiere e vincere due generali.</string>
	<string name="rememberWhichPieceIsTheMostValuable">Ti ricordi quale pezzo vale di più?</string>
	<string name="takeThePieceWithTheHighestValue">Cattura il pezzo 
con il valore più alto!</string>
	<string name="rememberTheKingIsMoreValuableThanEveryOtherPieceCombined">Il re vale più di tutti gli altri pezzi insieme. Può essere una buona strategia sacrificare dei pezzi per attaccare il re avversario. Basta non dimenticarsi della sicurezza del tuo re!</string>
	<string name="checkInTwo">Scacco in due mosse</string>
	<string name="twoMovesToGiveCheck">Due mosse per dare uno scacco</string>
	<string name="checkInTwoIntro">Trova la combinazione di due mosse che dia scacco al re avversario!</string>
	<string name="checkInTwoGoal">Minaccia il re avversario
in due mosse!</string>
	<string name="checkInTwoComplete">Congratulazioni! Hai dato scacco al tuo avversario costringendolo a difendere il re!</string>
	<string name="whatNext">E ora?</string>
	<string name="youKnowHowToPlayShogi">Congratulazioni, sai come giocare a Shogi! Vuoi diventare un giocatore più forte?</string>
	<string name="register">Registrati</string>
	<string name="getAFreeLishogiAccount">Crea un account Lishogi gratuito</string>
	<string name="practice">Allenamento</string>
	<string name="learnCommonShogiPositions">Impara le posizioni comuni dello Shogi</string>
	<string name="puzzles">Tattiche</string>
	<string name="exerciseYourTacticalSkills">Allenati nelle tattiche scacchistiche</string>
	<string name="shogiResources">Risorse dello Shogi</string>
	<string name="curatedShogiResources">Guarda la nostra lista dedicata delle risorse dello Shogi</string>
	<string name="videos">Video</string>
	<string name="watchInstructiveShogiVideos">Guarda i video istruttivi sullo Shogi</string>
	<string name="playPeople">Sfide!</string>
	<string name="opponentsFromAroundTheWorld">Avversari da tutto il mondo</string>
	<string name="playMachine">Gioca contro il computer</string>
	<string name="testYourSkillsWithTheComputer">Metti alla prova le tue abilità</string>
	<string name="letsGo">Forza!</string>
	<string name="stageX">Fase %s</string>
	<string name="awesome">Meraviglioso!</string>
	<string name="excellent">Eccellente!</string>
	<string name="greatJob">Ben fatto!</string>
	<string name="perfect">Perfetto!</string>
	<string name="outstanding">Eccezionale!</string>
	<string name="wayToGo">Vai così!</string>
	<string name="yesYesYes">Sì, sì, sì!</string>
	<string name="youreGoodAtThis">Sei bravo!</string>
	<string name="nailedIt">Azzeccato.</string>
	<string name="rightOn">Giusto!</string>
	<string name="stageXComplete">Fase %s completata</string>
	<string name="yourScore">Il tuo punteggio</string>
	<string name="next">Successivo</string>
	<string name="backToMenu">Torna al menù</string>
	<string name="puzzleFailed">Puzzle sbagliato!</string>
	<string name="retry">Riprova</string>
</resources>
