<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="learnShogi">Lær shogi</string>
	<string name="byPlaying">ved å spille!</string>
	<string name="menu">Meny</string>
	<string name="progressX">Fremgang: %s</string>
	<string name="resetMyProgress">Tilbakestill</string>
	<string name="youWillLoseAllYourProgress">Du kommer til å miste all din fremgang!</string>
	<string name="play">spill!</string>
	<string name="shogiPieces">Shogi-brikker</string>
	<string name="theIntroduction">Introduksjon</string>
	<string name="introBasics">La oss lære litt grunleggende.</string>
	<string name="introIntro">Your journey begins here.</string>
	<string name="clickHereAfterYouveChosen">Trykk her etter å ha valgt brikken du liker best.</string>
	<string name="tellYourPiecesApart">It\'s important that you can tell your pieces apart, so make sure you choose the right piece set.</string>
	<string name="howToSelectPieceSet">How to select your piece set?</string>
	<string name="choosePieceDesign">Det er viktig å skille mellom brikkene dine, så hver sikker på at du valgte det riktige brikkesettet. For å velge et, trykk på tannhjulet eller på brukernavnet (øverste høyre hjørnet) og velg \"brikkeset\".</string>
	<string name="promotionZone">Noen av brikkene kan man velge å forvandle for å bli sterkere når de kommer inn i eller går ut av fiendes tre første linjer.</string>
	<string name="senteGoesFirst">I shogi, så er spilleren som går først kallt Sente og den andre - Gote. Sente kan bli representert av fargen sort, og Gote av hvit. Gjør et trekk for å gå videre.</string>
	<string name="introComplete">You now know some basics, but this part of tutorial is still under construction. For now learn how individual pieces move.</string>
	<string name="introCompleteTwo">Nå vet du litt grunnlegende! Nå kan du lære hva hver brikke gjør.</string>
	<string name="theRook">Tårnet</string>
	<string name="itMovesInStraightLines">Flyttes i rette linjer</string>
	<string name="rookIntro">Tårnet er en kraftig brikke. Er du klar til å ta det i bruk?</string>
	<string name="rookGoal">Klikk på tårnet for å flytte det til stjernen!</string>
	<string name="grabAllTheStarsRemember">Ta alle stjernene! Husk å se utenfor brettet.</string>
	<string name="rookPromotion">Tårnet kan bli forvandlet til den mektige drage. Ikke glem at du kan også forvandle når du går ut av forvandlingssona.</string>
	<string name="rookSummary">Tårnet kan gå opp, ned, venstre og høyre så mye den vil.</string>
	<string name="dragonSummary">Den kan flytte akkurat som et vanlig tårn, men også et steg i hver diagonell retning, som gjør den mye sterkere.</string>
	<string name="dragonSummaryTwo">Dragen kan flytte akkurat som et vanlig tårn, men også et steg i hver diagonell retning, som gjør den mye sterkere.</string>
	<string name="grabAllTheStars">Ta alle stjernene!</string>
	<string name="theFewerMoves">Jo færre trekk du gjør, desto fler poeng vinner du!</string>
	<string name="rookComplete">Gratulerer! Du har nå mestret tårnet.</string>
	<string name="theBishop">Løperen</string>
	<string name="itMovesDiagonally">Flyttes diagonalt</string>
	<string name="bishopIntro">Nå skal vi lære hvordan man manøvrerer en løper!</string>
	<string name="ehThereIsNoPiece">Øh... det er ingen brikker på brettet, men se utenfor, en løper! Dette er hvor utslåtte brikker går. Du kan putte dem tilbake på brettet, men nå er den din egen. Som vanlig, ta alle stjernene.</string>
	<string name="bishopPromotion">Løperen forvandles til noe som kalles \"hesten\". Dette gjør den sterkere.</string>
	<string name="bishopSummary">Løperen går i hver diagonell retning så langt den vil.</string>
	<string name="horseSummary">En forvandlet løper går som en vanlig en, men i tilegg kan den gå et steg i hver annen retning: opp, ned, venstre og høyre.</string>
	<string name="bishopComplete">Gratulerer! Du kan ta kommando over løperen.</string>
	<string name="theKing">Kongen</string>
	<string name="theMostImportantPiece">Den viktigste brikken</string>
	<string name="kingIntro">Du er kongen. Faller du i strid, er spillet tapt.</string>
	<string name="theKingIsSlow">Kongen er ganske treg.</string>
	<string name="kingSummary">Kongen kan gå i hver retning, men bare ett steg.</string>
	<string name="kingComplete">Du kan nå befale befalet!</string>
	<string name="theKnight">Springeren</string>
	<string name="itMovesInAnLShape">Den flyttes i en L-form, men bare FRAM!</string>
	<string name="knightIntro">Dette blir en utfordring. Springeren er en... vanskelig brikke.</string>
	<string name="knightsHaveAFancyWay">Springere har en fancy måte å hoppe rundt på!</string>
	<string name="knightsCanJumpOverObstacles">Springere kan hoppe over hindringer! 
Flykt og beseire stjernene!</string>
	<string name="knightSummary">Springeren hopper fram to felter og en sidelengs. Den hopper over brikker i veien.</string>
	<string name="pknightSummary">En forvandlet springer flytter man helt annerledes fra en valig en, men du kan merke at den flyttes akkurat som gull-generalen, så ikke glem hvordan den går.</string>
	<string name="knightPromotion">Springeren kan også forvandles. Legg merke til at han går helt annerledes etter forvandling.</string>
	<string name="knightComplete">Gratulerer! Du har mestret springeren.</string>
	<string name="thePawn">Bonden</string>
	<string name="itMovesForwardOnly">Den går bare fremover</string>
	<string name="pawnIntro">Bønder er svake, men de innehar en masse potensial.</string>
	<string name="pawnsMoveOneSquareOnly">Bønder beveger seg kun én rute av gangen,
men når de når den andre siden av brettet,
blir de en sterkere brikke!</string>
	<string name="pawnPromotion">Bondeforvandling gjør bonden om til gull-generalen.</string>
	<string name="pawnComplete">Gratulerer! Bøndene holder ingen hemmeligheter for deg.</string>
	<string name="pawnSummary">Bonden kan man forstå ganske enkelt og rett-frem.</string>
	<string name="tokinSummary">Du ser sikkert allerede mønsteret.</string>
	<string name="theLance">Lansen</string>
	<string name="itMovesStraightForward">Den kan bare gå så langt frem den vil.</string>
	<string name="lanceIntro">Bruk den omtenksomt.</string>
	<string name="lancesAreStraighforward">Bare fram, dette burde være lett.</string>
	<string name="lancePromotion">Etter at lansen blir forvandlet, flytter man den annerledes, men du har allerede sett det før - samme som gull-generalen.</string>
	<string name="lanceSummary">Flyttes fram, dette er veldig enkelt.</string>
	<string name="planceSummary">Samme som gull-generalen.</string>
	<string name="planceSummaryTwo">En forvandlet lanse flytter som gull-generalen</string>
	<string name="lanceComplete">Bra jobba!</string>
	<string name="theGold">Gull-generalen</string>
	<string name="itMovesInAnyDirectionExceptDiagonallyBack">Gull-generalen går i hver retning UNTATT diagonelt bakover.</string>
	<string name="goldIntro">Det kan være vanskelig å huske hvordan man flytter gull-generalen, men du greier der sikkert.</string>
	<string name="goldDoesntPromote">Gull-generalen, sammen med kongen er de eneste brikkene som IKKE forvandles.</string>
	<string name="goldSummary">Prøv å huske hvordan den går, mange brikker flytter likt når de er forvandlet.</string>
	<string name="goldComplete">Gratulerer! Du greier dette.</string>
	<string name="theSilver">Sølv-generalen</string>
	<string name="itMovesEitherForwardOrDiagonallyBack">Sølv generalen flyttes et steg diagonelt eller fram.</string>
	<string name="silverIntro">En til brikke med som flyttes litt rart, men denne er den siste. Lover!</string>
	<string name="silverPromotion">En forvandlet sølv-general flyttes som en gull-general.</string>
	<string name="silverSummary">Du vil sikkert huske dette med litt øving.</string>
	<string name="psilverSummary">Samme som gull-generalen. Du vil se dette ofte.</string>
	<string name="silverComplete">Gratulerer! Du går i riktig retning.</string>
	<string name="promotion">Denne brikken kan bli forvandlet.</string>
	<string name="yourPieceReachedThePromotionZone">Din brikke har nådd forvandlingssona!</string>
	<string name="itNowPromotesToAStrongerPiece">Nå kan den forvandles til en sterkere brikke.</string>
	<string name="selectThePieceYouWant">Velg hvilken brikke du vil ha!</string>
	<string name="fundamentals">Grunnleggende</string>
	<string name="capture">Slå ut brikker</string>
	<string name="takeTheEnemyPieces">Slå ut motstanderens brikker</string>
	<string name="captureIntro">Oppdag motstanderens udekkede brikker, og slå dem!</string>
	<string name="takeTheEnemyPiecesAndDontLoseYours">Slå ut fiendes brikker!
Ikke mist dine.</string>
	<string name="captureComplete">Gratulerer! Du vet hvordan man kjemper med shogi-brikker!</string>
	<string name="pieceDrops">Droppe brikker</string>
	<string name="reuseCapturedPieces">Gjenbruk tatte brikker!</string>
	<string name="dropIntro">Som vanlig, ta fiendes brikker uten å miste dine egne!</string>
	<string name="capturedPiecesCanBeDropped">Tatte brikker kan be settet tilbake på din tur!</string>
	<string name="dropLimitations">Brikker kan ikke settet oppå andre brikker eller hvor de ikke har noen gyldige trekk.
Hvis en brikke er plassert i forvandlessonen, så kan den ikke bli promotert før den har gjort et trekk.
Ta fiendes brikker!</string>
	<string name="youCannotHaveTwoUnpromotedPawns">Du kan ikke ha to vanlige bønder på samme fil (vertikal linje).</string>
	<string name="protection">Beskyttelse</string>
	<string name="keepYourPiecesSafe">Hold dine brikker trygge</string>
	<string name="protectionIntro">Oppdag brikkene motstanderen angriper, og dekk dem!</string>
	<string name="protectionComplete">Gratulerer! En brikke du ikke mister er en brikke du vinner!</string>
	<string name="escape">Du er under angrep! Unnslipp trusselen!</string>
	<string name="noEscape">Det er ingen flukt,
men du kan forsvare!</string>
	<string name="makeSureAllSafe">Hver sikker på at alle brikker er trygge!</string>
	<string name="dontForgetYouCanDropToDefend">Ikke glem at du kan sette ut brikker for å forsvare!</string>
	<string name="dontLetThemTakeAnyUndefendedPiece">La ikke motstanderen ta en udekket brikke!</string>
	<string name="combat">Kamp</string>
	<string name="captureAndDefendPieces">Slå ut og forsvar brikker</string>
	<string name="combatIntro">En god kriger mestrer både angrep og forsvar!</string>
	<string name="combatComplete">Gratulerer! Du kjenner til hvordan en kjemper med shogi-brikker!</string>
	<string name="checkInOne">Sjakk i ett trekk</string>
	<string name="attackTheOpponentsKing">Angrip motspillerens konge</string>
	<string name="checkInOneIntro">Angrip og sjakk motspillerens konge, for den må forsvares!</string>
	<string name="checkInOneGoal">Gå etter motspillerens konge på ett trekk!</string>
	<string name="checkInOneComplete">Gratulerer! Du satte motspilleren i sjakk og tvang med det fram et forsvar av kongen!</string>
	<string name="outOfCheck">Ut av sjakk</string>
	<string name="defendYourKing">Forsvar kongen din</string>
	<string name="outOfCheckIntro">Du står i sjakk! Du må flykte fra trusselen eller blokkere angrepet.</string>
	<string name="ifYourKingIsAttacked">Hvis kongen er angripet må du forsvare ham.</string>
	<string name="escapeWithTheKing">Få kongen vekk!</string>
	<string name="theKingCannotEscapeButBlock">Kongen kommer ikke unna, men du kan blokkere angrepet!</string>
	<string name="youCanGetOutOfCheckByTaking">Du kan komme unna sjakken ved å slå ut den angripende brikken.</string>
	<string name="thisKnightIsCheckingThroughYourDefenses">Denne springeren sjakker rett gjennom forsvarsverket ditt!</string>
	<string name="getOutOfCheck">Gå ut av sjakk!</string>
	<string name="watchOutForYourOpponentsReply">Se på motstanderens svar!</string>
	<string name="escapeOrBlock">Få kongen vekk eller blokker angrepet!</string>
	<string name="outOfCheckComplete">Gratulerer! Kongen din kan ikke tas, pass på at du kan forsvare deg mot å bli satt sjakk!</string>
	<string name="mateInOne">Matt i ett trekk</string>
	<string name="defeatTheOpponentsKing">Beseire motspillerens konge</string>
	<string name="mateInOneIntro">Du vinner når motspilleren ikke kan forsvare seg mot sjakk.</string>
	<string name="toWinInShogi">For å vinne i shogi må man sette fiendes konge i sjakk slik at de ikke kan forsvare. Dette kalles tsume, som er sjakkmatt.</string>
	<string name="dropsCommonDeliverMate">Tsume - altså sjakkmatt - er ofte levert av å sette ut tatte brikker.</string>
	<string name="attackYourOpponentsKing">Angrip motspillerens konge på en måte som det ikke er mulig å forsvare seg mot!</string>
	<string name="chooseYourPieceCarefully">Velg din brikke omtenksomt!</string>
	<string name="mateWithADroppedPawnIs">Å sette tsume (sjakkmatt) med en tatt bonde er ulovlig - i et spill ville du ha tapt!</string>
	<string name="mateWithAPushedPawnIs">Tsume (sjakkmatt) med en vanlig bonde er greit.</string>
	<string name="mateInOneComplete">Gratulerer! Slik vinner du i shogi!</string>
	<string name="intermediate">Middels vanskelig</string>
	<string name="boardSetup">Oppstilling</string>
	<string name="howTheGameStarts">Hvordan partiet starter</string>
	<string name="boardSetupIntro">De to arméene står mot hverandre, klare til kamp.</string>
	<string name="thisIsTheInitialPosition">Dette er utgangsstillingen i alle sjakkpartier! Gjør et trekk for å fortsette.</string>
	<string name="firstPlaceTheKing">Det fins to tradisjonelle rekkefølger for å sette opp brikkene før starten av spillet. Vi vil lære deg Oohashi- (大橋-) måten, som er det profesjonelle ofte bruker. Kongen er først. Flytt kongen til bakerste midtfeltet.</string>
	<string name="dropAGold">Sett ut en gull på venstre side av kongen, så på høyre siden.</string>
	<string name="thenPlaceASilver">Så plasserer du sølv først ved siden av den venstre gull, så ved siden av den til høyre.</string>
	<string name="dropTheKnights">Drop the knights the same way you placed the silvers. Your opponent will be doing the Itou (伊藤) style.</string>
	<string name="dropTheLances">Drop the lances. Your opponent will start placing pawns left-to-right before the lances. This is the Itou style.</string>
	<string name="placeTheBishopThenRook">Place the bishop above the left knight, then the rook above the right knight. Of course, in real games there is no need to be in sync with your opponent during setup.</string>
	<string name="placeThePawns">Finally, on the 3rd rank, drop pawns the same way you placed the back rank pieces. The circle will be your guide.</string>
	<string name="pushingThe3rdPawn">Pushing the 3rd pawn to open the bishop’s diagonal is the most common first move. Make this move to continue.</string>
	<string name="boardSetupComplete">Gratulerer! Du kjenner nå til hvordan brikkene stilles opp på brettet.</string>
	<string name="repetition">Repetition</string>
	<string name="fourfoldRepetitionIsADrawExcept">Fourfold repetition is a draw, EXCEPT...</string>
	<string name="repetitionIntro">Fourfold repetition is a draw Perpetual check is a loss.</string>
	<string name="ifTheSamePositionOccurs">If the same position occurs 4 times in Shogi, it is an automatic draw. This situation is called sennichite (千日手). Make the only legal move.</string>
	<string name="perpetualCheckIsALoss">But, perpetually checking the opponent’s king is a loss for the checking side. Unfortunately for your opponent, they don’t know! Make the only legal move.</string>
	<string name="boardFlippedFindBestMove">The board was just flipped. What is the best move here?</string>
	<string name="repetitionComplete">The idea behind perpetual check being a loss is to prevent anyone from forcing a draw.</string>
	<string name="advanced">For viderekomne</string>
	<string name="pieceValue">Brikkeverdi</string>
	<string name="evaluatePieceStrength">Vurdering av brikkestyrken</string>
	<string name="pieceValueIntroNew">Pieces with high mobility have a higher value.
The king is priceless! Losing it means losing the game.</string>
	<string name="queenOverBishop">Slå ut brikken 
med høyest verdi!
Dronning &gt; løper</string>
	<string name="pawnsAreTheLeastValuable">Pawns are the least valuable piece, followed by lances. Knights are slightly more valuable than lances.
Take the most valuable piece.</string>
	<string name="knightSilverGold">Knight &lt; Silver &lt; Gold
Take the most valuable piece without losing your own.</string>
	<string name="goldBishopRook">Gold &lt; Bishop &lt; Rook
Take the most valuable piece.</string>
	<string name="takeAllThePiecesStartingFromTheMost">Take all the pieces in order, starting from the most valuable until the least valuable!</string>
	<string name="anExchangeIs">An exchange is when you capture a piece, and lose another. Which is a better exchange? Silver-for-rook, or gold-for-knight?</string>
	<string name="theOpponentJustGaveAway">The opponent just gave away his valuable rook for free! Do you take it?</string>
	<string name="yourKingsValueIsInfinite">The king\'s value is infinite, compared to a rook. What is the best move here?</string>
	<string name="twoGeneralsAreBetter">Two generals can be worth more than one major piece. A knight and lance can be better than a general. Find a way to sacrifice the bishop and win two generals.</string>
	<string name="rememberWhichPieceIsTheMostValuable">Do you remember which piece is the most valuable?</string>
	<string name="takeThePieceWithTheHighestValue">Slå ut brikken
med høyest verdi!</string>
	<string name="rememberTheKingIsMoreValuableThanEveryOtherPieceCombined">The king is more valuable than every other piece combined. It may be OK to sacrifice pieces to attack the opponent\'s king. Just don\'t forget your own king\'s safety as well!</string>
	<string name="checkInTwo">Sjakk i to trekk</string>
	<string name="twoMovesToGiveCheck">To trekk for å sette sjakk</string>
	<string name="checkInTwoIntro">Finn den rette to-trekks-kombinasjonen som sjakker motspillerens konge!</string>
	<string name="checkInTwoGoal">Du kan nå true motspillerens konge i to trekk!</string>
	<string name="checkInTwoComplete">Gratulerer! Du satte motspilleren i sjakk og tvang fram et kongeforsvar!</string>
	<string name="whatNext">Hva kommer nå?</string>
	<string name="youKnowHowToPlayShogi">You know how to play shogi, congratulations! Do you want to become a stronger player?</string>
	<string name="register">Registrer deg</string>
	<string name="getAFreeLishogiAccount">Få en gratis Lishogi-konto</string>
	<string name="practice">Øv</string>
	<string name="learnCommonShogiPositions">Learn common shogi positions</string>
	<string name="puzzles">Sjakknøtter</string>
	<string name="exerciseYourTacticalSkills">Øv opp dine taktiske ferdigheter</string>
	<string name="shogiResources">Shogi resources</string>
	<string name="curatedShogiResources">See our curated list of shogi resources</string>
	<string name="videos">Videoer</string>
	<string name="watchInstructiveShogiVideos">Watch instructive shogi videos</string>
	<string name="playPeople">Spill mot andre</string>
	<string name="opponentsFromAroundTheWorld">Motspillere fra hele verden</string>
	<string name="playMachine">Spill mot maskinen</string>
	<string name="testYourSkillsWithTheComputer">Test ferdighetene dine mot maskinen</string>
	<string name="letsGo">Nå starter vi!</string>
	<string name="stageX">Nivå %s</string>
	<string name="awesome">Veldig bra!</string>
	<string name="excellent">Utmerket!</string>
	<string name="greatJob">Bra jobba!</string>
	<string name="perfect">Perfekt!</string>
	<string name="outstanding">Utmerket!</string>
	<string name="wayToGo">Fortsett slik!</string>
	<string name="yesYesYes">Ja, ja, ja!</string>
	<string name="youreGoodAtThis">Dette er du god til!</string>
	<string name="nailedIt">Du traff spikeren på hodet.</string>
	<string name="rightOn">Midt i blinken!</string>
	<string name="stageXComplete">Nivå %s er fullført</string>
	<string name="yourScore">Your score</string>
	<string name="next">Neste</string>
	<string name="backToMenu">Tilbake til menyen</string>
	<string name="puzzleFailed">Feilaktig løsning!</string>
	<string name="retry">Forsøk på nytt</string>
</resources>
