<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="learnShogi">Aprenda shogi</string>
	<string name="byPlaying">jogando!</string>
	<string name="menu">Menu</string>
	<string name="progressX">Progresso: %s</string>
	<string name="resetMyProgress">Reiniciar meu progresso</string>
	<string name="youWillLoseAllYourProgress">Você vai perder todo o seu progresso!</string>
	<string name="play">jogar!</string>
	<string name="shogiPieces">Peças do Shogi</string>
	<string name="theIntroduction">Introdução</string>
	<string name="introBasics">Vamos aprender alguns conceitos básicos.</string>
	<string name="introIntro">Sua jornada começa aqui.</string>
	<string name="clickHereAfterYouveChosen">Clique aqui após escolher o desenho das peças que você gostar.</string>
	<string name="tellYourPiecesApart">It\'s important that you can tell your pieces apart, so make sure you choose the right piece set.</string>
	<string name="howToSelectPieceSet">How to select your piece set?</string>
	<string name="choosePieceDesign">É importante que você consiga identificar as suas peças, então certifique-se de escolher o conjunto certo. Para fazer isso clique no seu nome de usuário (canto superior direito) e, em seguida clique em \'Peças\'.</string>
	<string name="promotionZone">Quando algumas das suas peças alcançam ou deixam as três primeiras fileiras no território do seu oponente, você pode escolher promover a sua peça e torná-la mais forte.</string>
	<string name="senteGoesFirst">No shogi, o jogador que faz o primeiro lance é chamado de sente e o jogador que faz o segundo lance é chamado de gote. Sente às vezes é representado pela cor preta e gote pela cor branca. Faça qualquer lance como sente para continuar.</string>
	<string name="introComplete">Agora você sabe alguns conceitos básicos, mas esta parte do tutorial ainda está em construção. Por enquanto, aprenda como cada peça se move.</string>
	<string name="introCompleteTwo">Agora você sabe alguns conceitos básicos! O próximo passo é aprender como as peças se movimentam individualmente.</string>
	<string name="theRook">A torre</string>
	<string name="itMovesInStraightLines">Move-se em linhas retas</string>
	<string name="rookIntro">A torre é uma peça poderosa. Você está pronto para comandá-la?</string>
	<string name="rookGoal">Clique na torre para levá-la até a estrela!</string>
	<string name="grabAllTheStarsRemember">Grab all the stars! Remember, look outside of the board.</string>
	<string name="rookPromotion">A torre promove para o poderoso dragão. Não se esqueça que você também pode promover sua peça quando sair da zona de promoção.</string>
	<string name="rookSummary">A torre pode mover-se para cima, para baixo, para a esquerda ou direita quantas casas quiser.</string>
	<string name="dragonSummary">Ele pode se mover como a torre não promovida, mas também uma casa em qualquer direção diagonal, tornando-a muito mais forte.</string>
	<string name="dragonSummaryTwo">O dragão pode se mover como a torre não promovida, mas também pode andar uma casa em qualquer direção diagonal, o que o torna uma peça muito mais forte.</string>
	<string name="grabAllTheStars">Pegue todas as estrelas!</string>
	<string name="theFewerMoves">Quanto menos lances você fizer, mais pontos ganhará!</string>
	<string name="rookComplete">Parabéns! Você dominou a torre com sucesso.</string>
	<string name="theBishop">O bispo</string>
	<string name="itMovesDiagonally">Move-se em diagonais</string>
	<string name="bishopIntro">A seguir, aprenderemos como o bispo se movimenta!</string>
	<string name="ehThereIsNoPiece">Eh? Não há nenhuma peça no tabuleiro. Mas olhe para fora do tabuleiro, um bispo! Esta área é para onde vão as peças que você capturou. Você pode colocar a peça de volta no tabuleiro. Como de costume, pegue todas as estrelas.</string>
	<string name="bishopPromotion">Promover seu bispo o tornará mais forte, ele se transformará em uma peça chamada \"cavalo\".</string>
	<string name="bishopSummary">O bispo se move em qualquer direção diagonal.</string>
	<string name="horseSummary">O bispo promovido também se move diagonalmente, mas também pode ir uma casa para cima, para baixo, esquerda ou direita.</string>
	<string name="bishopComplete">Parabéns! Você pode comandar um bispo.</string>
	<string name="theKing">O rei</string>
	<string name="theMostImportantPiece">A peça mais importante</string>
	<string name="kingIntro">Você é o rei. Se cair em batalha, perderá o jogo.</string>
	<string name="theKingIsSlow">O rei é um pouco lento.</string>
	<string name="kingSummary">O rei pode se mover em qualquer direção, mas apenas uma casa.</string>
	<string name="kingComplete">Você agora pode comandar o comandante!</string>
	<string name="theKnight">O cavaleiro</string>
	<string name="itMovesInAnLShape">Move-se em forma de L, mas apenas PARA FRENTE!</string>
	<string name="knightIntro">Aqui está outro desafio para você. O cavaleiro é... uma peça complicada.</string>
	<string name="knightsHaveAFancyWay">Cavaleiros têm uma maneira peculiar de saltar por aí!</string>
	<string name="knightsCanJumpOverObstacles">Cavaleiros podem pular sobre obstáculos!</string>
	<string name="knightSummary">O cavaleiro pode pular em forma de L para frente, mas apenas duas casas para frente e uma para casa o lado. Seu movimento também não é obstruído por outras peças - ele simplesmente salta sobre elas.</string>
	<string name="pknightSummary">Os movimentos do cavaleiro promovido são completamente diferentes do cavaleiro não promovido, mas você pode notar que ele move da mesma maneira que o general de ouro, então certifique-se de entendê-lo completamente.</string>
	<string name="knightPromotion">O cavaleiro também pode ser promovido. Os seus movimentos mudam bastante depois disso, por isso prestem atenção.</string>
	<string name="knightComplete">Parabéns! Você acaba tornar-se um mestre dos cavaleiros.</string>
	<string name="thePawn">O peão</string>
	<string name="itMovesForwardOnly">Marche adiante!</string>
	<string name="pawnIntro">Peões são fracos, mas possuem grande potencial.</string>
	<string name="pawnsMoveOneSquareOnly">Peões podem se mover para o casa diretamente na frente deles, eles capturam da mesma maneira.</string>
	<string name="pawnPromotion">O peão também pode ser promovido, os movimentos são novamente os mesmos que os do general do ouro.</string>
	<string name="pawnComplete">Parabéns! Peões não têm segredos para você.</string>
	<string name="pawnSummary">O peão é uma peça bastante simples de entender.</string>
	<string name="tokinSummary">Você já deve estar familiarizado com esse padrão agora.</string>
	<string name="theLance">A lança</string>
	<string name="itMovesStraightForward">Ela só pode ir para frente.</string>
	<string name="lanceIntro">Use-a com sabedoria.</string>
	<string name="lancesAreStraighforward">Avance o quanto você quiser, isso deve ser fácil para você.</string>
	<string name="lancePromotion">After the lance is promoted, it moves differently, but you\'ve already seen this somewhere - same as the gold general.</string>
	<string name="lanceSummary">Moves forward, this is really easy.</string>
	<string name="planceSummary">It\'s the same as the gold general.</string>
	<string name="planceSummaryTwo">The promoted lance moves the same as the gold general.</string>
	<string name="lanceComplete">Great job!</string>
	<string name="theGold">O general de ouro</string>
	<string name="itMovesInAnyDirectionExceptDiagonallyBack">O general de ouro se move em qualquer direção, EXCETO diagonalmente para trás.</string>
	<string name="goldIntro">Os movimentos do general de ouro podem ser um pouco mais difíceis de serem lembrados no início, mas certamente você conseguirá memorizá-los.</string>
	<string name="goldDoesntPromote">O general de ouro, juntamente com o rei, é a única peça que NÃO pode ser promovida.</string>
	<string name="goldSummary">Tente se lembrar destes movimentos, muitas peças se movem da mesma maneira depois de serem promovidas.</string>
	<string name="goldComplete">Parabéns! Você conseguiu.</string>
	<string name="theSilver">O general de prata</string>
	<string name="itMovesEitherForwardOrDiagonallyBack">O general de prata se move para frente ou diagonalmente para trás.</string>
	<string name="silverIntro">Outra peça com movimentos pouco naturais, mas é a última delas. Prometemos!</string>
	<string name="silverPromotion">Quando você promove o general de prata, seus movimentos são os mesmos do general de ouro.</string>
	<string name="silverSummary">Você certamente vai lembrar esses movimentos com um pouco de prática.</string>
	<string name="psilverSummary">Como no general de ouro, você verá isto várias vezes.</string>
	<string name="silverComplete">Parabéns! Você está em uma excelente fase.</string>
	<string name="promotion">Esta peça pode ser promovida.</string>
	<string name="yourPieceReachedThePromotionZone">Sua peça chegou à zona de promoção!</string>
	<string name="itNowPromotesToAStrongerPiece">Agora ela pode ser promovida a uma peça mais forte.</string>
	<string name="selectThePieceYouWant">Escolha a peça que desejar!</string>
	<string name="fundamentals">Fundamentos</string>
	<string name="capture">Capturar</string>
	<string name="takeTheEnemyPieces">Capture as peças inimigas</string>
	<string name="captureIntro">Identifique as peças desprotegidas do adversário, e capture-as!</string>
	<string name="takeTheEnemyPiecesAndDontLoseYours">Capture as peças do adversário!
E não perca as suas.</string>
	<string name="captureComplete">Parabéns! Você já sabe como lutar com peças de shogi!</string>
	<string name="pieceDrops">Piece drops</string>
	<string name="reuseCapturedPieces">Reutilize peças capturadas!</string>
	<string name="dropIntro">Mais uma vez, capture todas as peças do adversário, sem perder as suas!</string>
	<string name="capturedPiecesCanBeDropped">Captured pieces can be dropped back on the board on your turn!</string>
	<string name="dropLimitations">You cannot drop a piece on another piece or drop it where it cannot have any legal moves. Dropping a piece in promotion zone doesn\'t result in promotion.
Take the enemy pieces!</string>
	<string name="youCannotHaveTwoUnpromotedPawns">Você não pode colocar dois peões não promovidos na mesma coluna.</string>
	<string name="protection">Defender</string>
	<string name="keepYourPiecesSafe">Mantenha suas peças em segurança</string>
	<string name="protectionIntro">Identifique as peças que seu oponente está atacando e defenda-as!</string>
	<string name="protectionComplete">Parabéns! Cada peça que você não perde é uma peça que você ganha!</string>
	<string name="escape">Você está sob ataque!
Fuja da ameaça!</string>
	<string name="noEscape">Não há como fugir, 
mas você pode defender!</string>
	<string name="makeSureAllSafe">Make sure all your pieces are safe!</string>
	<string name="dontForgetYouCanDropToDefend">Don’t forget you can drop pieces to defend!</string>
	<string name="dontLetThemTakeAnyUndefendedPiece">Não deixe que capturem qualquer peça indefesa!</string>
	<string name="combat">Combate</string>
	<string name="captureAndDefendPieces">Capture e defenda peças</string>
	<string name="combatIntro">Um bom guerreiro sabe atacar e defender!</string>
	<string name="combatComplete">Congratulations! You know how to fight with shogi pieces!</string>
	<string name="checkInOne">Xeque em 1</string>
	<string name="attackTheOpponentsKing">Ataque o rei do seu adversário</string>
	<string name="checkInOneIntro">Para dar xeque, ataque o rei. Seu oponente deve defendê-lo!</string>
	<string name="checkInOneGoal">Ameace o rei de seu oponente em um movimento!</string>
	<string name="checkInOneComplete">Parabéns! Você colocou o rei de seu oponente em xeque, obrigando-o a defende-lo!</string>
	<string name="outOfCheck">Salve o rei</string>
	<string name="defendYourKing">Defenda-se de xeques</string>
	<string name="outOfCheckIntro">Você está em xeque! Você deve escapar ou bloquear o ataque.</string>
	<string name="ifYourKingIsAttacked">If your king is attacked, you must deal with the attack.</string>
	<string name="escapeWithTheKing">Escape com o rei!</string>
	<string name="theKingCannotEscapeButBlock">O rei não pode escapar,
mas você pode bloquear o ataque!</string>
	<string name="youCanGetOutOfCheckByTaking">Você pode sair de um xeque
capturando a peça atacante.</string>
	<string name="thisKnightIsCheckingThroughYourDefenses">Este cavalo está dando xeque
através de suas defesas!</string>
	<string name="getOutOfCheck">Get out of check!</string>
	<string name="watchOutForYourOpponentsReply">Watch out for your opponent\'s reply!</string>
	<string name="escapeOrBlock">Escape com o rei
ou bloqueie o ataque!</string>
	<string name="outOfCheckComplete">Parabéns! Seu rei não deve ser tomado, certifique-se de que você pode defendê-lo de um xeque!</string>
	<string name="mateInOne">Mate em 1</string>
	<string name="defeatTheOpponentsKing">Derrote o rei adversário</string>
	<string name="mateInOneIntro">Você vence quando seu oponente não pode se defender de um xeque.</string>
	<string name="toWinInShogi">To win in shogi, check your opponent\'s king such that they cannot defend. This is mate, or tsume.</string>
	<string name="dropsCommonDeliverMate">Drops are a very common way to deliver mate.</string>
	<string name="attackYourOpponentsKing">Ataque o rei adversário de uma maneira que ele não possa se defender!</string>
	<string name="chooseYourPieceCarefully">Choose your piece carefully!</string>
	<string name="mateWithADroppedPawnIs">Mate with a dropped pawn is illegal - in a real game you would be forfeited!</string>
	<string name="mateWithAPushedPawnIs">Mate with a pushed pawn is fine.</string>
	<string name="mateInOneComplete">Congratulations! That is how you win shogi games!</string>
	<string name="intermediate">Intermediário</string>
	<string name="boardSetup">Posição inicial</string>
	<string name="howTheGameStarts">Como o jogo inicia</string>
	<string name="boardSetupIntro">Os dois exércitos se enfrentam, prontos para a batalha.</string>
	<string name="thisIsTheInitialPosition">This is the initial position
of every game of shogi!
Make any move to continue.</string>
	<string name="firstPlaceTheKing">There are two traditional ways of setting up pieces before a game. We will be teaching the Oohashi (大橋) style, most commonly used by professionals. The king goes first. Move the king to the back rank’s center square.</string>
	<string name="dropAGold">Drop a gold on the left side of the king, then place another gold on the right.</string>
	<string name="thenPlaceASilver">Then place the silver next to the left-side gold, and a silver beside the right gold.</string>
	<string name="dropTheKnights">Drop the knights the same way you placed the silvers. Your opponent will be doing the Itou (伊藤) style.</string>
	<string name="dropTheLances">Drop the lances. Your opponent will start placing pawns left-to-right before the lances. This is the Itou style.</string>
	<string name="placeTheBishopThenRook">Place the bishop above the left knight, then the rook above the right knight. Of course, in real games there is no need to be in sync with your opponent during setup.</string>
	<string name="placeThePawns">Finally, on the 3rd rank, drop pawns the same way you placed the back rank pieces. The circle will be your guide.</string>
	<string name="pushingThe3rdPawn">Pushing the 3rd pawn to open the bishop’s diagonal is the most common first move. Make this move to continue.</string>
	<string name="boardSetupComplete">Congratulations! You know how to set up the shogi board.</string>
	<string name="repetition">Repetition</string>
	<string name="fourfoldRepetitionIsADrawExcept">Fourfold repetition is a draw, EXCEPT...</string>
	<string name="repetitionIntro">Fourfold repetition is a draw Perpetual check is a loss.</string>
	<string name="ifTheSamePositionOccurs">If the same position occurs 4 times in Shogi, it is an automatic draw. This situation is called sennichite (千日手). Make the only legal move.</string>
	<string name="perpetualCheckIsALoss">But, perpetually checking the opponent’s king is a loss for the checking side. Unfortunately for your opponent, they don’t know! Make the only legal move.</string>
	<string name="boardFlippedFindBestMove">The board was just flipped. What is the best move here?</string>
	<string name="repetitionComplete">The idea behind perpetual check being a loss is to prevent anyone from forcing a draw.</string>
	<string name="advanced">Avançado</string>
	<string name="pieceValue">Avaliando</string>
	<string name="evaluatePieceStrength">Avalie o valor de cada peça</string>
	<string name="pieceValueIntroNew">Pieces with high mobility have a higher value.
The king is priceless! Losing it means losing the game.</string>
	<string name="queenOverBishop">Capture a peça de maior valor!
Rainha &gt; Bispo</string>
	<string name="pawnsAreTheLeastValuable">Pawns are the least valuable piece, followed by lances. Knights are slightly more valuable than lances.
Take the most valuable piece.</string>
	<string name="knightSilverGold">Knight &lt; Silver &lt; Gold
Take the most valuable piece without losing your own.</string>
	<string name="goldBishopRook">Gold &lt; Bishop &lt; Rook
Take the most valuable piece.</string>
	<string name="takeAllThePiecesStartingFromTheMost">Take all the pieces in order, starting from the most valuable until the least valuable!</string>
	<string name="anExchangeIs">An exchange is when you capture a piece, and lose another. Which is a better exchange? Silver-for-rook, or gold-for-knight?</string>
	<string name="theOpponentJustGaveAway">The opponent just gave away his valuable rook for free! Do you take it?</string>
	<string name="yourKingsValueIsInfinite">The king\'s value is infinite, compared to a rook. What is the best move here?</string>
	<string name="twoGeneralsAreBetter">Two generals can be worth more than one major piece. A knight and lance can be better than a general. Find a way to sacrifice the bishop and win two generals.</string>
	<string name="rememberWhichPieceIsTheMostValuable">Do you remember which piece is the most valuable?</string>
	<string name="takeThePieceWithTheHighestValue">Capture a peça de maior valor!</string>
	<string name="rememberTheKingIsMoreValuableThanEveryOtherPieceCombined">The king is more valuable than every other piece combined. It may be OK to sacrifice pieces to attack the opponent\'s king. Just don\'t forget your own king\'s safety as well!</string>
	<string name="checkInTwo">Xeque em 2</string>
	<string name="twoMovesToGiveCheck">Dois movimentos para dar xeque</string>
	<string name="checkInTwoIntro">Encontre a sequência correta de dois movimentos que coloque em xeque o rei adversário!</string>
	<string name="checkInTwoGoal">Ameace o rei adversário em dois movimentos!</string>
	<string name="checkInTwoComplete">Parabéns! Você colocou em xeque o seu adversário, forçando-o a defender seu rei!</string>
	<string name="whatNext">O que vem depois?</string>
	<string name="youKnowHowToPlayShogi">You know how to play shogi, congratulations! Do you want to become a stronger player?</string>
	<string name="register">Registrar</string>
	<string name="getAFreeLishogiAccount">Get a free Lishogi account</string>
	<string name="practice">Praticar</string>
	<string name="learnCommonShogiPositions">Learn common shogi positions</string>
	<string name="puzzles">Quebra-cabeças</string>
	<string name="exerciseYourTacticalSkills">Exercite suas habilidades táticas</string>
	<string name="shogiResources">Shogi resources</string>
	<string name="curatedShogiResources">See our curated list of shogi resources</string>
	<string name="videos">Vídeos</string>
	<string name="watchInstructiveShogiVideos">Watch instructive shogi videos</string>
	<string name="playPeople">Jogue online</string>
	<string name="opponentsFromAroundTheWorld">Oponentes de todo o mundo</string>
	<string name="playMachine">Computador</string>
	<string name="testYourSkillsWithTheComputer">Desafie o computador</string>
	<string name="letsGo">Vamos lá!</string>
	<string name="stageX">Etapa %s</string>
	<string name="awesome">Fantástico!</string>
	<string name="excellent">Excelente!</string>
	<string name="greatJob">Ótimo trabalho!</string>
	<string name="perfect">Perfeito!</string>
	<string name="outstanding">Excepcional!</string>
	<string name="wayToGo">Continue assim!</string>
	<string name="yesYesYes">Sim, sim, sim!</string>
	<string name="youreGoodAtThis">Você é bom nisso!</string>
	<string name="nailedIt">Acertou em cheio.</string>
	<string name="rightOn">Certo!</string>
	<string name="stageXComplete">Etapa %s completa</string>
	<string name="yourScore">Seus pontos</string>
	<string name="next">Próximo</string>
	<string name="backToMenu">Voltar ao menu</string>
	<string name="puzzleFailed">Quebra-cabeça falhou!</string>
	<string name="retry">Tentar de novo</string>
</resources>
