<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="learnShogi">Shogi öğren</string>
	<string name="byPlaying">oynayarak!</string>
	<string name="menu">Menü</string>
	<string name="progressX">İlerleme: %s</string>
	<string name="resetMyProgress">İlerlememi sıfırla</string>
	<string name="youWillLoseAllYourProgress">Tüm ilerlemen silinecek!</string>
	<string name="play">oyna!</string>
	<string name="shogiPieces">Shogi taşları</string>
	<string name="theIntroduction">Başlangıç</string>
	<string name="introBasics">Bazı temel bilgileri öğrenin.</string>
	<string name="introIntro">Yolculuğunuz şimdi başlıyor.</string>
	<string name="clickHereAfterYouveChosen">Beğendiğiniz taş setini seçtikten sonra buraya tıklayın.</string>
	<string name="tellYourPiecesApart">It\'s important that you can tell your pieces apart, so make sure you choose the right piece set.</string>
	<string name="howToSelectPieceSet">How to select your piece set?</string>
	<string name="choosePieceDesign">Parçaları birbirlerinden ayırt edebilmen çok önemli, bu yüzden sana en uygun olan taş setini seçtiğinden emin ol. Bunu yapmak için, dişli çarka veya kendi kullanıcı adının üstüne tıkla, (sağ üst köşe) ve \"Taş seti\"nin üzerine tıkla.</string>
	<string name="promotionZone">Taşlarınızdan bazıları rakibinizin bölgesinde ilk üç sıraya ulaştığında veya bu sırayı terk ettiğinde, taşınızı yükseltmeyi ve daha güçlü hale getirmeyi seçebilirsiniz.</string>
	<string name="senteGoesFirst">Shogi\'de ilk hamleyi yapan kişi Sente, ikinci hamleyi yapan kişi ise Gote olarak adlandırılır. Sente siyah, Gote ise beyaz renkle oynar. Sente olarak oynamak için bir hamle yapın.</string>
	<string name="introComplete">Artık temel bilgileri biliyorsun, fakat bu kısım hala yapım aşamasında. Şimdilik taşların nasıl hareket edebileceğini öğren.</string>
	<string name="introCompleteTwo">Şimdi bazı temelleri öğrenmiş oldunuz! Sırada tek tek taşların nasıl hareket ettiğini öğrenmek var.</string>
	<string name="theRook">Kale</string>
	<string name="itMovesInStraightLines">Düz gider</string>
	<string name="rookIntro">Kale güçlü bir taştır. Onu yönetmeye hazır mısın?</string>
	<string name="rookGoal">Kalenin üzerine tıklayarak onu yıldızın üzerine bırak.</string>
	<string name="grabAllTheStarsRemember">Tüm yıldızları toplayın! Tahtanın dışına bakmayı unutma.</string>
	<string name="rookPromotion">Kale, güçlü bir Ejderha\'ya terfi olabilir. Şunu unutma, terfi bölgesini terketsen bile artık terfi edebilirsin.</string>
	<string name="rookSummary">Kale, yukarı, aşağı, sağa ve sola istediği kadar hareket edebilir.</string>
	<string name="dragonSummary">Terfi almamış bir kale gibi hareket edebilir, ayrıca bir kare istediği çapraz yöne ilerleyebilir, bu onu daha güçlü yapar.</string>
	<string name="dragonSummaryTwo">Terfi ettirilmiş kale, terfi olmamış kale gibi hareket edebilir, üstelik çapraz doğrultuda birer kare de ilerleyebilir, bu da onu çok daha güçlü kılıyor.</string>
	<string name="grabAllTheStars">Bütün yıldızları topla!</string>
	<string name="theFewerMoves">Ne kadar az hamlede bitirirsen o kadar fazla puan kazanırsın!</string>
	<string name="rookComplete">Tebrikler! Kaleyi iyice öğrendin.</string>
	<string name="theBishop">Fil</string>
	<string name="itMovesDiagonally">Çapraz hareket eder</string>
	<string name="bishopIntro">Şimdi filin nasıl hareket ettiğini öğreneceğiz!</string>
	<string name="ehThereIsNoPiece">Eee? Tahtada taş kalmadı. Tahtanın dışına da bir bak, bir fil! Yediğin taşlar burada duruyor olacak. Taşını oyuna geri sokabilirsin. Daha önce yaptığımız gibi tüm yıldızları toplayın.</string>
	<string name="bishopPromotion">Fil\'i terfi ettirmek onu daha güçlü hale getirir, \"Şövalye\" olarak adlandırılan taşa dönüşür.</string>
	<string name="bishopSummary">Fil, herhangi bir yöne çapraz ilerleyebilir.</string>
	<string name="horseSummary">Terfi almış Fil de çapraz hareket eder, buna ek olarak bir kare yukarı, aşağı, sağa ve sola gidebilir.</string>
	<string name="bishopComplete">İşte bu kadar! Artık fil senden sorulur.</string>
	<string name="theKing">Şah</string>
	<string name="theMostImportantPiece">En önemli taş</string>
	<string name="kingIntro">Sırada şah var. Eğer şah düşerse oyun bitti demektir.</string>
	<string name="theKingIsSlow">Şah biraz yavaştır.</string>
	<string name="kingSummary">Şah istediği yönde hareket edebilir, fakat sadece bir kare.</string>
	<string name="kingComplete">Komutanın yönetimi artık sende!</string>
	<string name="theKnight">At</string>
	<string name="itMovesInAnLShape">L şeklinde hareket eder, fakat sadece İLERİ!</string>
	<string name="knightIntro">İşte senin için bir başka meydan okuma. At biraz... kurnaz bir taştır.</string>
	<string name="knightsHaveAFancyWay">At, sürekli zıplamasıyla meşhurdur.</string>
	<string name="knightsCanJumpOverObstacles">At, engellerin üzerinden atlayabilir!</string>
	<string name="knightSummary">At, L şeklinde ileri zıplayabilir, fakat sadece iki kare ileri ve bir kare yana olacak şekilde. Ayrıca yapacağı hamle diğer taşlar tarafından engellenemez, üzerlerinden atlayabilir.</string>
	<string name="pknightSummary">Terfi almış atın hamleleri terfi almamış attan çok daha farklıdır fakat dikkat edersen terfi almış at, altın general ile aynı hamleleri yapabilir, bu yüzden altın general\'i iyi çalıştığınızdan emin olmalısınız.</string>
	<string name="knightPromotion">At da terfi alabilir. Fakat hamleleri terfi aldıktan sonra fazlasıyla değişecektir, buna dikkat edin.</string>
	<string name="knightComplete">Bravo! Atı iyice öğrendin.</string>
	<string name="thePawn">Piyon</string>
	<string name="itMovesForwardOnly">İleri marş!</string>
	<string name="pawnIntro">Piyon zayıf bir taştır ama içinde önemli bir güç taşır.</string>
	<string name="pawnsMoveOneSquareOnly">Piyonlar bir kare ileri gidebilir. Aynı şekilde de taş yer.</string>
	<string name="pawnPromotion">Piyonlar da terfi alabilir, terfi aldıklarında Altın general gibi hareket ederler.</string>
	<string name="pawnComplete">Tebrikler! Artık piyonların da senden bir gizlisi saklısı yok.</string>
	<string name="pawnSummary">Piyon anlaşılması oldukça basit bir parçadır.</string>
	<string name="tokinSummary">Şu ana kadar buna alışmış olmalısınız.</string>
	<string name="theLance">Mızrak</string>
	<string name="itMovesStraightForward">Sadece ileri hareket edebilir.</string>
	<string name="lanceIntro">Akıllıca kullan.</string>
	<string name="lancesAreStraighforward">Olabildiğince ileri hareket et, bu senin için kolay olmalı.</string>
	<string name="lancePromotion">Mızrak terfi ettikten sonra, daha farklı hareket eder. Fakat sen bunu daha önceden zaten çalıştın, altın generalin aynısı.</string>
	<string name="lanceSummary">İleri hareket eder, çok basit.</string>
	<string name="planceSummary">Altın general ile aynı.</string>
	<string name="planceSummaryTwo">Terfi eden mızrak da altın general gibi hareket eder.</string>
	<string name="lanceComplete">Harika!</string>
	<string name="theGold">Altın general</string>
	<string name="itMovesInAnyDirectionExceptDiagonallyBack">Altın general istediği yönde hareket edebilir, geriye çapraz hariç olmak üzere.</string>
	<string name="goldIntro">Altın generalin hamlelerini ilk başta hatırlamak zor olabilir, fakat kesinlikle başarabilirsin.</string>
	<string name="goldDoesntPromote">Sadece şah ve altın general terfi EDEMEYECEĞİN taşlardır.</string>
	<string name="goldSummary">Bu hamleleri hatırlamaya çalış, bir çok taş terfi aldığında bu şekilde hareket eder.</string>
	<string name="goldComplete">Tebrikler! İyi iş çıkardın!</string>
	<string name="theSilver">Gümüş general</string>
	<string name="itMovesEitherForwardOrDiagonallyBack">Gümüş general çapraz olarak istediği yöne ilerler, buna ek olarak bir kare ileriye gidebilir.</string>
	<string name="silverIntro">Alışılmadık hamlelere sahip bir başka parça daha, fakat bu son. Söz.</string>
	<string name="silverPromotion">Gümüş generali terfi ettiğin zaman yapabileceği hamleler altın general ile aynıdır.</string>
	<string name="silverSummary">Bu hamleleri biraz çalıştıktan sonra kesinlikle unutmayacaksın.</string>
	<string name="psilverSummary">Altın generalin aynısı, bunu daha sık göreceksin.</string>
	<string name="silverComplete">Aferin! İyi iş çıkardın.</string>
	<string name="promotion">Bu taş terfi ettirilemez.</string>
	<string name="yourPieceReachedThePromotionZone">Taşın terfi alanına ulaştı!</string>
	<string name="itNowPromotesToAStrongerPiece">Şimdi daha değerli bir taşa terfi edecek.</string>
	<string name="selectThePieceYouWant">Dilediğin taşı seç!</string>
	<string name="fundamentals">Temel Prensipler</string>
	<string name="capture">Taş yeme</string>
	<string name="takeTheEnemyPieces">Düşman taşlarını ele geçir</string>
	<string name="captureIntro">Rakibin korumasız taşlarını bul ve ele geçir!</string>
	<string name="takeTheEnemyPiecesAndDontLoseYours">Rakibin taşlarını yiyin!
Ve sizinkileri kaptırmayın.</string>
	<string name="captureComplete">Tebrikler! Artık shogi taşlarını nasıl yiyeceğini biliyorsun.</string>
	<string name="pieceDrops">Oyuna Geri Taş Sokma</string>
	<string name="reuseCapturedPieces">Yenmiş taşları yeniden kullan!</string>
	<string name="dropIntro">Bir kez daha, kendi taşlarınızı kaptırmadan rakibin bütün taşlarını ele geçirin!</string>
	<string name="capturedPiecesCanBeDropped">Yenmiş taşlar sıra sizdeyken oyuna geri sokulabilir!</string>
	<string name="dropLimitations">Bir taşı başka bir taşın üstüne veye oynayamayacağı bir yere bırakamazsınız. Bir taşı terfi alanına bırakmak o taşı terfi ettirmez.
Düşman taşlarını al!</string>
	<string name="youCannotHaveTwoUnpromotedPawns">Bir dikeyde aynı anda iki tane terfi etmemiş piyon bulunamaz.</string>
	<string name="protection">Savunma</string>
	<string name="keepYourPiecesSafe">Taşlarını koru</string>
	<string name="protectionIntro">Rakibin saldırdığı taşları bul ve onları koru!</string>
	<string name="protectionComplete">Bravo! Kaybedilmemiş bir taş, kazanılmış bir taş demektir!</string>
	<string name="escape">Saldırı altındasın! Tehditten kaç!</string>
	<string name="noEscape">Kaçacak yerin yok ama taşını savunabilirsin!</string>
	<string name="makeSureAllSafe">Tüm taşlarınızın güvende olduğundan emin olun!</string>
	<string name="dontForgetYouCanDropToDefend">Savunma için de oyuna taş sokabileceğinizi aklınızdan çıkarmayın!</string>
	<string name="dontLetThemTakeAnyUndefendedPiece">Korumasız taşlarını yemelerine izin verme!</string>
	<string name="combat">Çarpışma</string>
	<string name="captureAndDefendPieces">Taşlarını koru ve rakip taşları ele geçir</string>
	<string name="combatIntro">Güçlü bir savaşçı hem saldırıyı hem de savunmayı iyi bilir!</string>
	<string name="combatComplete">Tebrikler! Artık shogi taşlarıyla nasıl savaşacağını biliyorsun.</string>
	<string name="checkInOne">Şah çekme</string>
	<string name="attackTheOpponentsKing">Tek hamlede şah çek</string>
	<string name="checkInOneIntro">Şah çekmek için rakip şahı tehdit etmelisin. Rakibinin de şahını koruması gerekiyor!</string>
	<string name="checkInOneGoal">Rakibe bir hamlede şah çek!</string>
	<string name="checkInOneComplete">Çok güzel! Şah çekerek rakibi şahını korumaya zorladın!</string>
	<string name="outOfCheck">Şahtan kaçış</string>
	<string name="defendYourKing">Şahını koru</string>
	<string name="outOfCheckIntro">Rakibin sana şah çekti! Şahını kaçmalı veya saldırının önünü başka bir taşla kesmelisin.</string>
	<string name="ifYourKingIsAttacked">Eğer rakip şah çekmişse, önce bununla ilgilenmeniz gerekir.</string>
	<string name="escapeWithTheKing">Şahını kaç!</string>
	<string name="theKingCannotEscapeButBlock">Şahın kaçacak yeri yok ama tehdidin önünü kesebilirsin!</string>
	<string name="youCanGetOutOfCheckByTaking">Şahına saldıran taşı yiyerek tehditten kurtulabilirsin.</string>
	<string name="thisKnightIsCheckingThroughYourDefenses">Bu at savunmanın üstünden şah çekmiş!</string>
	<string name="getOutOfCheck">Şahtan kurtulun!</string>
	<string name="watchOutForYourOpponentsReply">Rakibinizin karşılığını da göz önünde bulundurun!</string>
	<string name="escapeOrBlock">Şahı kaç ya da saldırının önünü kes!</string>
	<string name="outOfCheckComplete">Harika! Şahın emin ellerde, şahını rakibin saldırılarına karşı korumayı unutma!</string>
	<string name="mateInOne">Bir hamlede mat</string>
	<string name="defeatTheOpponentsKing">Rakibi tek hamlede mat et</string>
	<string name="mateInOneIntro">Rakibin, çektiğin şahı engelleyemediği zaman oyunu kazanırsın.</string>
	<string name="toWinInShogi">Shogi\'de kazanmak için rakibinizin şahını öyle bir şahlayın ki savunma yapamaz durumda olsun. Buna mat ya da tsume denir.</string>
	<string name="dropsCommonDeliverMate">Oyuna taş sokmak matı tamamlamanın yaygın bir yoludur.</string>
	<string name="attackYourOpponentsKing">Rakibe öyle bir saldır ki şahını kaçacak yeri kalmasın!</string>
	<string name="chooseYourPieceCarefully">Hangi taşı kullanacağını seçerken dikkatli ol!</string>
	<string name="mateWithADroppedPawnIs">Oyuna piyon sokarak mat yapmak yasaktır - gerçek bir müsabakada bunu yaparsanız hükmen yenik sayılırsınız!</string>
	<string name="mateWithAPushedPawnIs">Piyon sürerek mat etmekte sorun yok.</string>
	<string name="mateInOneComplete">Tebrikler! İşte shogi böyle kazanılır!</string>
	<string name="intermediate">Orta düzey</string>
	<string name="boardSetup">Tahta düzeni</string>
	<string name="howTheGameStarts">Oyun nasıl başlar</string>
	<string name="boardSetupIntro">İki ordu karşı karşıya dizilmiş, savaşa hazır.</string>
	<string name="thisIsTheInitialPosition">Her shogi oyunu bu düzende başlar! Devam etmek için herhangi bir hamle yap.</string>
	<string name="firstPlaceTheKing">Oyundan önce taşları dizmenin iki geleneksel yolu bulunur. Profesyoneller tarafından sıklıkla tercih edilen Oohashi (大橋) stilini öğreteceğiz. Önce şah yerine koyulur. Şahınızı ilk sıranın orta karesine yerleştirin.</string>
	<string name="dropAGold">Şahın, önceliği sola vermek üzere her iki tarafına da birer altın yerleştirin.</string>
	<string name="thenPlaceASilver">Ardından birer gümüşü önce sol taraftaki altının yanına, daha sonra da sağdaki altının yanına yerleştirin.</string>
	<string name="dropTheKnights">Atını, gümüşü bıraktığın gibi bırak. Senin düşmanın Itou (伊藤) stilini yapıcak.</string>
	<string name="dropTheLances">Mızrağı bırak. Senin düşmanın piyonları soldan sağa mızraklardan önce bırakıcak. Bu Itou stilidir.</string>
	<string name="placeTheBishopThenRook">Filleri sol atın üstüne bırak, sonra kaleyi de sağ atın üstüne bırak. Tabiki de gerçek oyunlarda taşları dizerken düşmanınla uyum içinde olmana gerek yok.</string>
	<string name="placeThePawns">Son olarak üçüncü yataya piyonlarını, arka yataydaki taşları dizdiğin gibi bırak. Daire sana yardımcı olacak.</string>
	<string name="pushingThe3rdPawn">Üçüncü piyonu sürerek filin çapraz yolunu açmak en yaygın ilk hamledir. Devam etmek için bu hamleyi yap.</string>
	<string name="boardSetupComplete">Bravo! Artık shogi taşlarının nasıl dizildiğini biliyorsun.</string>
	<string name="repetition">Tekrarlama</string>
	<string name="fourfoldRepetitionIsADrawExcept">Dört kez tekrar etmek beraberedir, ANCAK...</string>
	<string name="repetitionIntro">Dört kez tekrar etmek beraberedir Sürekli şah çekmek yenilgidir.</string>
	<string name="ifTheSamePositionOccurs">Eğer Shogi\'de aynı pozisyon 4 defa meydana gelirse, otomatikman oyun beraberedir. Bu duruma sennichite (千日手) denir. Tek yasal hamleyi yap.</string>
	<string name="perpetualCheckIsALoss">Ancak sürekli şah çekmek, şah çeken kısım için kayıptır. Maalesef senin düşmanın bu kuralı bilmiyor! Tek yasal hamleyi yap.</string>
	<string name="boardFlippedFindBestMove">Tahta şimdi çevrildi. Buradaki en iyi hamle ne?</string>
	<string name="repetitionComplete">Sürekli şah çekmenin kayıp olmasındaki sebep herkesin oyunu berabereye zorlamasını önlemektir.</string>
	<string name="advanced">İleri düzey</string>
	<string name="pieceValue">Taş değerleri</string>
	<string name="evaluatePieceStrength">Taş güçlerini hesaplama</string>
	<string name="pieceValueIntroNew">Hareket kabiliyeti daha fazla olan taşlar daha değerlidir. Şahın paha biçilemezdir! Onu kaybetmek oyunu kaybetmektir.</string>
	<string name="queenOverBishop">En değerli taşı ye! Vezir &gt; Fil</string>
	<string name="pawnsAreTheLeastValuable">Piyonlar en değersiz taştır, ondan sonra mızraklar gelir. Atlar mızraklardan biraz daha değerlidir. En değerli taşı al.</string>
	<string name="knightSilverGold">At &lt; Gümüş &lt; Altın
Kendi taşını kaybetmeden en değerli taşı al.</string>
	<string name="goldBishopRook">Altın &lt; Fil &lt; Kale
En değerli taşı al.</string>
	<string name="takeAllThePiecesStartingFromTheMost">Tüm taşları en değerliden en değersize göre al.</string>
	<string name="anExchangeIs">Takas bir taşı alırken aynı zamanda bir taşı kaybetmektir. Hangisi daha iyi bir takastır? Kaleye karşı gümüs mü, ata karşı altın mı?</string>
	<string name="theOpponentJustGaveAway">Düşmanın zayıf kalesini beleşe verdi! Alır mısın?</string>
	<string name="yourKingsValueIsInfinite">Şahın değeri kaleyle kıyaslandığında sonsuzdur. Buradaki en iyi hamle ne?</string>
	<string name="twoGeneralsAreBetter">İki general bir büyük taştan daha değerli olabilir. Bir at ve mızrak bir generalden daha değerli olabilir. Filini feda ederek iki general kazanmanın yolunu bul.</string>
	<string name="rememberWhichPieceIsTheMostValuable">Hangi taş daha değerli hatırlıyor musun?</string>
	<string name="takeThePieceWithTheHighestValue">En değerli taşı ye ve kendi taşlarına da dikkat et!</string>
	<string name="rememberTheKingIsMoreValuableThanEveryOtherPieceCombined">Şahın değeri tüm taşların değerlerinin toplamından da değerlidir. Taşlarıni feda ederek rakip şaha saldırmak normaldir. Sadece kendi şahının güvenliğini unutma!</string>
	<string name="checkInTwo">Şah çekme II</string>
	<string name="twoMovesToGiveCheck">İki hamlede şah çek</string>
	<string name="checkInTwoIntro">Rakibe iki hamlede şah çekmenin bir yolunu bul!</string>
	<string name="checkInTwoGoal">Rakibe iki hamlede şah çek!</string>
	<string name="checkInTwoComplete">İşte bu kadar! Rakibe şah çekerek savunma yapmaya zorladın!</string>
	<string name="whatNext">Sırada ne var?</string>
	<string name="youKnowHowToPlayShogi">Artık sahogi\'yi iyice öğrendin, tebrikler! Daha güçlü bir oyuncu olmaya ne dersin?</string>
	<string name="register">Kayıt Ol</string>
	<string name="getAFreeLishogiAccount">Lishogi\'ye ücretsiz üye ol</string>
	<string name="practice">Alıştırmalar</string>
	<string name="learnCommonShogiPositions">Yaygın shogi pozisyonlarını öğren</string>
	<string name="puzzles">Bulmacalar</string>
	<string name="exerciseYourTacticalSkills">Taktiksel becerilerini geliştir</string>
	<string name="shogiResources">Shogi kaynakları</string>
	<string name="curatedShogiResources">Bizim seçtiğimiz shogi kaynaklarını görün</string>
	<string name="videos">Videolar</string>
	<string name="watchInstructiveShogiVideos">Eğitici shogi videoları izle</string>
	<string name="playPeople">Rakip bul</string>
	<string name="opponentsFromAroundTheWorld">Dünyanın dört bir yanından oyuncular</string>
	<string name="playMachine">Bilgisayarla oyna</string>
	<string name="testYourSkillsWithTheComputer">Hünerlerini bilgisayara karşı test et</string>
	<string name="letsGo">Başlayalım!</string>
	<string name="stageX">%s. aşama</string>
	<string name="awesome">Çok güzel!</string>
	<string name="excellent">Harika!</string>
	<string name="greatJob">İyi iş çıkardın!</string>
	<string name="perfect">Mükemmel!</string>
	<string name="outstanding">Müthiş!</string>
	<string name="wayToGo">Aynen böyle devam et!</string>
	<string name="yesYesYes">Kasparov bunu beğendi.</string>
	<string name="youreGoodAtThis">Sen bu işte iyisin!</string>
	<string name="nailedIt">Başardın!</string>
	<string name="rightOn">İşte böyle!</string>
	<string name="stageXComplete">%s. aşama tamamlandı</string>
	<string name="yourScore">Puanın</string>
	<string name="next">Sıradaki</string>
	<string name="backToMenu">Menüye geri dön</string>
	<string name="puzzleFailed">Bulmaca çözülemedi!</string>
	<string name="retry">Tekrar dene</string>
</resources>
