<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
	<string name="learnShogi">Học Shogi</string>
	<string name="byPlaying">bằng cách chơi nó!</string>
	<string name="menu">Mục lục</string>
	<string name="progressX">Tiến trình %s</string>
	<string name="resetMyProgress">Đặt lại tiến trình của tôi</string>
	<string name="youWillLoseAllYourProgress">Bạn sẽ mất tất cả các thành tích và tiến trình của bạn!</string>
	<string name="play">chơi!</string>
	<string name="shogiPieces">Quân cờ Shogi</string>
	<string name="theIntroduction">Giới thiệu</string>
	<string name="introBasics">Hãy học những thứ cơ bản.</string>
	<string name="introIntro">Cuộc hành trình của bạn bắt đầu từ đây</string>
	<string name="clickHereAfterYouveChosen">Click here after you\'ve chosen the piece design you like</string>
	<string name="tellYourPiecesApart">Điều quan trọng là bạn có thể phân biệt các quân của mình, vì vậy hãy đảm bảo bạn chọn đúng bộ cờ.</string>
	<string name="howToSelectPieceSet">Làm thế nào để chọn bộ cờ của bạn?</string>
	<string name="choosePieceDesign">Việc bạn nhớ mặt quân rất quan trọng, nên hãy chắc chắn bạn chọn bộ cờ phù hợp.
Để làm điều đó, nhấn vào hình bánh răng cưa hoặc vào tên người dùng của bạn ở góc trên phải rồi chọn bộ cờ.</string>
	<string name="promotionZone">Khi một quân của bạn chạm tới hoặc rời khỏi ba hàng đầu trong phần sân của đối phương, bạn có thể lựa chọn phong cấp quân và khiến chúng mạnh hơn.</string>
	<string name="senteGoesFirst">Trong Shogi, người đi trước được gọi là Tiên thủ, đi sau gọi là Hậu thủ. Tiên thủ đôi khi được biểu diễn là Đen, Hậu thủ là Trắng. Thực hiện nước đi dưới vai trò Tiên thủ để tiếp tục.</string>
	<string name="introComplete">Bạn có thể đã biết vài điều cơ bản, nhưng phần này của cơ bản vẫn đang trong quá trình xây dựng. Từ giờ, hãy học cách mà các quân cờ di chuyển.</string>
	<string name="introCompleteTwo">Bây giờ bạn đã biết một số điều cơ bản! Bây giờ hãy tìm hiểu cách các quân cờ riêng lẻ di chuyển.</string>
	<string name="theRook">Quân xe</string>
	<string name="itMovesInStraightLines">Nó đi theo các đường thẳng</string>
	<string name="rookIntro">Quân xe là một quân cờ mạnh. Bạn đã sẵn sàng điều khiển nó chưa?</string>
	<string name="rookGoal">Bấm vào quân Xe để đưa nó đến ngôi sao!</string>
	<string name="grabAllTheStarsRemember">Lấy tất cả các ngôi sao! Hãy nhớ, nhìn ra bên ngoài bàn cờ.</string>
	<string name="rookPromotion">Phi Xa sẽ phong cấp trở thành Long Vương mạnh mẽ. Đừng quên rằng bạn cũng có thể phong cấp quân khi rời khỏi vùng phong cấp.</string>
	<string name="rookSummary">Phi Xa có thể lên, xuống, sang trái phải bao nhiêu tùy thích.</string>
	<string name="dragonSummary">Nó có thể di chuyển như quân Phi Xa chưa phong cấp, nhưng thêm một ô tại hướng chéo tùy ý, khiến nó trở nên mạnh hơn.</string>
	<string name="dragonSummaryTwo">Long Vương di chuyển như quân Phi Xa chưa phong cấp, nhưng thêm một ô tại hướng chéo tùy ý, khiến nó trở nên mạnh hơn.</string>
	<string name="grabAllTheStars">Lấy tất cả các ngôi sao!</string>
	<string name="theFewerMoves">Bạn đi càng ít nước đi thì bạn sẽ càng được nhiều điểm!</string>
	<string name="rookComplete">Chúc mừng! Bạn đã làm chủ được quân xe.</string>
	<string name="theBishop">Quân tượng</string>
	<string name="itMovesDiagonally">Nó đi chéo</string>
	<string name="bishopIntro">Tiếp theo chúng ta sẽ học cách điều khiển quân tượng!</string>
	<string name="ehThereIsNoPiece">Hở? Không có quân nào trên bàn cờ. Nhưng hãy nhìn ra ngoài bàn cờ, một quân tượng! Khu vực này là nơi các quân cờ bạn ăn được sẽ đi. Bạn có thể đặt quân trở lại bàn cờ. Như thường lệ, lấy tất cả các ngôi sao.</string>
	<string name="bishopPromotion">Phong cấp quân tượng sẽ khiến nó mạnh hơn, trở thành Long Mã.</string>
	<string name="bishopSummary">Tượng di chuyển theo bất kì hướng chéo nào.</string>
	<string name="horseSummary">Long Mã cũng di chuyển như Tượng, nhưng thêm một ô lên xuống trái phải!</string>
	<string name="bishopComplete">Chúc mừng! Bạn có thể chỉ huy một quân tượng.</string>
	<string name="theKing">Quân vua</string>
	<string name="theMostImportantPiece">Quân cờ quan trọng nhất</string>
	<string name="kingIntro">Bạn là quân vua. Nếu bạn bị ăn thì sẽ thua ván cờ.</string>
	<string name="theKingIsSlow">Quân Vua thì hơi chậm.</string>
	<string name="kingSummary">Quân Vua có thể di chuyển mọi hướng, nhưng chỉ một ô.</string>
	<string name="kingComplete">Bây giờ bạn có thể chỉ huy người chỉ huy!</string>
	<string name="theKnight">Quân mã</string>
	<string name="itMovesInAnLShape">Nó di chuyển hình chữ L, nhưng chỉ có thể tiến lên!</string>
	<string name="knightIntro">Đây là một thử thách cho bạn. Quân Mã là... một quân phức tạp đấy.</string>
	<string name="knightsHaveAFancyWay">Quân Mã có thể nhảy vòng quanh!</string>
	<string name="knightsCanJumpOverObstacles">Quân Mã cũng có thể nhảy qua các quân khác!</string>
	<string name="knightSummary">Quân Mã có thể nhảy hình chữ L, 2 ô thẳng một ô bên cạnh. Nó cũng không bị cản bởi những quân khác, nhảy qua nó thôi!</string>
	<string name="pknightSummary">Quế Mã phong cấp di chuyển hoàn toàn khác bản gốc, nhưng bạn có thể nhận ra nó di chuyển như Kim Tướng!</string>
	<string name="knightPromotion">Quân Mã cũng có thể phong cấp. Cách nó di chuyển sẽ thay đổi, nên nhìn ảo thuật này.</string>
	<string name="knightComplete">Chúc mừng! Bạn đã làm chủ được quân mã.</string>
	<string name="thePawn">Quân tốt</string>
	<string name="itMovesForwardOnly">Tiếp tục nào!</string>
	<string name="pawnIntro">Tốt rất yếu, nhưng chúng có rất nhiều tiềm năng.</string>
	<string name="pawnsMoveOneSquareOnly">Tốt có thể di chuyển một ô trước mặt nó và ăn quân cũng như thế.</string>
	<string name="pawnPromotion">Quân Tốt cũng có thể phong cấp và nó di chuyển giống như Kim Tướng.</string>
	<string name="pawnComplete">Xin chúc mừng!
Bạn đã nắm mọi bí mật của quân Tốt.</string>
	<string name="pawnSummary">Ơ thế chính ra quân Tốt cũng dễ hiểu nhỉ?</string>
	<string name="tokinSummary">Chắc là bạn cũng sẽ quen với \" công thức \" này thôi.</string>
	<string name="theLance">Hương Xa</string>
	<string name="itMovesStraightForward">Nó chỉ có thể đi thẳng.</string>
	<string name="lanceIntro">Sử dụng một cách hiệu quả.</string>
	<string name="lancesAreStraighforward">Đi thẳng bao nhiêu tùy ý bạn, chắc cũng không khó đâu!</string>
	<string name="lancePromotion">Sau khi Hương Xa được phong cấp, nó nước đi thật sự khác, nhưng trông nó quen quen - giống như Kim Tướng.</string>
	<string name="lanceSummary">Đi thẳng, dễ lắm đấy.</string>
	<string name="planceSummary">Giống y hệt Kim Tướng.</string>
	<string name="planceSummaryTwo">Hương Xa phong cấp di chuyển giống như Kim Tướng.</string>
	<string name="lanceComplete">Làm tốt lắm!</string>
	<string name="theGold">Kim Tướng</string>
	<string name="itMovesInAnyDirectionExceptDiagonallyBack">Kim Tướng di chuyển theo bất cứ hướng nào TRỪ LÙI CHÉO</string>
	<string name="goldIntro">Có thể quân Kim Tướng di chuyển hơi khó nhớ, nhưng bạn làm được mà!</string>
	<string name="goldDoesntPromote">Kim Tướng và Vương là 2 quân duy nhất KHÔNG THỂ phong cấp.</string>
	<string name="goldSummary">Hãy cố gắng ghi nhớ cách di chuyển của Kim Tướng vì có rất nhiều quân sau khi phong cấp di chuyển như nó.</string>
	<string name="goldComplete">Xin chúc mừng! Bạn hiểu rồi đấy.</string>
	<string name="theSilver">Ngân Tướng</string>
	<string name="itMovesEitherForwardOrDiagonallyBack">Ngân Tướng có thể di chuyển về phía trước hoặc xuống chéo.</string>
	<string name="silverIntro">Lại một quân nữa di chuyển lạ lùng, nhưng cái này là cái cuối rồi. Thề!</string>
	<string name="silverPromotion">Khi bạn phong cấp Ngân Tướng, nó lại di chuyển giống như Kim Tướng!</string>
	<string name="silverSummary">Qua vài bài luyện tập, chắc chắn bạn sẽ nhớ cách chúng di chuyển!</string>
	<string name="psilverSummary">Cũng giống với Kim Tướng, bạn sẽ lại gặp lại nó thôi.</string>
	<string name="silverComplete">Chúc mừng! Bạn đang dần tiến bộ.</string>
	<string name="promotion">Quân này có thể được phong cấp.</string>
	<string name="yourPieceReachedThePromotionZone">Quân của bạn đã đến vùng phong cấp!</string>
	<string name="itNowPromotesToAStrongerPiece">Bây giờ nó có thể được phong cấp lên một con quân mạnh hơn.</string>
	<string name="selectThePieceYouWant">Hãy chọn con quân mà bạn muốn!</string>
	<string name="fundamentals">Nguyên tắc cơ bản</string>
	<string name="capture">Ăn quân</string>
	<string name="takeTheEnemyPieces">Ăn quân của đối thủ</string>
	<string name="captureIntro">Xác định quân không được phòng thủ của đối phương và ăn nó!</string>
	<string name="takeTheEnemyPiecesAndDontLoseYours">Ăn quân đối thủ!
Và đừng để mất quân của bạn.</string>
	<string name="captureComplete">Chúc mừng! Bạn đã biết làm sao để chiến đấu với các quân cờ!</string>
	<string name="pieceDrops">Thả quân cờ</string>
	<string name="reuseCapturedPieces">Sử dụng lại các quân đã ăn</string>
	<string name="dropIntro">Một lần nữa, hãy ăn tất cả quân cờ của đối thủ mà không để mất quân cờ của bạn!</string>
	<string name="capturedPiecesCanBeDropped">Các quân cờ đã bắt được có thể được thả trở lại bàn cờ cho lượt của bạn!</string>
	<string name="dropLimitations">Bạn không thể thả quân này lên quân khác hoặc thả quân đó vào nơi quân đó không thể có bất kỳ nước đi hợp lệ nào. Việc thả một quân cờ vào vùng phong cấp sẽ không được phong cấp.
Lấy quân địch!</string>
	<string name="youCannotHaveTwoUnpromotedPawns">Bạn không thể có hai con tốt chưa được phong cấp trong cùng một nước.</string>
	<string name="protection">Phòng thủ</string>
	<string name="keepYourPiecesSafe">Giữ an toàn cho quân của bạn</string>
	<string name="protectionIntro">Xác định các quân tấn công của đối thủ và phòng thủ bọn chúng!</string>
	<string name="protectionComplete">Chúc mừng! Giờ thì từng quân của bạn sẽ không bị ăn mất một cách vô nghĩa nữa!</string>
	<string name="escape">Bạn đang bị tấn công!
Hãy thoát khỏi mối đe dọa đó!</string>
	<string name="noEscape">Không có nướ chạy thoát, nhưng bạn có thể phòng thủ!</string>
	<string name="makeSureAllSafe">Make sure all your pieces are safe!</string>
	<string name="dontForgetYouCanDropToDefend">Don’t forget you can drop pieces to defend!</string>
	<string name="dontLetThemTakeAnyUndefendedPiece">Đừng để họ bắt bất kỳ quân nào không được bảo vệ!</string>
	<string name="combat">Giao chiến</string>
	<string name="captureAndDefendPieces">Ăn và bảo vệ quân</string>
	<string name="combatIntro">Một chiến binh giỏi phải biết cả tấn công lẫn phòng thủ!</string>
	<string name="combatComplete">Chúc mừng! Bạn đã biết làm sao để chiến đấu với các quân cờ!</string>
	<string name="checkInOne">Chiếu trong 1 nước</string>
	<string name="attackTheOpponentsKing">Tấn công Vua đối phương</string>
	<string name="checkInOneIntro">Để chiếu đối thủ, hãy tấn công quân Vua. Họ sẽ phải phòng thủ!</string>
	<string name="checkInOneGoal">Ăn Vua đối phương trong một nước!</string>
	<string name="checkInOneComplete">Chúc mừng! Bạn đang chiếu tướng đối phương, bắt buộc họ phải bảo vệ Vua!</string>
	<string name="outOfCheck">Thoát chiếu tướng</string>
	<string name="defendYourKing">Phòng thủ Vua</string>
	<string name="outOfCheckIntro">Bạn đang bị chiếu tướng! Bạn phải thoát khỏi vị trí chiếu hoặc chặn nước chiếu.</string>
	<string name="ifYourKingIsAttacked">Nếu vua của bạn bị tấn công, bạn phải đối phó với cuộc tấn công.</string>
	<string name="escapeWithTheKing">Chạy Vua khỏi bị chiếu!</string>
	<string name="theKingCannotEscapeButBlock">Quân Vua không thể thoát chiếu, nhưng bạn có thể chặn nước chiếu!</string>
	<string name="youCanGetOutOfCheckByTaking">Bạn có thể thoát chiếu tướng bằng cách ăn quân đang chiếu.</string>
	<string name="thisKnightIsCheckingThroughYourDefenses">Quân mã này đang chiếu tướng!</string>
	<string name="getOutOfCheck">Thoát chiếu tướng!</string>
	<string name="watchOutForYourOpponentsReply">Hãy chú ý đến câu trả lời của đối thủ!</string>
	<string name="escapeOrBlock">Chạy quân Vua hoặc chặn nước chiếu!</string>
	<string name="outOfCheckComplete">Chúc mừng! Quân Vua có thể không bao giờ bị bắt, hãy đảm bảo bạn có thể phòng thủ nước chiếu!</string>
	<string name="mateInOne">Chiếu hết trong 1 nước</string>
	<string name="defeatTheOpponentsKing">Đánh bại Vua đối phương</string>
	<string name="mateInOneIntro">Bạn thắng khi đối phương không thể chống lại nước chiếu tướng.</string>
	<string name="toWinInShogi">Để giành chiến thắng trong Shogi, hãy chiếu Vua của đối thủ sao cho họ không thể phòng thủ được. Đây là hết cờ, hoặc tsume.</string>
	<string name="dropsCommonDeliverMate">Thả quân cờ là một cách rất phổ biến để chiếu hết.</string>
	<string name="attackYourOpponentsKing">Tấn công Vua đối phương bằng cách không thể phòng thủ!</string>
	<string name="chooseYourPieceCarefully">Chọn quân cờ của bạn một cách cẩn thận!</string>
	<string name="mateWithADroppedPawnIs">Chiếu hết với thả một con tốt là không hợp lệ - trong một trò chơi thực sự, bạn sẽ bị mất!</string>
	<string name="mateWithAPushedPawnIs">Chiếu hết với một con tốt bị đẩy là ổn.</string>
	<string name="mateInOneComplete">Chúc mừng! Đó là làm sao để bạn thắng ván cờ!</string>
	<string name="intermediate">Trung cấp</string>
	<string name="boardSetup">Thiết lập bàn cờ</string>
	<string name="howTheGameStarts">Ván cờ bắt đầu như thế nào</string>
	<string name="boardSetupIntro">Hai bên quân đối mặt với nhau, sẵn sàng cho cuộc chiến.</string>
	<string name="thisIsTheInitialPosition">Đây là vị trí ban đầu của mọi ván cờ Shogi!
Hãy đi nước bất kỳ để tiếp tục.</string>
	<string name="firstPlaceTheKing">Có hai cách truyền thống để sắp xếp quân cờ trước trận đấu. Chúng tôi sẽ dạy phong cách Oohashi (大橋), phong cách thường được các chuyên gia sử dụng nhất. Xếp quân Vua trước. Di chuyển Vua đến ô trung tâm của hàng sau.</string>
	<string name="dropAGold">Đặt một Kim Tướng vào bên trái Vua, sau đó đặt Kim Tướng còn lại vào bên phải.</string>
	<string name="thenPlaceASilver">Sau đó đặt Ngân Tướng bên cạnh Kim Tướng bên trái và Ngân Tướng còn lại bên cạnh Kim Tướng bên phải.</string>
	<string name="dropTheKnights">Thả các quân Mã giống như cách bạn đặt quân Ngân Tướng. Đối thủ của bạn sẽ thực hiện phong cách Itou (伊藤).</string>
	<string name="dropTheLances">Đặt Hương Xa. Đối thủ của bạn sẽ bắt đầu đặt các quân tốt từ trái sang phải trước các quân Hương Xa. Đây là phong cách Itou.</string>
	<string name="placeTheBishopThenRook">Đặt quân Tượng phía trên quân mã bên trái, sau đó đặt quân Xe lên trên quân mã bên phải. Tất nhiên, trong ván cờ thực, bạn không cần phải đồng bộ với đối thủ trong quá trình thiết lập.</string>
	<string name="placeThePawns">Cuối cùng, ở hàng thứ 3, thả quân Tốt giống như cách bạn đặt quân hàng sau. Vòng tròn sẽ là người hướng dẫn bạn.</string>
	<string name="pushingThe3rdPawn">Đẩy con tốt thứ 3 để mở đường chéo của quân tượng là nước đi đầu tiên phổ biến nhất. Thực hiện nước đi này để tiếp tục.</string>
	<string name="boardSetupComplete">Chúc mừng! Bạn đã biết cách thiết lập bàn cờ.</string>
	<string name="repetition">Lặp cờ</string>
	<string name="fourfoldRepetitionIsADrawExcept">Lặp lại 4 lần là hòa, NGOẠI TRỪ...</string>
	<string name="repetitionIntro">Lặp lại 4 lần là hòa. Chiếu liên tục là thua.</string>
	<string name="ifTheSamePositionOccurs">Nếu cùng một thế cờ xuất hiện 4 lần trong Shogi thì đó là kết quả hòa. Tình trạng này được gọi là sennichite (千日手). Thực hiện nước đi hợp lệ duy nhất.</string>
	<string name="perpetualCheckIsALoss">Tuy nhiên, việc liên tục chiếu vua đối thủ sẽ là một trận thua cho bên chiếu. Thật không may cho đối thủ của bạn, họ không biết! Thực hiện nước đi hợp lệ duy nhất.</string>
	<string name="boardFlippedFindBestMove">Bàn cờ vừa bị lật. Nước cờ tối ưu ở đây là gì?</string>
	<string name="repetitionComplete">The idea behind perpetual check being a loss is to prevent anyone from forcing a draw.</string>
	<string name="advanced">Nâng cao</string>
	<string name="pieceValue">Giá trị của quân</string>
	<string name="evaluatePieceStrength">Đánh giá sức mạnh của quân</string>
	<string name="pieceValueIntroNew">Pieces with high mobility have a higher value.
The king is priceless! Losing it means losing the game.</string>
	<string name="queenOverBishop">Chọn quân cờ giá trị cao nhất!
Hậu &gt; Tượng</string>
	<string name="pawnsAreTheLeastValuable">Tốt là quân có giá trị thấp nhất, tiếp theo là tượng. Mã có giá trị hơn một chút so với tượng.
Ăn quân có giá trị nhất.</string>
	<string name="knightSilverGold">Knight &lt; Silver &lt; Gold
Take the most valuable piece without losing your own.</string>
	<string name="goldBishopRook">Gold &lt; Bishop &lt; Rook
Take the most valuable piece.</string>
	<string name="takeAllThePiecesStartingFromTheMost">Take all the pieces in order, starting from the most valuable until the least valuable!</string>
	<string name="anExchangeIs">An exchange is when you capture a piece, and lose another. Which is a better exchange? Silver-for-rook, or gold-for-knight?</string>
	<string name="theOpponentJustGaveAway">The opponent just gave away his valuable rook for free! Do you take it?</string>
	<string name="yourKingsValueIsInfinite">The king\'s value is infinite, compared to a rook. What is the best move here?</string>
	<string name="twoGeneralsAreBetter">Two generals can be worth more than one major piece. A knight and lance can be better than a general. Find a way to sacrifice the bishop and win two generals.</string>
	<string name="rememberWhichPieceIsTheMostValuable">Bạn có nhớ quân nào có giá trị nhất không?</string>
	<string name="takeThePieceWithTheHighestValue">Hãy ăn quân
với giá trị cao nhất!</string>
	<string name="rememberTheKingIsMoreValuableThanEveryOtherPieceCombined">The king is more valuable than every other piece combined. It may be OK to sacrifice pieces to attack the opponent\'s king. Just don\'t forget your own king\'s safety as well!</string>
	<string name="checkInTwo">Chiếu trong hai nước</string>
	<string name="twoMovesToGiveCheck">Hai nước để chiếu</string>
	<string name="checkInTwoIntro">Tìm sự kết hợp chính xác 2 nước đi để chiếu Vua đối phương!</string>
	<string name="checkInTwoGoal">Đe dọa Vua đối phương trong 2 nước!</string>
	<string name="checkInTwoComplete">Chúc mừng! Bạn đang chiếu tướng, bắt buộc đối thủ phải phòng thủ quân Vua!</string>
	<string name="whatNext">Bước tiếp theo?</string>
	<string name="youKnowHowToPlayShogi">Bạn biết cách chơi cờ Shogi rồi đấy, xin chúc mừng! Bạn có muốn trở thành một người chơi tốt hơn?</string>
	<string name="register">Đăng kí</string>
	<string name="getAFreeLishogiAccount">Tạo một tài khoản Lishogi miễn phí</string>
	<string name="practice">Tập luyện</string>
	<string name="learnCommonShogiPositions">Học các thế cờ cơ bản</string>
	<string name="puzzles">Câu đố</string>
	<string name="exerciseYourTacticalSkills">Luyện tập các kĩ năng chiến thuật của bạn</string>
	<string name="shogiResources">Tài nguyên về Shogi</string>
	<string name="curatedShogiResources">Xem danh sách về tài nguyên Shogi</string>
	<string name="videos">Video</string>
	<string name="watchInstructiveShogiVideos">Xem những video hướng dẫn</string>
	<string name="playPeople">Đấu với người</string>
	<string name="opponentsFromAroundTheWorld">Các đối thủ từ khắp nơi trên thế giới</string>
	<string name="playMachine">Đấu với máy</string>
	<string name="testYourSkillsWithTheComputer">Kiểm tra các kĩ năng của bạn với máy</string>
	<string name="letsGo">Bắt đầu nào!</string>
	<string name="stageX">Chặng %s</string>
	<string name="awesome">Tuyệt vời!</string>
	<string name="excellent">Xuất sắc!</string>
	<string name="greatJob">Làm tốt lắm!</string>
	<string name="perfect">Hoàn hảo!</string>
	<string name="outstanding">Đáng chú ý!</string>
	<string name="wayToGo">Làm rất tốt!</string>
	<string name="yesYesYes">Đúng, đúng, rất đúng!</string>
	<string name="youreGoodAtThis">Bạn giỏi quá!</string>
	<string name="nailedIt">Luyện tập tốt.</string>
	<string name="rightOn">Chính xác, tuyệt vời!</string>
	<string name="stageXComplete">Hoàn thành chặng %s</string>
	<string name="yourScore">Điểm của bạn</string>
	<string name="next">Tiếp</string>
	<string name="backToMenu">Quay trở lại mục lục</string>
	<string name="puzzleFailed">Giải đố thất bại!</string>
	<string name="retry">Thử lại</string>
</resources>
