<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="twoFactorAuth">Έλεγχος ταυτότητας δύο παραγόντων</string>
  <string name="twoFactorHelp">Ο έλεγχος ταυτότητας δύο παραγόντων προσθέτει ένα επιπλέον επίπεδο ασφάλειας στον λογαριασμό σας.</string>
  <string name="twoFactorAppRecommend">Αποκτήστε μια εφαρμογή ελέγχου ταυτότητας δυο παραγόντων. Προτείνουμε τις ακόλουθες εφαρμογές:</string>
  <string name="scanTheCode">Σαρώστε τον κωδικό QR με την εφαρμογή.</string>
  <string name="enterPassword">Εισάγετε των κωδικό του λογαριασμού σας και τον κωδικό ταυτοποίησης που δημιουργήθηκε από την εφαρμογή για να ολοκληρωθεί η ρύθμιση. Θα χρειαστείτε έναν νέο κωδικό ταυτοποίησης κάθε φορά που συνδέεστε στο Lichess.</string>
  <string name="ifYouCannotScanEnterX">Αν δεν μπορείτε να σαρώσετε τον κωδικό, εισάγετε το μυστικό κλειδί %s στην εφαρμογή σας.</string>
  <string name="authenticationCode">Κωδικός ταυτοποίησης</string>
  <string name="ifYouLoseAccessTwoFactor" comment="%s is &quot;Password reset&quot;.">Σημείωση: Σε περίπτωση που χάσετε τους κωδικούς ταυτοποίησης δύο παραγόντων, μπορείτε να %s μέσω της διεύθυνσης ηλεκτρονικού ταχυδρομείου σας.</string>
  <string name="enableTwoFactor">Ενεργοποίηση ελέγχου ταυτότητας δύο παραγόντων</string>
  <string name="disableTwoFactor">Απενεργοποίηση ελέγχου ταυτότητας δύο παραγόντων</string>
  <string name="twoFactorEnabled">Ο έλεγχος ταυτότητας δύο παραγόντων ενεργοποιήθηκε</string>
  <string name="twoFactorToDisable">Για την απενεργοποίηση του ελέγχου ταυτότητας δύο παραγόντων απαιτούνται ο κωδικός του λογαριασμού σας και ο κωδικός ταυτοποίησης που δημιουργήθηκε από την αντίστοιχη εφαρμογή.</string>
  <string name="openTwoFactorApp">Ανοίξτε την εφαρμογή ελέγχου ταυτότητας δύο παραγόντων στη συσκευή σας για να δείτε τον κωδικό ταυτοποίησης και να επαληθεύσετε την ταυτότητά σας.</string>
  <string name="setupReminder">Ενεργοποιήστε τον έλεγχο ταυτότητας δύο παραγόντων στον σύνδεσμο https://lichess.org/account/twofactor για να ασφαλίσετε τον λογαριασμό σας. Λάβατε αυτό το μήνυμα επειδή ο λογαριασμός σας έχει ειδικές αρμοδιότητες (π.χ. αρχηγός ομάδας, παίκτης με τίτλο, προπονητής, δάσκαλος ή streamer).</string>
</resources>
